{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Esko Vatanen </p><p class=\"after-context\">Keskusareena vie 1,5 miljoonaa euroa vuodessa liikunnasta bisnekselle </p>", "meta": {"source": "1-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Esko Vatanen </p><p>Keskusareena vie 1,5 miljoonaa euroa vuodessa liikunnasta bisnekselle </p><p class=\"after-context\">Tampereen Keskusareena hankkeessa on mukana my\u00f6s muutamia muita kuin j\u00e4\u00e4kiekon edustajia.</p>", "meta": {"source": "1-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Keskusareena vie 1,5 miljoonaa euroa vuodessa liikunnasta bisnekselle </p><p>Tampereen Keskusareena hankkeessa on mukana my\u00f6s muutamia muita kuin j\u00e4\u00e4kiekon edustajia.</p><p class=\"after-context\">Heille on Areenahankkeen esittelyn mukaan luvattu siirt\u00e4\u00e4 Hakamets\u00e4n hallit muiden lajien k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n.</p>", "meta": {"source": "1-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tampereen Keskusareena hankkeessa on mukana my\u00f6s muutamia muita kuin j\u00e4\u00e4kiekon edustajia.</p><p>Heille on Areenahankkeen esittelyn mukaan luvattu siirt\u00e4\u00e4 Hakamets\u00e4n hallit muiden lajien k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n.</p><p class=\"after-context\">Hankkeen mukaan Hakamets\u00e4n kehitt\u00e4minen ja yll\u00e4pito tapahtuisi kuitenkin sinne harrastuksiaan siirt\u00e4vien seurojen rahoilla.</p>", "meta": {"source": "1-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Heille on Areenahankkeen esittelyn mukaan luvattu siirt\u00e4\u00e4 Hakamets\u00e4n hallit muiden lajien k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n.</p><p>Hankkeen mukaan Hakamets\u00e4n kehitt\u00e4minen ja yll\u00e4pito tapahtuisi kuitenkin sinne harrastuksiaan siirt\u00e4vien seurojen rahoilla.</p><p class=\"after-context\">Kaupungin nykyinen panostus siirtyisi Hakamets\u00e4st\u00e4 uudelle Areenalle.</p>", "meta": {"source": "1-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hankkeen mukaan Hakamets\u00e4n kehitt\u00e4minen ja yll\u00e4pito tapahtuisi kuitenkin sinne harrastuksiaan siirt\u00e4vien seurojen rahoilla.</p><p>Kaupungin nykyinen panostus siirtyisi Hakamets\u00e4st\u00e4 uudelle Areenalle.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4m\u00e4 merkitsee noin 1,5 miljoonan euron kaupungin tuen siirtymist\u00e4 pois muusta urheilusta bisnekselle perustuvan hallin yll\u00e4pit\u00e4miseen vuodessa.</p>", "meta": {"source": "1-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kaupungin nykyinen panostus siirtyisi Hakamets\u00e4st\u00e4 uudelle Areenalle.</p><p>T\u00e4m\u00e4 merkitsee noin 1,5 miljoonan euron kaupungin tuen siirtymist\u00e4 pois muusta urheilusta bisnekselle perustuvan hallin yll\u00e4pit\u00e4miseen vuodessa.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "1-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Raha-asiat </p><p class=\"after-context\">Oman talouden hoitamisen hankaluus yll\u00e4tt\u00e4\u00e4 monet nuoret kun muutto omaan ensimm\u00e4iseen asuntoon on ajankohtaista.</p>", "meta": {"source": "3-AV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Raha-asiat </p><p>Oman talouden hoitamisen hankaluus yll\u00e4tt\u00e4\u00e4 monet nuoret kun muutto omaan ensimm\u00e4iseen asuntoon on ajankohtaista.</p><p class=\"after-context\">Miten saada kaikki rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n? </p>", "meta": {"source": "3-AV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Oman talouden hoitamisen hankaluus yll\u00e4tt\u00e4\u00e4 monet nuoret kun muutto omaan ensimm\u00e4iseen asuntoon on ajankohtaista.</p><p>Miten saada kaikki rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n? </p><p class=\"after-context\">Mik\u00e4 neuvoksi yll\u00e4tt\u00e4vien menojen ilmetess\u00e4 kun vanhempien lompakko ei en\u00e4\u00e4 olekaan sinulle se viimeinen ja k\u00e4ytetyin oljenkorsi? </p>", "meta": {"source": "3-AV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Miten saada kaikki rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n? </p><p>Mik\u00e4 neuvoksi yll\u00e4tt\u00e4vien menojen ilmetess\u00e4 kun vanhempien lompakko ei en\u00e4\u00e4 olekaan sinulle se viimeinen ja k\u00e4ytetyin oljenkorsi? </p><p class=\"after-context\">Vanha sanonta raha-asioissa p\u00e4tee viel\u00e4 t\u00e4n\u00e4kin p\u00e4iv\u00e4n\u00e4.</p>", "meta": {"source": "3-AV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mik\u00e4 neuvoksi yll\u00e4tt\u00e4vien menojen ilmetess\u00e4 kun vanhempien lompakko ei en\u00e4\u00e4 olekaan sinulle se viimeinen ja k\u00e4ytetyin oljenkorsi? </p><p>Vanha sanonta raha-asioissa p\u00e4tee viel\u00e4 t\u00e4n\u00e4kin p\u00e4iv\u00e4n\u00e4.</p><p class=\"after-context\">&quot; Oleellisinta eiv\u00e4t ole niink\u00e4\u00e4n ne suuret tulot vaan ne pienet menot.&quot; </p>", "meta": {"source": "3-AV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vanha sanonta raha-asioissa p\u00e4tee viel\u00e4 t\u00e4n\u00e4kin p\u00e4iv\u00e4n\u00e4.</p><p>&quot; Oleellisinta eiv\u00e4t ole niink\u00e4\u00e4n ne suuret tulot vaan ne pienet menot.&quot; </p><p class=\"after-context\">Kuluttajana sinun itse t\u00e4ytyy suunnitella, mill\u00e4 perusteella rahaa k\u00e4yt\u00e4t ja mihin.</p>", "meta": {"source": "3-AV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">&quot; Oleellisinta eiv\u00e4t ole niink\u00e4\u00e4n ne suuret tulot vaan ne pienet menot.&quot; </p><p>Kuluttajana sinun itse t\u00e4ytyy suunnitella, mill\u00e4 perusteella rahaa k\u00e4yt\u00e4t ja mihin.</p><p class=\"after-context\">J\u00e4rkev\u00e4ll\u00e4 suunnittelulla saat v\u00e4h\u00e4isetkin rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n paremmin v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miin hankintoihin.</p>", "meta": {"source": "3-AV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kuluttajana sinun itse t\u00e4ytyy suunnitella, mill\u00e4 perusteella rahaa k\u00e4yt\u00e4t ja mihin.</p><p>J\u00e4rkev\u00e4ll\u00e4 suunnittelulla saat v\u00e4h\u00e4isetkin rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n paremmin v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miin hankintoihin.</p><p class=\"after-context\">Yll\u00e4tt\u00e4viin menoihin kannattaa varautua jo etuk\u00e4teen.</p>", "meta": {"source": "3-AV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">J\u00e4rkev\u00e4ll\u00e4 suunnittelulla saat v\u00e4h\u00e4isetkin rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n paremmin v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miin hankintoihin.</p><p>Yll\u00e4tt\u00e4viin menoihin kannattaa varautua jo etuk\u00e4teen.</p><p class=\"after-context\">Asumismenot ottavat suurimman osan tuloista, asumiskuluihin kuuluvat vuokran tai vastikkeen lis\u00e4ksi my\u00f6s muita kuluja( vesi, s\u00e4hk\u00f6 jne.).</p>", "meta": {"source": "3-AV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yll\u00e4tt\u00e4viin menoihin kannattaa varautua jo etuk\u00e4teen.</p><p>Asumismenot ottavat suurimman osan tuloista, asumiskuluihin kuuluvat vuokran tai vastikkeen lis\u00e4ksi my\u00f6s muita kuluja( vesi, s\u00e4hk\u00f6 jne.).</p><p class=\"after-context\">Pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4 kirjaa menoistasi esim. parin kuukauden ajan pystyt paremmin arvioimaan sen, mihin kaikkeen rahasi oikeasti kuluvatkaan.</p>", "meta": {"source": "3-AV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Asumismenot ottavat suurimman osan tuloista, asumiskuluihin kuuluvat vuokran tai vastikkeen lis\u00e4ksi my\u00f6s muita kuluja( vesi, s\u00e4hk\u00f6 jne.).</p><p>Pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4 kirjaa menoistasi esim. parin kuukauden ajan pystyt paremmin arvioimaan sen, mihin kaikkeen rahasi oikeasti kuluvatkaan.</p><p class=\"after-context\">Oman budjetin seurantaan l\u00f6yd\u00e4t vinkkej\u00e4 marttaliiton taulukoista.</p>", "meta": {"source": "3-AV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4 kirjaa menoistasi esim. parin kuukauden ajan pystyt paremmin arvioimaan sen, mihin kaikkeen rahasi oikeasti kuluvatkaan.</p><p>Oman budjetin seurantaan l\u00f6yd\u00e4t vinkkej\u00e4 marttaliiton taulukoista.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "3-AV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Asiat k\u00e4ytiin l\u00e4pi perusteellisesti. </p><p class=\"after-context\">Pienet kevennykset ja k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkit pitiv\u00e4t mielenkiintoa yll\u00e4.</p>", "meta": {"source": "4-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Asiat k\u00e4ytiin l\u00e4pi perusteellisesti. </p><p>Pienet kevennykset ja k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkit pitiv\u00e4t mielenkiintoa yll\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Koskaan ei ole fysiikkaa n\u00e4in hyvin oppinut.</p>", "meta": {"source": "4-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Pienet kevennykset ja k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkit pitiv\u00e4t mielenkiintoa yll\u00e4.</p><p>Koskaan ei ole fysiikkaa n\u00e4in hyvin oppinut.</p><p class=\"after-context\">Esitti asiat selke\u00e4sti ja antoi hyvi\u00e4 k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkkej\u00e4.</p>", "meta": {"source": "4-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Koskaan ei ole fysiikkaa n\u00e4in hyvin oppinut.</p><p>Esitti asiat selke\u00e4sti ja antoi hyvi\u00e4 k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkkej\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Hauska opettaja! </p>", "meta": {"source": "4-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Esitti asiat selke\u00e4sti ja antoi hyvi\u00e4 k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkkej\u00e4.</p><p>Hauska opettaja! </p><p class=\"after-context\">Jaksoi aamulla tsempata, kun opetus oli hauskaa eik\u00e4 vaan luettu teoriaa.</p>", "meta": {"source": "4-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hauska opettaja! </p><p>Jaksoi aamulla tsempata, kun opetus oli hauskaa eik\u00e4 vaan luettu teoriaa.</p><p class=\"after-context\">K\u00e4vi perusasiat tosi hyvin l\u00e4pi.</p>", "meta": {"source": "4-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jaksoi aamulla tsempata, kun opetus oli hauskaa eik\u00e4 vaan luettu teoriaa.</p><p>K\u00e4vi perusasiat tosi hyvin l\u00e4pi.</p><p class=\"after-context\">Vaikeista asioista tuli helppoja helposti ymm\u00e4rrett\u00e4vien esimerkkien avulla.</p>", "meta": {"source": "4-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">K\u00e4vi perusasiat tosi hyvin l\u00e4pi.</p><p>Vaikeista asioista tuli helppoja helposti ymm\u00e4rrett\u00e4vien esimerkkien avulla.</p><p class=\"after-context\">Selke\u00e4 ja tasainen tyyli.</p>", "meta": {"source": "4-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vaikeista asioista tuli helppoja helposti ymm\u00e4rrett\u00e4vien esimerkkien avulla.</p><p>Selke\u00e4 ja tasainen tyyli.</p><p class=\"after-context\">Opettaja oli eritt\u00e4in p\u00e4tev\u00e4 ja jos ei tiennyt jotain niin selvitti aina my\u00f6hemmin perusteellisesti.</p>", "meta": {"source": "4-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Selke\u00e4 ja tasainen tyyli.</p><p>Opettaja oli eritt\u00e4in p\u00e4tev\u00e4 ja jos ei tiennyt jotain niin selvitti aina my\u00f6hemmin perusteellisesti.</p><p class=\"after-context\">Opetus oli todella selv\u00e4\u00e4.</p>", "meta": {"source": "4-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Opettaja oli eritt\u00e4in p\u00e4tev\u00e4 ja jos ei tiennyt jotain niin selvitti aina my\u00f6hemmin perusteellisesti.</p><p>Opetus oli todella selv\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Pidettiin huoli, ettei mik\u00e4\u00e4n j\u00e4\u00e4nyt ep\u00e4selv\u00e4ksi.</p>", "meta": {"source": "4-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Opetus oli todella selv\u00e4\u00e4.</p><p>Pidettiin huoli, ettei mik\u00e4\u00e4n j\u00e4\u00e4nyt ep\u00e4selv\u00e4ksi.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "4-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Poikani herkk\u00e4 esteetikko, tytt\u00f6ni \u00e4\u00e4nek\u00e4s villikko Kerronpa v\u00e4h\u00e4n ajatuksiani, jotka l\u00e4htiv\u00e4t virtaamaan luettuani t\u00e4m\u00e4n Kuplia-palstan postauksen ja sen kommenttiboksia.</p><p class=\"after-context\">Olisi niin kamalasti tehnyt mieli itsekin osallistua keskusteluun ja oikoa joidenkin kommentoijien mielest\u00e4ni aivan kamalia asenteita ja ajatusmaailmoja.</p>", "meta": {"source": "5-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Poikani herkk\u00e4 esteetikko, tytt\u00f6ni \u00e4\u00e4nek\u00e4s villikko Kerronpa v\u00e4h\u00e4n ajatuksiani, jotka l\u00e4htiv\u00e4t virtaamaan luettuani t\u00e4m\u00e4n Kuplia-palstan postauksen ja sen kommenttiboksia.</p><p>Olisi niin kamalasti tehnyt mieli itsekin osallistua keskusteluun ja oikoa joidenkin kommentoijien mielest\u00e4ni aivan kamalia asenteita ja ajatusmaailmoja.</p><p class=\"after-context\">Tajusin kuitenkin jo ennen kommentointia, ett\u00e4 tunteet k\u00e4viv\u00e4t kommenttiboksin puolella niin kuumina, ett\u00e4 oma osallistumiseni olisi ollut aivan turhaa ja mahdollisesti loppujen lopuksi olisin vain pahoittanut oman mieleni.</p>", "meta": {"source": "5-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Olisi niin kamalasti tehnyt mieli itsekin osallistua keskusteluun ja oikoa joidenkin kommentoijien mielest\u00e4ni aivan kamalia asenteita ja ajatusmaailmoja.</p><p>Tajusin kuitenkin jo ennen kommentointia, ett\u00e4 tunteet k\u00e4viv\u00e4t kommenttiboksin puolella niin kuumina, ett\u00e4 oma osallistumiseni olisi ollut aivan turhaa ja mahdollisesti loppujen lopuksi olisin vain pahoittanut oman mieleni.</p><p class=\"after-context\">Taistelu ja riitely eiv\u00e4t muutenkaan ole niit\u00e4 keinoja, joilla koen asioiden etenev\u00e4n yleens\u00e4k\u00e4\u00e4n yht\u00e4\u00e4n mihink\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "5-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tajusin kuitenkin jo ennen kommentointia, ett\u00e4 tunteet k\u00e4viv\u00e4t kommenttiboksin puolella niin kuumina, ett\u00e4 oma osallistumiseni olisi ollut aivan turhaa ja mahdollisesti loppujen lopuksi olisin vain pahoittanut oman mieleni.</p><p>Taistelu ja riitely eiv\u00e4t muutenkaan ole niit\u00e4 keinoja, joilla koen asioiden etenev\u00e4n yleens\u00e4k\u00e4\u00e4n yht\u00e4\u00e4n mihink\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Erityisesti asenteiden ja ajatusmaailmojen muuttamisen ja avartamisen ollessa kyseess\u00e4, olen sit\u00e4 mielt\u00e4 ett\u00e4 tehokkaampaa on kunnioittavasti ja hillitysti esitell\u00e4 omat ajatuksensa ja oma tapansa - se mit\u00e4 tietenkin pit\u00e4\u00e4 parempana( mutta jota nyt ei tarvitse kovaan \u00e4\u00e4neen kuuluttaa).</p>", "meta": {"source": "5-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Taistelu ja riitely eiv\u00e4t muutenkaan ole niit\u00e4 keinoja, joilla koen asioiden etenev\u00e4n yleens\u00e4k\u00e4\u00e4n yht\u00e4\u00e4n mihink\u00e4\u00e4n.</p><p>Erityisesti asenteiden ja ajatusmaailmojen muuttamisen ja avartamisen ollessa kyseess\u00e4, olen sit\u00e4 mielt\u00e4 ett\u00e4 tehokkaampaa on kunnioittavasti ja hillitysti esitell\u00e4 omat ajatuksensa ja oma tapansa - se mit\u00e4 tietenkin pit\u00e4\u00e4 parempana( mutta jota nyt ei tarvitse kovaan \u00e4\u00e4neen kuuluttaa).</p><p class=\"after-context\">J\u00e4t\u00e4n siis nyt kommentoimatta kokonaan mit\u00e4 mielt\u00e4 olen Pelimies- ja lipunmyyj\u00e4 vauvabodyist\u00e4, sill\u00e4 luulen ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4n postauksen luettuasi tied\u00e4t jokatapauksessa kuinka ko.asiaan suhtaudun.</p>", "meta": {"source": "5-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Erityisesti asenteiden ja ajatusmaailmojen muuttamisen ja avartamisen ollessa kyseess\u00e4, olen sit\u00e4 mielt\u00e4 ett\u00e4 tehokkaampaa on kunnioittavasti ja hillitysti esitell\u00e4 omat ajatuksensa ja oma tapansa - se mit\u00e4 tietenkin pit\u00e4\u00e4 parempana( mutta jota nyt ei tarvitse kovaan \u00e4\u00e4neen kuuluttaa).</p><p>J\u00e4t\u00e4n siis nyt kommentoimatta kokonaan mit\u00e4 mielt\u00e4 olen Pelimies- ja lipunmyyj\u00e4 vauvabodyist\u00e4, sill\u00e4 luulen ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4n postauksen luettuasi tied\u00e4t jokatapauksessa kuinka ko.asiaan suhtaudun.</p><p class=\"after-context\">Niinkuin tied\u00e4tte, on meill\u00e4 kaksi lasta.</p>", "meta": {"source": "5-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">J\u00e4t\u00e4n siis nyt kommentoimatta kokonaan mit\u00e4 mielt\u00e4 olen Pelimies- ja lipunmyyj\u00e4 vauvabodyist\u00e4, sill\u00e4 luulen ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4n postauksen luettuasi tied\u00e4t jokatapauksessa kuinka ko.asiaan suhtaudun.</p><p>Niinkuin tied\u00e4tte, on meill\u00e4 kaksi lasta.</p><p class=\"after-context\">Toinen on toukokuussa nelj\u00e4 vuotta t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4 poika ja toinen kaksivuotias tytt\u00f6.</p>", "meta": {"source": "5-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Niinkuin tied\u00e4tte, on meill\u00e4 kaksi lasta.</p><p>Toinen on toukokuussa nelj\u00e4 vuotta t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4 poika ja toinen kaksivuotias tytt\u00f6.</p><p class=\"after-context\">Ulkoisesti he t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t kaikki &quot; perinteiset &quot; sukupuolilleen ominaiset &quot; kriteerit &quot;.</p>", "meta": {"source": "5-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Toinen on toukokuussa nelj\u00e4 vuotta t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4 poika ja toinen kaksivuotias tytt\u00f6.</p><p>Ulkoisesti he t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t kaikki &quot; perinteiset &quot; sukupuolilleen ominaiset &quot; kriteerit &quot;.</p><p class=\"after-context\">Pojan nimi on selke\u00e4sti pojan nimi, h\u00e4nell\u00e4 on lyhyt tukka ja h\u00e4n viilett\u00e4\u00e4 menem\u00e4\u00e4n sinivoittoisissa vaatteissaan.</p>", "meta": {"source": "5-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ulkoisesti he t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t kaikki &quot; perinteiset &quot; sukupuolilleen ominaiset &quot; kriteerit &quot;.</p><p>Pojan nimi on selke\u00e4sti pojan nimi, h\u00e4nell\u00e4 on lyhyt tukka ja h\u00e4n viilett\u00e4\u00e4 menem\u00e4\u00e4n sinivoittoisissa vaatteissaan.</p><p class=\"after-context\">Tytt\u00f6 taasen omaa &quot; tytt\u00f6m\u00e4isen &quot; luontonimen, h\u00e4nell\u00e4 on pitk\u00e4 tukka ja vaatekaapista l\u00f6ytyy suunnilleen sateenkaaren v\u00e4rien koko kirjo - vaaleanpunainen mukaan lukien.</p>", "meta": {"source": "5-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Pojan nimi on selke\u00e4sti pojan nimi, h\u00e4nell\u00e4 on lyhyt tukka ja h\u00e4n viilett\u00e4\u00e4 menem\u00e4\u00e4n sinivoittoisissa vaatteissaan.</p><p>Tytt\u00f6 taasen omaa &quot; tytt\u00f6m\u00e4isen &quot; luontonimen, h\u00e4nell\u00e4 on pitk\u00e4 tukka ja vaatekaapista l\u00f6ytyy suunnilleen sateenkaaren v\u00e4rien koko kirjo - vaaleanpunainen mukaan lukien.</p><p class=\"after-context\">Voisit siis halutessasi helposti syytt\u00e4\u00e4 minua siit\u00e4, ett\u00e4 ahdistan lapseni perinteisiin roolimalleihin ja ahtaisiin asenteisiin siit\u00e4 kuinka tytt\u00f6jen ja poikien tulee k\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4.</p>", "meta": {"source": "5-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tytt\u00f6 taasen omaa &quot; tytt\u00f6m\u00e4isen &quot; luontonimen, h\u00e4nell\u00e4 on pitk\u00e4 tukka ja vaatekaapista l\u00f6ytyy suunnilleen sateenkaaren v\u00e4rien koko kirjo - vaaleanpunainen mukaan lukien.</p><p>Voisit siis halutessasi helposti syytt\u00e4\u00e4 minua siit\u00e4, ett\u00e4 ahdistan lapseni perinteisiin roolimalleihin ja ahtaisiin asenteisiin siit\u00e4 kuinka tytt\u00f6jen ja poikien tulee k\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "5-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>T\u00e4m\u00e4 on Palohein\u00e4n kirjaston lukupiirin oma blogi </p><p class=\"after-context\">Valikko Syyskuu 2011 \u2013 Carpelan: Axel </p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4m\u00e4 on Palohein\u00e4n kirjaston lukupiirin oma blogi </p><p>Valikko Syyskuu 2011 \u2013 Carpelan: Axel </p><p class=\"after-context\">Bo Carpelanin( 1926\u20132011) romaanissa Axel( 1987) nimihenkil\u00f6 on Axel Carpelan, kirjailijan isois\u00e4n veli ja Jean Sibeliuksen paras yst\u00e4v\u00e4.</p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Valikko Syyskuu 2011 \u2013 Carpelan: Axel </p><p>Bo Carpelanin( 1926\u20132011) romaanissa Axel( 1987) nimihenkil\u00f6 on Axel Carpelan, kirjailijan isois\u00e4n veli ja Jean Sibeliuksen paras yst\u00e4v\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Jo lapsena Axel ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4 oman erikoisen laatunsa: yht\u00e4\u00e4lt\u00e4 herkkyytens\u00e4 ja intohimonsa musiikkiin, toisaalta taas kyvytt\u00f6myytens\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 taiteellisia lahjojaan.</p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Bo Carpelanin( 1926\u20132011) romaanissa Axel( 1987) nimihenkil\u00f6 on Axel Carpelan, kirjailijan isois\u00e4n veli ja Jean Sibeliuksen paras yst\u00e4v\u00e4.</p><p>Jo lapsena Axel ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4 oman erikoisen laatunsa: yht\u00e4\u00e4lt\u00e4 herkkyytens\u00e4 ja intohimonsa musiikkiin, toisaalta taas kyvytt\u00f6myytens\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 taiteellisia lahjojaan.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4nen p\u00e4\u00e4ns\u00e4 t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t sinfoniat, joita h\u00e4n ei koskaan saa ulos s\u00e4vellyksin\u00e4.</p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jo lapsena Axel ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4 oman erikoisen laatunsa: yht\u00e4\u00e4lt\u00e4 herkkyytens\u00e4 ja intohimonsa musiikkiin, toisaalta taas kyvytt\u00f6myytens\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 taiteellisia lahjojaan.</p><p>H\u00e4nen p\u00e4\u00e4ns\u00e4 t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t sinfoniat, joita h\u00e4n ei koskaan saa ulos s\u00e4vellyksin\u00e4.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n ei edes kykene loihtimaan viulustaan esiin sellaista paloa ja tulkintaa, jotka h\u00e4n sisimm\u00e4ss\u00e4\u00e4n tavoittaa toisten luomista konsertoista.</p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">H\u00e4nen p\u00e4\u00e4ns\u00e4 t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t sinfoniat, joita h\u00e4n ei koskaan saa ulos s\u00e4vellyksin\u00e4.</p><p>H\u00e4n ei edes kykene loihtimaan viulustaan esiin sellaista paloa ja tulkintaa, jotka h\u00e4n sisimm\u00e4ss\u00e4\u00e4n tavoittaa toisten luomista konsertoista.</p><p class=\"after-context\">Axelista kasvaa sairaalloinen, vet\u00e4ytyv\u00e4 ja uneksuva mies, muiden mielest\u00e4 hermoheikko kummajainen.</p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">H\u00e4n ei edes kykene loihtimaan viulustaan esiin sellaista paloa ja tulkintaa, jotka h\u00e4n sisimm\u00e4ss\u00e4\u00e4n tavoittaa toisten luomista konsertoista.</p><p>Axelista kasvaa sairaalloinen, vet\u00e4ytyv\u00e4 ja uneksuva mies, muiden mielest\u00e4 hermoheikko kummajainen.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n on kuitenkin yksi ensimm\u00e4isist\u00e4, jotka tajuavat Sibeliuksen musikaalisen nerouden ja t\u00e4m\u00e4n merkityksen suomalaisuutta ilment\u00e4v\u00e4n\u00e4 voimana.</p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Axelista kasvaa sairaalloinen, vet\u00e4ytyv\u00e4 ja uneksuva mies, muiden mielest\u00e4 hermoheikko kummajainen.</p><p>H\u00e4n on kuitenkin yksi ensimm\u00e4isist\u00e4, jotka tajuavat Sibeliuksen musikaalisen nerouden ja t\u00e4m\u00e4n merkityksen suomalaisuutta ilment\u00e4v\u00e4n\u00e4 voimana.</p><p class=\"after-context\">Kun Axel viimein uskaltaa l\u00e4hesty\u00e4 s\u00e4velt\u00e4j\u00e4\u00e4, hapuillen alkavasta kirjeenvaihdosta kehittyy syv\u00e4llinen yst\u00e4vyys.</p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">H\u00e4n on kuitenkin yksi ensimm\u00e4isist\u00e4, jotka tajuavat Sibeliuksen musikaalisen nerouden ja t\u00e4m\u00e4n merkityksen suomalaisuutta ilment\u00e4v\u00e4n\u00e4 voimana.</p><p>Kun Axel viimein uskaltaa l\u00e4hesty\u00e4 s\u00e4velt\u00e4j\u00e4\u00e4, hapuillen alkavasta kirjeenvaihdosta kehittyy syv\u00e4llinen yst\u00e4vyys.</p><p class=\"after-context\">Romaani on v\u00e4kev\u00e4 ja monikerroksinen: kaiken tiet\u00e4v\u00e4\u00e4 kerrontaa el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4t katkelmat Axelin kuvitellusta p\u00e4iv\u00e4kirjasta, kuohuva aikakausi ja kulttuuriel\u00e4m\u00e4 lomittuvat yksin\u00e4isen miehen traagiseen kohtaloon.</p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kun Axel viimein uskaltaa l\u00e4hesty\u00e4 s\u00e4velt\u00e4j\u00e4\u00e4, hapuillen alkavasta kirjeenvaihdosta kehittyy syv\u00e4llinen yst\u00e4vyys.</p><p>Romaani on v\u00e4kev\u00e4 ja monikerroksinen: kaiken tiet\u00e4v\u00e4\u00e4 kerrontaa el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4t katkelmat Axelin kuvitellusta p\u00e4iv\u00e4kirjasta, kuohuva aikakausi ja kulttuuriel\u00e4m\u00e4 lomittuvat yksin\u00e4isen miehen traagiseen kohtaloon.</p><p class=\"after-context\">Ennen kaikkea teos kertoo yst\u00e4vyydest\u00e4, unelmista ja kauneuden kaipuusta, taiteesta ja sen ehdottomuudesta.</p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Romaani on v\u00e4kev\u00e4 ja monikerroksinen: kaiken tiet\u00e4v\u00e4\u00e4 kerrontaa el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4t katkelmat Axelin kuvitellusta p\u00e4iv\u00e4kirjasta, kuohuva aikakausi ja kulttuuriel\u00e4m\u00e4 lomittuvat yksin\u00e4isen miehen traagiseen kohtaloon.</p><p>Ennen kaikkea teos kertoo yst\u00e4vyydest\u00e4, unelmista ja kauneuden kaipuusta, taiteesta ja sen ehdottomuudesta.</p><p class=\"after-context\">Axelista Carpelanille my\u00f6nnettiin valtion kirjallisuuspalkinto, romaani oli my\u00f6s Finlandia-ehdokkaana.</p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ennen kaikkea teos kertoo yst\u00e4vyydest\u00e4, unelmista ja kauneuden kaipuusta, taiteesta ja sen ehdottomuudesta.</p><p>Axelista Carpelanille my\u00f6nnettiin valtion kirjallisuuspalkinto, romaani oli my\u00f6s Finlandia-ehdokkaana.</p><p class=\"after-context\">Piiril\u00e4isi\u00e4 Axelin tarina niin ilahduttaa kuin surettaa: Bo Carpelan oli itse niin kauhean valoisa ja positiivinen persoona, h\u00e4nest\u00e4 j\u00e4i niin positiivinen mielikuva.</p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Axelista Carpelanille my\u00f6nnettiin valtion kirjallisuuspalkinto, romaani oli my\u00f6s Finlandia-ehdokkaana.</p><p>Piiril\u00e4isi\u00e4 Axelin tarina niin ilahduttaa kuin surettaa: Bo Carpelan oli itse niin kauhean valoisa ja positiivinen persoona, h\u00e4nest\u00e4 j\u00e4i niin positiivinen mielikuva.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n oli ihan viime hetkiins\u00e4 asti my\u00f6nteinen.</p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Piiril\u00e4isi\u00e4 Axelin tarina niin ilahduttaa kuin surettaa: Bo Carpelan oli itse niin kauhean valoisa ja positiivinen persoona, h\u00e4nest\u00e4 j\u00e4i niin positiivinen mielikuva.</p><p>H\u00e4n oli ihan viime hetkiins\u00e4 asti my\u00f6nteinen.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4nelle lapsuus ja kaikki mit\u00e4, h\u00e4n oli el\u00e4nyt, oli l\u00e4sn\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 ja nyt.</p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">H\u00e4n oli ihan viime hetkiins\u00e4 asti my\u00f6nteinen.</p><p>H\u00e4nelle lapsuus ja kaikki mit\u00e4, h\u00e4n oli el\u00e4nyt, oli l\u00e4sn\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 ja nyt.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "6-CB-NA-RV-OP.15"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Taistelevan britin paluu </p><p class=\"after-context\">Lent\u00e4j\u00e4-\u00e4ss\u00e4 Battler Brittonin ensiesiintyminen suomalaisessa Korkeaj\u00e4nnityssarjassa n\u00e4htiin jo vuonna 1958.</p>", "meta": {"source": "7-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Taistelevan britin paluu </p><p>Lent\u00e4j\u00e4-\u00e4ss\u00e4 Battler Brittonin ensiesiintyminen suomalaisessa Korkeaj\u00e4nnityssarjassa n\u00e4htiin jo vuonna 1958.</p><p class=\"after-context\">Everstiluutnantti Robert Hereward &quot; Battler &quot; Britton oli saanut alkunsa Mike Butterworthin kyn\u00e4st\u00e4 vuonna 1956 ja hahmon ensimm\u00e4inen kuvittaja oli Geoff Campion, mutta vuosien varrella sarjalla on ollut lukuisa joukko piirt\u00e4ji\u00e4.</p>", "meta": {"source": "7-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Lent\u00e4j\u00e4-\u00e4ss\u00e4 Battler Brittonin ensiesiintyminen suomalaisessa Korkeaj\u00e4nnityssarjassa n\u00e4htiin jo vuonna 1958.</p><p>Everstiluutnantti Robert Hereward &quot; Battler &quot; Britton oli saanut alkunsa Mike Butterworthin kyn\u00e4st\u00e4 vuonna 1956 ja hahmon ensimm\u00e4inen kuvittaja oli Geoff Campion, mutta vuosien varrella sarjalla on ollut lukuisa joukko piirt\u00e4ji\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Muiden muassa Hugo Pratt on kuvittanut sankarin edesottamuksia.</p>", "meta": {"source": "7-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Everstiluutnantti Robert Hereward &quot; Battler &quot; Britton oli saanut alkunsa Mike Butterworthin kyn\u00e4st\u00e4 vuonna 1956 ja hahmon ensimm\u00e4inen kuvittaja oli Geoff Campion, mutta vuosien varrella sarjalla on ollut lukuisa joukko piirt\u00e4ji\u00e4.</p><p>Muiden muassa Hugo Pratt on kuvittanut sankarin edesottamuksia.</p><p class=\"after-context\">Alkuper\u00e4iset tarinat sis\u00e4lsiv\u00e4t villej\u00e4 seikkaluja, joilla ei ollut paljoakaan tekemist\u00e4 sodan todellisuuden kanssa.</p>", "meta": {"source": "7-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Muiden muassa Hugo Pratt on kuvittanut sankarin edesottamuksia.</p><p>Alkuper\u00e4iset tarinat sis\u00e4lsiv\u00e4t villej\u00e4 seikkaluja, joilla ei ollut paljoakaan tekemist\u00e4 sodan todellisuuden kanssa.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4ist\u00e4 tarinoista on saanut viimeksi nauttia pari vuotta sitten, kun niit\u00e4 julkaistiin Erikoiskorkkarissa.</p>", "meta": {"source": "7-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Alkuper\u00e4iset tarinat sis\u00e4lsiv\u00e4t villej\u00e4 seikkaluja, joilla ei ollut paljoakaan tekemist\u00e4 sodan todellisuuden kanssa.</p><p>N\u00e4ist\u00e4 tarinoista on saanut viimeksi nauttia pari vuotta sitten, kun niit\u00e4 julkaistiin Erikoiskorkkarissa.</p><p class=\"after-context\">Nyt Battler Britton on palannut kovempana kuin koskaan.</p>", "meta": {"source": "7-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4ist\u00e4 tarinoista on saanut viimeksi nauttia pari vuotta sitten, kun niit\u00e4 julkaistiin Erikoiskorkkarissa.</p><p>Nyt Battler Britton on palannut kovempana kuin koskaan.</p><p class=\"after-context\">Battler Brittonin uuden tulemisen takana on nimekk\u00e4it\u00e4 ammattitekij\u00f6it\u00e4.</p>", "meta": {"source": "7-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nyt Battler Britton on palannut kovempana kuin koskaan.</p><p>Battler Brittonin uuden tulemisen takana on nimekk\u00e4it\u00e4 ammattitekij\u00f6it\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Garth Ennis on noussut kansan suosioon ennen kaikkea erinomaisen Preacher-sarjansa kautta, mutta h\u00e4n on my\u00f6s n\u00e4ytt\u00e4nyt kykyns\u00e4 mm.Punisherin( kotoisemmin Tuomarin) ja Hellblazerin parissa.</p>", "meta": {"source": "7-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Battler Brittonin uuden tulemisen takana on nimekk\u00e4it\u00e4 ammattitekij\u00f6it\u00e4.</p><p>Garth Ennis on noussut kansan suosioon ennen kaikkea erinomaisen Preacher-sarjansa kautta, mutta h\u00e4n on my\u00f6s n\u00e4ytt\u00e4nyt kykyns\u00e4 mm.Punisherin( kotoisemmin Tuomarin) ja Hellblazerin parissa.</p><p class=\"after-context\">Suomeksi Preacheria tuli vain vaivaiset kaksi albumia, mutta onneksi Ennisin sanan s\u00e4il\u00e4st\u00e4 on p\u00e4\u00e4ssyt nauttimaan mm. kahdessa Karkeaj\u00e4nnitys-lehdess\u00e4.</p>", "meta": {"source": "7-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Garth Ennis on noussut kansan suosioon ennen kaikkea erinomaisen Preacher-sarjansa kautta, mutta h\u00e4n on my\u00f6s n\u00e4ytt\u00e4nyt kykyns\u00e4 mm.Punisherin( kotoisemmin Tuomarin) ja Hellblazerin parissa.</p><p>Suomeksi Preacheria tuli vain vaivaiset kaksi albumia, mutta onneksi Ennisin sanan s\u00e4il\u00e4st\u00e4 on p\u00e4\u00e4ssyt nauttimaan mm. kahdessa Karkeaj\u00e4nnitys-lehdess\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Ennisin tuotannolle on ominaista r\u00e4\u00e4vit\u00f6n huumori ja brutaalit ihmiskohtalot, joita t\u00e4ss\u00e4 teoksessa ei valitettavasti kuitenkaan n\u00e4hd\u00e4.</p>", "meta": {"source": "7-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Suomeksi Preacheria tuli vain vaivaiset kaksi albumia, mutta onneksi Ennisin sanan s\u00e4il\u00e4st\u00e4 on p\u00e4\u00e4ssyt nauttimaan mm. kahdessa Karkeaj\u00e4nnitys-lehdess\u00e4.</p><p>Ennisin tuotannolle on ominaista r\u00e4\u00e4vit\u00f6n huumori ja brutaalit ihmiskohtalot, joita t\u00e4ss\u00e4 teoksessa ei valitettavasti kuitenkaan n\u00e4hd\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Colin Wilson on sen sijaan aito sekaty\u00f6mies.</p>", "meta": {"source": "7-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ennisin tuotannolle on ominaista r\u00e4\u00e4vit\u00f6n huumori ja brutaalit ihmiskohtalot, joita t\u00e4ss\u00e4 teoksessa ei valitettavasti kuitenkaan n\u00e4hd\u00e4.</p><p>Colin Wilson on sen sijaan aito sekaty\u00f6mies.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "7-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Arvostelussa Rayman Legends </p><p class=\"after-context\">Alkujaan vain Wii U:n yksinoikeudeksi suunniteltu Rayman Legends on kokenut jos jonkinlaista dramatiikkaa.</p>", "meta": {"source": "8-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Arvostelussa Rayman Legends </p><p>Alkujaan vain Wii U:n yksinoikeudeksi suunniteltu Rayman Legends on kokenut jos jonkinlaista dramatiikkaa.</p><p class=\"after-context\">Konsolin julkaisupeliksi tarkoitettu tasoloikka my\u00f6h\u00e4styi ensin aiotusta p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4, muuttui sitten multiplattariksi ja viiv\u00e4styi viel\u00e4 toistamiseen, jotta peli saataisiin julkaistua yhtaikaisesti kaikille alustoille.</p>", "meta": {"source": "8-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Alkujaan vain Wii U:n yksinoikeudeksi suunniteltu Rayman Legends on kokenut jos jonkinlaista dramatiikkaa.</p><p>Konsolin julkaisupeliksi tarkoitettu tasoloikka my\u00f6h\u00e4styi ensin aiotusta p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4, muuttui sitten multiplattariksi ja viiv\u00e4styi viel\u00e4 toistamiseen, jotta peli saataisiin julkaistua yhtaikaisesti kaikille alustoille.</p><p class=\"after-context\">Porun h\u00e4lvetty\u00e4 on kuitenkin mukava todeta, ett\u00e4 hyv\u00e4\u00e4 kannatti odottaa.</p>", "meta": {"source": "8-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Konsolin julkaisupeliksi tarkoitettu tasoloikka my\u00f6h\u00e4styi ensin aiotusta p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4, muuttui sitten multiplattariksi ja viiv\u00e4styi viel\u00e4 toistamiseen, jotta peli saataisiin julkaistua yhtaikaisesti kaikille alustoille.</p><p>Porun h\u00e4lvetty\u00e4 on kuitenkin mukava todeta, ett\u00e4 hyv\u00e4\u00e4 kannatti odottaa.</p><p class=\"after-context\">Rayman Legends jatkaa parin vuoden takaisesta Rayman Originsista, vaikka varsinainen juoni ei kovin h\u00e4\u00e4pp\u00f6ist\u00e4 tarjoa.</p>", "meta": {"source": "8-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Porun h\u00e4lvetty\u00e4 on kuitenkin mukava todeta, ett\u00e4 hyv\u00e4\u00e4 kannatti odottaa.</p><p>Rayman Legends jatkaa parin vuoden takaisesta Rayman Originsista, vaikka varsinainen juoni ei kovin h\u00e4\u00e4pp\u00f6ist\u00e4 tarjoa.</p><p class=\"after-context\">Raajaton Rayman muine sankareineen on koisinut leppoisasti vuosisadan putkeen, mink\u00e4 aikana pahuus on levinnyt j\u00e4lleen pitkin pit\u00e4ji\u00e4 ja napannut pienet teensiesit vangikseen.</p>", "meta": {"source": "8-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Rayman Legends jatkaa parin vuoden takaisesta Rayman Originsista, vaikka varsinainen juoni ei kovin h\u00e4\u00e4pp\u00f6ist\u00e4 tarjoa.</p><p>Raajaton Rayman muine sankareineen on koisinut leppoisasti vuosisadan putkeen, mink\u00e4 aikana pahuus on levinnyt j\u00e4lleen pitkin pit\u00e4ji\u00e4 ja napannut pienet teensiesit vangikseen.</p><p class=\"after-context\">Auvoiselta levolta her\u00e4tty\u00e4\u00e4n ryhm\u00e4r\u00e4m\u00e4 joutuukin hypp\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n taulujen k\u00e4tk\u00f6iss\u00e4 oleviin maailmoihin pelastamaan yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4 ja kukistamaan siell\u00e4 lorvailevat ilkimykset.</p>", "meta": {"source": "8-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Raajaton Rayman muine sankareineen on koisinut leppoisasti vuosisadan putkeen, mink\u00e4 aikana pahuus on levinnyt j\u00e4lleen pitkin pit\u00e4ji\u00e4 ja napannut pienet teensiesit vangikseen.</p><p>Auvoiselta levolta her\u00e4tty\u00e4\u00e4n ryhm\u00e4r\u00e4m\u00e4 joutuukin hypp\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n taulujen k\u00e4tk\u00f6iss\u00e4 oleviin maailmoihin pelastamaan yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4 ja kukistamaan siell\u00e4 lorvailevat ilkimykset.</p><p class=\"after-context\">Michel Ancelin edellinen ter\u00e4v\u00e4piirtosovitus ker\u00e4si mainetta ennen kaikkea pelin v\u00e4rikk\u00e4\u00e4n visuaalisuutensa sek\u00e4 hupaisien tehosteiden ja s\u00e4vellysten osalta, eik\u00e4 itse pelattavuuskaan j\u00e4\u00e4nyt vaille suitsutuksia.</p>", "meta": {"source": "8-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Auvoiselta levolta her\u00e4tty\u00e4\u00e4n ryhm\u00e4r\u00e4m\u00e4 joutuukin hypp\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n taulujen k\u00e4tk\u00f6iss\u00e4 oleviin maailmoihin pelastamaan yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4 ja kukistamaan siell\u00e4 lorvailevat ilkimykset.</p><p>Michel Ancelin edellinen ter\u00e4v\u00e4piirtosovitus ker\u00e4si mainetta ennen kaikkea pelin v\u00e4rikk\u00e4\u00e4n visuaalisuutensa sek\u00e4 hupaisien tehosteiden ja s\u00e4vellysten osalta, eik\u00e4 itse pelattavuuskaan j\u00e4\u00e4nyt vaille suitsutuksia.</p><p class=\"after-context\">Rayman Legends jatkaa toimivaksi havaitulla linjalla, mutta tekee kaiken hyv\u00e4n jatko-osan tapaan isommin ja kauniimmin.</p>", "meta": {"source": "8-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Michel Ancelin edellinen ter\u00e4v\u00e4piirtosovitus ker\u00e4si mainetta ennen kaikkea pelin v\u00e4rikk\u00e4\u00e4n visuaalisuutensa sek\u00e4 hupaisien tehosteiden ja s\u00e4vellysten osalta, eik\u00e4 itse pelattavuuskaan j\u00e4\u00e4nyt vaille suitsutuksia.</p><p>Rayman Legends jatkaa toimivaksi havaitulla linjalla, mutta tekee kaiken hyv\u00e4n jatko-osan tapaan isommin ja kauniimmin.</p><p class=\"after-context\">Yli 120 tasoa on jaettu kuuteen visuaalisesti toisistaan eroavaan maailmaan.</p>", "meta": {"source": "8-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Rayman Legends jatkaa toimivaksi havaitulla linjalla, mutta tekee kaiken hyv\u00e4n jatko-osan tapaan isommin ja kauniimmin.</p><p>Yli 120 tasoa on jaettu kuuteen visuaalisesti toisistaan eroavaan maailmaan.</p><p class=\"after-context\">Maksimissaan kolmen kaverin kera pelaajan teht\u00e4v\u00e4 on yksinkertaisesti selvit\u00e4 kunkin kent\u00e4n kalkkiviivoille saakka ja vapauttaa hyppelyn lomassa vangeiksi joutuneita teensiesi\u00e4, jotta matka seuraavalle taululle aukeaa.</p>", "meta": {"source": "8-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yli 120 tasoa on jaettu kuuteen visuaalisesti toisistaan eroavaan maailmaan.</p><p>Maksimissaan kolmen kaverin kera pelaajan teht\u00e4v\u00e4 on yksinkertaisesti selvit\u00e4 kunkin kent\u00e4n kalkkiviivoille saakka ja vapauttaa hyppelyn lomassa vangeiksi joutuneita teensiesi\u00e4, jotta matka seuraavalle taululle aukeaa.</p><p class=\"after-context\">Aivan viimeisint\u00e4 maailmaa lukuun ottamatta isonen\u00e4isi\u00e4 keijukaisia ei liioin tarvitse mets\u00e4st\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen eteenp\u00e4in, joskin n\u00e4iden pelastuksen ymp\u00e4rille rakennetut esteet ja ongelmat ovat useimmiten tasojen mielekk\u00e4int\u00e4 antia ratkaistaviksi.</p>", "meta": {"source": "8-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Maksimissaan kolmen kaverin kera pelaajan teht\u00e4v\u00e4 on yksinkertaisesti selvit\u00e4 kunkin kent\u00e4n kalkkiviivoille saakka ja vapauttaa hyppelyn lomassa vangeiksi joutuneita teensiesi\u00e4, jotta matka seuraavalle taululle aukeaa.</p><p>Aivan viimeisint\u00e4 maailmaa lukuun ottamatta isonen\u00e4isi\u00e4 keijukaisia ei liioin tarvitse mets\u00e4st\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen eteenp\u00e4in, joskin n\u00e4iden pelastuksen ymp\u00e4rille rakennetut esteet ja ongelmat ovat useimmiten tasojen mielekk\u00e4int\u00e4 antia ratkaistaviksi.</p><p class=\"after-context\">Pelattavuuden osalta touhua on p\u00e4ivitetty hieman monipuolisemmaksi.</p>", "meta": {"source": "8-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Aivan viimeisint\u00e4 maailmaa lukuun ottamatta isonen\u00e4isi\u00e4 keijukaisia ei liioin tarvitse mets\u00e4st\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen eteenp\u00e4in, joskin n\u00e4iden pelastuksen ymp\u00e4rille rakennetut esteet ja ongelmat ovat useimmiten tasojen mielekk\u00e4int\u00e4 antia ratkaistaviksi.</p><p>Pelattavuuden osalta touhua on p\u00e4ivitetty hieman monipuolisemmaksi.</p><p class=\"after-context\">Edellisosan tuttu repertuaari s\u00e4ilyy ennallaan, ja pelaajat pystyv\u00e4t yh\u00e4 juoksemaan pitkin seini\u00e4, leijumaan ilmassa ja l\u00e4iskim\u00e4\u00e4n vihollisia.</p>", "meta": {"source": "8-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Pelattavuuden osalta touhua on p\u00e4ivitetty hieman monipuolisemmaksi.</p><p>Edellisosan tuttu repertuaari s\u00e4ilyy ennallaan, ja pelaajat pystyv\u00e4t yh\u00e4 juoksemaan pitkin seini\u00e4, leijumaan ilmassa ja l\u00e4iskim\u00e4\u00e4n vihollisia.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "8-RV-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Kuha:n musiikissa on r\u00e4j\u00e4ht\u00e4v\u00e4\u00e4 potentiaalia.</p><p class=\"after-context\">Kuha nousee uudella levyll\u00e4\u00e4n suoraan suomalaisen progressiivisen tiederokin ehdottomaan eliittiin.</p>", "meta": {"source": "10-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kuha:n musiikissa on r\u00e4j\u00e4ht\u00e4v\u00e4\u00e4 potentiaalia.</p><p>Kuha nousee uudella levyll\u00e4\u00e4n suoraan suomalaisen progressiivisen tiederokin ehdottomaan eliittiin.</p><p class=\"after-context\">Tahtilajien t\u00e4htisade ja luennoiva laulutyyli kuuluvat edelleen tavaramerkkeihin, mutta nyt pintapoliittinen kikkailu on siirtynyt sivuosaan suoremman tieteellisen tavan tielt\u00e4.</p>", "meta": {"source": "10-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kuha nousee uudella levyll\u00e4\u00e4n suoraan suomalaisen progressiivisen tiederokin ehdottomaan eliittiin.</p><p>Tahtilajien t\u00e4htisade ja luennoiva laulutyyli kuuluvat edelleen tavaramerkkeihin, mutta nyt pintapoliittinen kikkailu on siirtynyt sivuosaan suoremman tieteellisen tavan tielt\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Kansallinen tiedeprogressiivinen tulevaisuus n\u00e4ytt\u00e4\u00e4 valoisalta.</p>", "meta": {"source": "10-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tahtilajien t\u00e4htisade ja luennoiva laulutyyli kuuluvat edelleen tavaramerkkeihin, mutta nyt pintapoliittinen kikkailu on siirtynyt sivuosaan suoremman tieteellisen tavan tielt\u00e4.</p><p>Kansallinen tiedeprogressiivinen tulevaisuus n\u00e4ytt\u00e4\u00e4 valoisalta.</p><p class=\"after-context\">#&quot; Akseli Hemminki K.</p>", "meta": {"source": "10-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kansallinen tiedeprogressiivinen tulevaisuus n\u00e4ytt\u00e4\u00e4 valoisalta.</p><p>#&quot; Akseli Hemminki K.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "10-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Sitaattien heittely\u00e4 4. 8. 2011 | Martti Tuure </p><p class=\"after-context\">Toimittaja Toni Viljanmaa on kahdesti ottanut Aamulehden palstoilla vihapuheen esimerkkiedustajaksi kalastaja ja ekofilosofi Pentti Linkolan( Linkola, tuhon apostoli 29.7. ja Vihasivustoihin on pakko tottua 3.8.).</p>", "meta": {"source": "11-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sitaattien heittely\u00e4 4. 8. 2011 | Martti Tuure </p><p>Toimittaja Toni Viljanmaa on kahdesti ottanut Aamulehden palstoilla vihapuheen esimerkkiedustajaksi kalastaja ja ekofilosofi Pentti Linkolan( Linkola, tuhon apostoli 29.7. ja Vihasivustoihin on pakko tottua 3.8.).</p><p class=\"after-context\">Molemmissa kirjoituksissa Viljanmaa viittaa Linkolan Tieteess\u00e4 tapahtuu - lehdess\u00e4 4-5/2011 julkaistuun kirjoitukseen, joka on alun perin vastine.</p>", "meta": {"source": "11-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Toimittaja Toni Viljanmaa on kahdesti ottanut Aamulehden palstoilla vihapuheen esimerkkiedustajaksi kalastaja ja ekofilosofi Pentti Linkolan( Linkola, tuhon apostoli 29.7. ja Vihasivustoihin on pakko tottua 3.8.).</p><p>Molemmissa kirjoituksissa Viljanmaa viittaa Linkolan Tieteess\u00e4 tapahtuu - lehdess\u00e4 4-5/2011 julkaistuun kirjoitukseen, joka on alun perin vastine.</p><p class=\"after-context\">Viljanmaan mukaan Linkolan teksti on natsismia ylist\u00e4v\u00e4\u00e4 vihapuhetta.</p>", "meta": {"source": "11-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Molemmissa kirjoituksissa Viljanmaa viittaa Linkolan Tieteess\u00e4 tapahtuu - lehdess\u00e4 4-5/2011 julkaistuun kirjoitukseen, joka on alun perin vastine.</p><p>Viljanmaan mukaan Linkolan teksti on natsismia ylist\u00e4v\u00e4\u00e4 vihapuhetta.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4m\u00e4 ihailee natseja puhuessaan juutalaisten kansanmurhan luontoyst\u00e4v\u00e4llisest\u00e4 tehokkuudesta: \u201d junat kulkivat ja logistiikka pelasi \u201d, ja kuten Linkola totesi: \u201d Ekotaseen kannalta ihanteellista oli viel\u00e4 ruumiiden hy\u00f6tyk\u00e4ytt\u00f6, hiuksia my\u00f6ten.\u201d </p>", "meta": {"source": "11-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viljanmaan mukaan Linkolan teksti on natsismia ylist\u00e4v\u00e4\u00e4 vihapuhetta.</p><p>T\u00e4m\u00e4 ihailee natseja puhuessaan juutalaisten kansanmurhan luontoyst\u00e4v\u00e4llisest\u00e4 tehokkuudesta: \u201d junat kulkivat ja logistiikka pelasi \u201d, ja kuten Linkola totesi: \u201d Ekotaseen kannalta ihanteellista oli viel\u00e4 ruumiiden hy\u00f6tyk\u00e4ytt\u00f6, hiuksia my\u00f6ten.\u201d </p><p class=\"after-context\">Yksitt\u00e4isi\u00e4 lauseita Linkolan kirjoituksesta irrottamalla saa kyll\u00e4 karmean tuntuisia esimerkkej\u00e4.</p>", "meta": {"source": "11-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4m\u00e4 ihailee natseja puhuessaan juutalaisten kansanmurhan luontoyst\u00e4v\u00e4llisest\u00e4 tehokkuudesta: \u201d junat kulkivat ja logistiikka pelasi \u201d, ja kuten Linkola totesi: \u201d Ekotaseen kannalta ihanteellista oli viel\u00e4 ruumiiden hy\u00f6tyk\u00e4ytt\u00f6, hiuksia my\u00f6ten.\u201d </p><p>Yksitt\u00e4isi\u00e4 lauseita Linkolan kirjoituksesta irrottamalla saa kyll\u00e4 karmean tuntuisia esimerkkej\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Mutta siin\u00e4 ei ole koko totuus.</p>", "meta": {"source": "11-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yksitt\u00e4isi\u00e4 lauseita Linkolan kirjoituksesta irrottamalla saa kyll\u00e4 karmean tuntuisia esimerkkej\u00e4.</p><p>Mutta siin\u00e4 ei ole koko totuus.</p><p class=\"after-context\">Linkola puhuu asiasta ekotaseen kannalta.</p>", "meta": {"source": "11-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mutta siin\u00e4 ei ole koko totuus.</p><p>Linkola puhuu asiasta ekotaseen kannalta.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "11-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Hevosenlihaskandaaliin on monenlaisia tapoja suhtautua.</p><p class=\"after-context\">Joku syytt\u00e4\u00e4 EU:ta, joka onkin ollut viime vuosina suosiota saanut kansanhuvi.</p>", "meta": {"source": "12-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hevosenlihaskandaaliin on monenlaisia tapoja suhtautua.</p><p>Joku syytt\u00e4\u00e4 EU:ta, joka onkin ollut viime vuosina suosiota saanut kansanhuvi.</p><p class=\"after-context\">Toinen vaatii lis\u00e4\u00e4 valvontaa, jota tosin on jo nyt aika tavalla.</p>", "meta": {"source": "12-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Joku syytt\u00e4\u00e4 EU:ta, joka onkin ollut viime vuosina suosiota saanut kansanhuvi.</p><p>Toinen vaatii lis\u00e4\u00e4 valvontaa, jota tosin on jo nyt aika tavalla.</p><p class=\"after-context\">Monet vain naureskelevat briteille, ett\u00e4 eiv\u00e4tk\u00f6 ne laukkakisojensa historiassa ymm\u00e4rr\u00e4 hevosenlihan p\u00e4\u00e4lle.</p>", "meta": {"source": "12-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Toinen vaatii lis\u00e4\u00e4 valvontaa, jota tosin on jo nyt aika tavalla.</p><p>Monet vain naureskelevat briteille, ett\u00e4 eiv\u00e4tk\u00f6 ne laukkakisojensa historiassa ymm\u00e4rr\u00e4 hevosenlihan p\u00e4\u00e4lle.</p><p class=\"after-context\">On kuitenkin s\u00e4\u00e4li, jos meill\u00e4 hukataan hyv\u00e4 tilaisuus pys\u00e4hty\u00e4 ja oivaltaa, ett\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 on mahdollisuus muuttaa maailmaa.</p>", "meta": {"source": "12-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Monet vain naureskelevat briteille, ett\u00e4 eiv\u00e4tk\u00f6 ne laukkakisojensa historiassa ymm\u00e4rr\u00e4 hevosenlihan p\u00e4\u00e4lle.</p><p>On kuitenkin s\u00e4\u00e4li, jos meill\u00e4 hukataan hyv\u00e4 tilaisuus pys\u00e4hty\u00e4 ja oivaltaa, ett\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 on mahdollisuus muuttaa maailmaa.</p><p class=\"after-context\">Kyse on suomalaisen maatalouden kannalta \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen t\u00e4rke\u00e4st\u00e4 asiasta, tuottajan asemasta markkinoilla.</p>", "meta": {"source": "12-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">On kuitenkin s\u00e4\u00e4li, jos meill\u00e4 hukataan hyv\u00e4 tilaisuus pys\u00e4hty\u00e4 ja oivaltaa, ett\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 on mahdollisuus muuttaa maailmaa.</p><p>Kyse on suomalaisen maatalouden kannalta \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen t\u00e4rke\u00e4st\u00e4 asiasta, tuottajan asemasta markkinoilla.</p><p class=\"after-context\">Minulla on mitta t\u00e4ysi ja kiire k\u00e4yd\u00e4 t\u00f6ihin, mutta siihen tarvitaan meit\u00e4 kaikkia, koska me kaikki olemme kuluttajia.</p>", "meta": {"source": "12-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kyse on suomalaisen maatalouden kannalta \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen t\u00e4rke\u00e4st\u00e4 asiasta, tuottajan asemasta markkinoilla.</p><p>Minulla on mitta t\u00e4ysi ja kiire k\u00e4yd\u00e4 t\u00f6ihin, mutta siihen tarvitaan meit\u00e4 kaikkia, koska me kaikki olemme kuluttajia.</p><p class=\"after-context\">Meid\u00e4n kuluttajien t\u00e4ytyy nyt tehd\u00e4 muutama asia, jotta maailma muuttuisi.</p>", "meta": {"source": "12-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Minulla on mitta t\u00e4ysi ja kiire k\u00e4yd\u00e4 t\u00f6ihin, mutta siihen tarvitaan meit\u00e4 kaikkia, koska me kaikki olemme kuluttajia.</p><p>Meid\u00e4n kuluttajien t\u00e4ytyy nyt tehd\u00e4 muutama asia, jotta maailma muuttuisi.</p><p class=\"after-context\">Ensinn\u00e4kin meid\u00e4n pit\u00e4\u00e4 tehd\u00e4 valintoja, jotka suosivat suomalaista viljelij\u00e4\u00e4.</p>", "meta": {"source": "12-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Meid\u00e4n kuluttajien t\u00e4ytyy nyt tehd\u00e4 muutama asia, jotta maailma muuttuisi.</p><p>Ensinn\u00e4kin meid\u00e4n pit\u00e4\u00e4 tehd\u00e4 valintoja, jotka suosivat suomalaista viljelij\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4llainen valinta on esimerkiksi se, ett\u00e4 ostaa laadukasta kotimaista tuoretta lihaa ja valmistaa itse ruokansa.</p>", "meta": {"source": "12-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ensinn\u00e4kin meid\u00e4n pit\u00e4\u00e4 tehd\u00e4 valintoja, jotka suosivat suomalaista viljelij\u00e4\u00e4.</p><p>T\u00e4llainen valinta on esimerkiksi se, ett\u00e4 ostaa laadukasta kotimaista tuoretta lihaa ja valmistaa itse ruokansa.</p><p class=\"after-context\">Koska raaka-aine maksaa enemm\u00e4n kuin euron m\u00f6ss\u00f6, pit\u00e4\u00e4 olla valmis tekem\u00e4\u00e4n joskus toinen tai kolmaskin ruoka t\u00e4hteist\u00e4 \u2013 jos ei satu olemaan varaa ostaa enemm\u00e4nkin laadukasta, suomalaista lihaa.</p>", "meta": {"source": "12-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4llainen valinta on esimerkiksi se, ett\u00e4 ostaa laadukasta kotimaista tuoretta lihaa ja valmistaa itse ruokansa.</p><p>Koska raaka-aine maksaa enemm\u00e4n kuin euron m\u00f6ss\u00f6, pit\u00e4\u00e4 olla valmis tekem\u00e4\u00e4n joskus toinen tai kolmaskin ruoka t\u00e4hteist\u00e4 \u2013 jos ei satu olemaan varaa ostaa enemm\u00e4nkin laadukasta, suomalaista lihaa.</p><p class=\"after-context\">Suomalainen tuottaja on pinteess\u00e4, josta h\u00e4net voi pelastaa vain suomalainen kuluttaja.</p>", "meta": {"source": "12-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Koska raaka-aine maksaa enemm\u00e4n kuin euron m\u00f6ss\u00f6, pit\u00e4\u00e4 olla valmis tekem\u00e4\u00e4n joskus toinen tai kolmaskin ruoka t\u00e4hteist\u00e4 \u2013 jos ei satu olemaan varaa ostaa enemm\u00e4nkin laadukasta, suomalaista lihaa.</p><p>Suomalainen tuottaja on pinteess\u00e4, josta h\u00e4net voi pelastaa vain suomalainen kuluttaja.</p><p class=\"after-context\">Ja suomalaisen kuluttajan t\u00e4ytyy ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 kolmen euron jauhelihaa ei voi tehd\u00e4 suomalaisesta pihvikarjasta.</p>", "meta": {"source": "12-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Suomalainen tuottaja on pinteess\u00e4, josta h\u00e4net voi pelastaa vain suomalainen kuluttaja.</p><p>Ja suomalaisen kuluttajan t\u00e4ytyy ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 kolmen euron jauhelihaa ei voi tehd\u00e4 suomalaisesta pihvikarjasta.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "12-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Gould Campbell Vintage Port 1985 Alko: Ruskeanpunainen, makea, kyps\u00e4n kirsikkainen, karhunvatukkainen, hennon suklainen, l\u00e4mmin, pitk\u00e4( 72,80\u20ac) </p><p class=\"after-context\">Me: 19- pistett\u00e4.</p>", "meta": {"source": "14-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Gould Campbell Vintage Port 1985 Alko: Ruskeanpunainen, makea, kyps\u00e4n kirsikkainen, karhunvatukkainen, hennon suklainen, l\u00e4mmin, pitk\u00e4( 72,80\u20ac) </p><p>Me: 19- pistett\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Ylim\u00e4\u00e4r\u00e4inen ohjelmanumero.</p>", "meta": {"source": "14-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Me: 19- pistett\u00e4.</p><p>Ylim\u00e4\u00e4r\u00e4inen ohjelmanumero.</p><p class=\"after-context\">Viini oli dekantoitu( ja osin jo nautittukin) edellisen\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4, ja se oli vain parantunut vuorokauden aikana.</p>", "meta": {"source": "14-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ylim\u00e4\u00e4r\u00e4inen ohjelmanumero.</p><p>Viini oli dekantoitu( ja osin jo nautittukin) edellisen\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4, ja se oli vain parantunut vuorokauden aikana.</p><p class=\"after-context\">Loistava viini, joka ei ole menett\u00e4nyt nuorekkuuttaan.</p>", "meta": {"source": "14-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viini oli dekantoitu( ja osin jo nautittukin) edellisen\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4, ja se oli vain parantunut vuorokauden aikana.</p><p>Loistava viini, joka ei ole menett\u00e4nyt nuorekkuuttaan.</p><p class=\"after-context\">Hieno tuoksu.</p>", "meta": {"source": "14-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Loistava viini, joka ei ole menett\u00e4nyt nuorekkuuttaan.</p><p>Hieno tuoksu.</p><p class=\"after-context\">Voimakas( jopa tulinen), makea, mustaherukkahilloinen maku.</p>", "meta": {"source": "14-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hieno tuoksu.</p><p>Voimakas( jopa tulinen), makea, mustaherukkahilloinen maku.</p><p class=\"after-context\">Alkosta l\u00f6ytyi t\u00e4t\u00e4 viel\u00e4 maaliskuussa 2010 noin 30 pulloa.</p>", "meta": {"source": "14-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Voimakas( jopa tulinen), makea, mustaherukkahilloinen maku.</p><p>Alkosta l\u00f6ytyi t\u00e4t\u00e4 viel\u00e4 maaliskuussa 2010 noin 30 pulloa.</p><p class=\"after-context\">Kun aloittelin viiniharrastustani 1980-luvulla, punaviinin tyypillinen alkoholipitoisuus oli 12 %.</p>", "meta": {"source": "14-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Alkosta l\u00f6ytyi t\u00e4t\u00e4 viel\u00e4 maaliskuussa 2010 noin 30 pulloa.</p><p>Kun aloittelin viiniharrastustani 1980-luvulla, punaviinin tyypillinen alkoholipitoisuus oli 12 %.</p><p class=\"after-context\">Nykyisin punaviiniss\u00e4 on alkoholia usein 14,5 %, joskus jopa enemm\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "14-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kun aloittelin viiniharrastustani 1980-luvulla, punaviinin tyypillinen alkoholipitoisuus oli 12 %.</p><p>Nykyisin punaviiniss\u00e4 on alkoholia usein 14,5 %, joskus jopa enemm\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Kehitykseen on vaikuttanut monta tekij\u00e4\u00e4: viininvalmistustekniikoiden paraneminen, ryp\u00e4leiden jalostus, viininviljelyn levi\u00e4minen l\u00e4mpim\u00e4mmille alueille ja ehk\u00e4 v\u00e4h\u00e4n ilmaston l\u00e4mpeneminenkin jne.</p>", "meta": {"source": "14-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nykyisin punaviiniss\u00e4 on alkoholia usein 14,5 %, joskus jopa enemm\u00e4n.</p><p>Kehitykseen on vaikuttanut monta tekij\u00e4\u00e4: viininvalmistustekniikoiden paraneminen, ryp\u00e4leiden jalostus, viininviljelyn levi\u00e4minen l\u00e4mpim\u00e4mmille alueille ja ehk\u00e4 v\u00e4h\u00e4n ilmaston l\u00e4mpeneminenkin jne.</p><p class=\"after-context\">Monet tuottajat ovat halunneet lis\u00e4t\u00e4 viinins\u00e4 alkoholipitoisuutta, koska se tekee viinin t\u00e4ytel\u00e4isemm\u00e4ksi ja peitt\u00e4\u00e4 alleen pikku virheit\u00e4.</p>", "meta": {"source": "14-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kehitykseen on vaikuttanut monta tekij\u00e4\u00e4: viininvalmistustekniikoiden paraneminen, ryp\u00e4leiden jalostus, viininviljelyn levi\u00e4minen l\u00e4mpim\u00e4mmille alueille ja ehk\u00e4 v\u00e4h\u00e4n ilmaston l\u00e4mpeneminenkin jne.</p><p>Monet tuottajat ovat halunneet lis\u00e4t\u00e4 viinins\u00e4 alkoholipitoisuutta, koska se tekee viinin t\u00e4ytel\u00e4isemm\u00e4ksi ja peitt\u00e4\u00e4 alleen pikku virheit\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Ja jos haluat saada paljon pisteit\u00e4 Robert Parkerilta, pit\u00e4\u00e4 viiniss\u00e4 olla paljon kaikkea.</p>", "meta": {"source": "14-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Monet tuottajat ovat halunneet lis\u00e4t\u00e4 viinins\u00e4 alkoholipitoisuutta, koska se tekee viinin t\u00e4ytel\u00e4isemm\u00e4ksi ja peitt\u00e4\u00e4 alleen pikku virheit\u00e4.</p><p>Ja jos haluat saada paljon pisteit\u00e4 Robert Parkerilta, pit\u00e4\u00e4 viiniss\u00e4 olla paljon kaikkea.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "14-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Tervetuloa Janne Sankelon kotisivuille! </p><p class=\"after-context\">Olen Kansallisen Kokoomuksen varapuheenjohtaja ja kansanedustaja.</p>", "meta": {"source": "15-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tervetuloa Janne Sankelon kotisivuille! </p><p>Olen Kansallisen Kokoomuksen varapuheenjohtaja ja kansanedustaja.</p><p class=\"after-context\">Eduskunnassa toimin liikenne- ja viestint\u00e4valiokunnassa ja maa- ja mets\u00e4talousvaliokunnassa.</p>", "meta": {"source": "15-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Olen Kansallisen Kokoomuksen varapuheenjohtaja ja kansanedustaja.</p><p>Eduskunnassa toimin liikenne- ja viestint\u00e4valiokunnassa ja maa- ja mets\u00e4talousvaliokunnassa.</p><p class=\"after-context\">Olen my\u00f6s Pohjoismaiden neuvoston j\u00e4sen.</p>", "meta": {"source": "15-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Eduskunnassa toimin liikenne- ja viestint\u00e4valiokunnassa ja maa- ja mets\u00e4talousvaliokunnassa.</p><p>Olen my\u00f6s Pohjoismaiden neuvoston j\u00e4sen.</p><p class=\"after-context\">Kauhavalla toimin Kokoomuksen valtuustoryhm\u00e4n puheenjohtajana.</p>", "meta": {"source": "15-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Olen my\u00f6s Pohjoismaiden neuvoston j\u00e4sen.</p><p>Kauhavalla toimin Kokoomuksen valtuustoryhm\u00e4n puheenjohtajana.</p><p class=\"after-context\">\u201dKun ihmisill\u00e4 on ty\u00f6t\u00e4 on tarvitsemillemme palveluille maksajia.</p>", "meta": {"source": "15-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kauhavalla toimin Kokoomuksen valtuustoryhm\u00e4n puheenjohtajana.</p><p>\u201dKun ihmisill\u00e4 on ty\u00f6t\u00e4 on tarvitsemillemme palveluille maksajia.</p><p class=\"after-context\">V\u00e4litt\u00e4mist\u00e4 ei voi ulkoistaa.</p>", "meta": {"source": "15-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">\u201dKun ihmisill\u00e4 on ty\u00f6t\u00e4 on tarvitsemillemme palveluille maksajia.</p><p>V\u00e4litt\u00e4mist\u00e4 ei voi ulkoistaa.</p><p class=\"after-context\">Tarvitsemme kuitenkin my\u00f6s yhteiskunnan turvaverkkoja.</p>", "meta": {"source": "15-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">V\u00e4litt\u00e4mist\u00e4 ei voi ulkoistaa.</p><p>Tarvitsemme kuitenkin my\u00f6s yhteiskunnan turvaverkkoja.</p><p class=\"after-context\">Ty\u00f6st\u00e4 saatavalla rahalla rakennamme perheillemme taloja ja haemme kaupasta ruokaa \u2013 suomalaisesta ty\u00f6st\u00e4 maksamme kaiken.</p>", "meta": {"source": "15-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tarvitsemme kuitenkin my\u00f6s yhteiskunnan turvaverkkoja.</p><p>Ty\u00f6st\u00e4 saatavalla rahalla rakennamme perheillemme taloja ja haemme kaupasta ruokaa \u2013 suomalaisesta ty\u00f6st\u00e4 maksamme kaiken.</p><p class=\"after-context\">On t\u00e4rke\u00e4\u00e4 huolehtia, ett\u00e4 yhteiskunta kannustaa meit\u00e4 kaikkia ahkeruuteen ja yritteli\u00e4isyyteen.\u201d.</p>", "meta": {"source": "15-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ty\u00f6st\u00e4 saatavalla rahalla rakennamme perheillemme taloja ja haemme kaupasta ruokaa \u2013 suomalaisesta ty\u00f6st\u00e4 maksamme kaiken.</p><p>On t\u00e4rke\u00e4\u00e4 huolehtia, ett\u00e4 yhteiskunta kannustaa meit\u00e4 kaikkia ahkeruuteen ja yritteli\u00e4isyyteen.\u201d.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "15-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Alkuper\u00e4inen nimi: Goodfellas </p><p class=\"after-context\">&quot; Niin pienest\u00e4 kuin muistan, olen halunnut gangsteriksi &quot;, sanoi Henry Hill vuonna 1955.</p>", "meta": {"source": "16-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Alkuper\u00e4inen nimi: Goodfellas </p><p>&quot; Niin pienest\u00e4 kuin muistan, olen halunnut gangsteriksi &quot;, sanoi Henry Hill vuonna 1955.</p><p class=\"after-context\">Henry Hillin unelmat n\u00e4yttiv\u00e4t toteutuvan.</p>", "meta": {"source": "16-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">&quot; Niin pienest\u00e4 kuin muistan, olen halunnut gangsteriksi &quot;, sanoi Henry Hill vuonna 1955.</p><p>Henry Hillin unelmat n\u00e4yttiv\u00e4t toteutuvan.</p><p class=\"after-context\">Mafiaperheeseen v\u00e4rv\u00e4tty juoksupoika oppi pian hommat ja yleni luottamusj\u00e4senen\u00e4 rivigangsteriksi pikkubisneksiin.</p>", "meta": {"source": "16-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Henry Hillin unelmat n\u00e4yttiv\u00e4t toteutuvan.</p><p>Mafiaperheeseen v\u00e4rv\u00e4tty juoksupoika oppi pian hommat ja yleni luottamusj\u00e4senen\u00e4 rivigangsteriksi pikkubisneksiin.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n oppi pit\u00e4m\u00e4\u00e4n puolensa, oppi varastamaan ja mittaamaan el\u00e4m\u00e4n arvoa rahassa.</p>", "meta": {"source": "16-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mafiaperheeseen v\u00e4rv\u00e4tty juoksupoika oppi pian hommat ja yleni luottamusj\u00e4senen\u00e4 rivigangsteriksi pikkubisneksiin.</p><p>H\u00e4n oppi pit\u00e4m\u00e4\u00e4n puolensa, oppi varastamaan ja mittaamaan el\u00e4m\u00e4n arvoa rahassa.</p><p class=\"after-context\">Kaverit olivat mafiapoikia, avioliitot solmittiin ja perhe-el\u00e4m\u00e4 vietettiin omassa piiriss\u00e4.</p>", "meta": {"source": "16-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">H\u00e4n oppi pit\u00e4m\u00e4\u00e4n puolensa, oppi varastamaan ja mittaamaan el\u00e4m\u00e4n arvoa rahassa.</p><p>Kaverit olivat mafiapoikia, avioliitot solmittiin ja perhe-el\u00e4m\u00e4 vietettiin omassa piiriss\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Henryn kohtaloksi alkoivat koitua omat bisnekset, huumekauppa.</p>", "meta": {"source": "16-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kaverit olivat mafiapoikia, avioliitot solmittiin ja perhe-el\u00e4m\u00e4 vietettiin omassa piiriss\u00e4.</p><p>Henryn kohtaloksi alkoivat koitua omat bisnekset, huumekauppa.</p><p class=\"after-context\">Kun se ry\u00f6st\u00e4ytyi.</p>", "meta": {"source": "16-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Henryn kohtaloksi alkoivat koitua omat bisnekset, huumekauppa.</p><p>Kun se ry\u00f6st\u00e4ytyi.</p><p class=\"after-context\">Hyvi\u00e4 n\u00e4yttelij\u00e4suorituksia riitt\u00e4\u00e4, mm. Joe Pesci, Ray Liotta, ja Robert De Niro, tosin h\u00e4n on t\u00e4ss\u00e4 sivummalla kuin ehk\u00e4 yleens\u00e4.</p>", "meta": {"source": "16-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kun se ry\u00f6st\u00e4ytyi.</p><p>Hyvi\u00e4 n\u00e4yttelij\u00e4suorituksia riitt\u00e4\u00e4, mm. Joe Pesci, Ray Liotta, ja Robert De Niro, tosin h\u00e4n on t\u00e4ss\u00e4 sivummalla kuin ehk\u00e4 yleens\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Scorsese jatkaa katukulmien raakuuksia kuvaavalla linjallaan, jonka muita teoksia edustavat esimerkiksi Sudenpes\u00e4 ja Taksikuski.</p>", "meta": {"source": "16-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hyvi\u00e4 n\u00e4yttelij\u00e4suorituksia riitt\u00e4\u00e4, mm. Joe Pesci, Ray Liotta, ja Robert De Niro, tosin h\u00e4n on t\u00e4ss\u00e4 sivummalla kuin ehk\u00e4 yleens\u00e4.</p><p>Scorsese jatkaa katukulmien raakuuksia kuvaavalla linjallaan, jonka muita teoksia edustavat esimerkiksi Sudenpes\u00e4 ja Taksikuski.</p><p class=\"after-context\">Mafiaveljet on j\u00e4lleen ihan hyv\u00e4 ja paikoitellen hienokin kuvaus gangsterien arjesta ja jokap\u00e4iv\u00e4isest\u00e4 el\u00e4m\u00e4st\u00e4, mutta sellaisenakin oikeastaan ehk\u00e4 liian perus.</p>", "meta": {"source": "16-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Scorsese jatkaa katukulmien raakuuksia kuvaavalla linjallaan, jonka muita teoksia edustavat esimerkiksi Sudenpes\u00e4 ja Taksikuski.</p><p>Mafiaveljet on j\u00e4lleen ihan hyv\u00e4 ja paikoitellen hienokin kuvaus gangsterien arjesta ja jokap\u00e4iv\u00e4isest\u00e4 el\u00e4m\u00e4st\u00e4, mutta sellaisenakin oikeastaan ehk\u00e4 liian perus.</p><p class=\"after-context\">Tarina ei oikein yll\u00e4t\u00e4 eik\u00e4 kerronta erilaisuudestaan huolimatta jaksa j\u00e4rin vieh\u00e4tt\u00e4\u00e4.</p>", "meta": {"source": "16-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mafiaveljet on j\u00e4lleen ihan hyv\u00e4 ja paikoitellen hienokin kuvaus gangsterien arjesta ja jokap\u00e4iv\u00e4isest\u00e4 el\u00e4m\u00e4st\u00e4, mutta sellaisenakin oikeastaan ehk\u00e4 liian perus.</p><p>Tarina ei oikein yll\u00e4t\u00e4 eik\u00e4 kerronta erilaisuudestaan huolimatta jaksa j\u00e4rin vieh\u00e4tt\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Jos alan miettim\u00e4\u00e4n sis\u00e4lt\u00f6\u00e4, l\u00f6yd\u00e4n toki kasan kirosanoja, hakkaamista, verta ja muuta julmaa, joiden voidaan katsoa kuvaavan satiirisestikin rappioituvaa l\u00e4nsimaista yhteiskuntaa, mutta t\u00e4llaista on n\u00e4hty aiemminkin, - enemm\u00e4n tai v\u00e4hemm\u00e4n samankaltaisena.</p>", "meta": {"source": "16-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tarina ei oikein yll\u00e4t\u00e4 eik\u00e4 kerronta erilaisuudestaan huolimatta jaksa j\u00e4rin vieh\u00e4tt\u00e4\u00e4.</p><p>Jos alan miettim\u00e4\u00e4n sis\u00e4lt\u00f6\u00e4, l\u00f6yd\u00e4n toki kasan kirosanoja, hakkaamista, verta ja muuta julmaa, joiden voidaan katsoa kuvaavan satiirisestikin rappioituvaa l\u00e4nsimaista yhteiskuntaa, mutta t\u00e4llaista on n\u00e4hty aiemminkin, - enemm\u00e4n tai v\u00e4hemm\u00e4n samankaltaisena.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "16-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>El\u00e4kel\u00e4isten hyvinvointi heikkeni kuluvana vuonna.</p><p class=\"after-context\">Laaja STAKES: n hyvinvointia kartoittanut kyselytutkimus osoittaa, ett\u00e4 suomalaisten hyvinvointi on kohentunut edelleen, mutta my\u00f6s erot hyvinvoinnissa ovat kasvaneet.</p>", "meta": {"source": "18-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">El\u00e4kel\u00e4isten hyvinvointi heikkeni kuluvana vuonna.</p><p>Laaja STAKES: n hyvinvointia kartoittanut kyselytutkimus osoittaa, ett\u00e4 suomalaisten hyvinvointi on kohentunut edelleen, mutta my\u00f6s erot hyvinvoinnissa ovat kasvaneet.</p><p class=\"after-context\">El\u00e4kel\u00e4iset ovat jo vuosia havainneet tutkijoiden nyt esiin nostamat hyvinvoinnin heikennykset omassa el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n, kuluvana vuonna on erityisesti el\u00e4misen perushy\u00f6dykkeiden- terveys, ruoka ja asumisen- hinnat nousseet yli kymmenen prosenttia ja el\u00e4kkeiden korotusprosentti oli vain nelj\u00e4nnes siit\u00e4.</p>", "meta": {"source": "18-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Laaja STAKES: n hyvinvointia kartoittanut kyselytutkimus osoittaa, ett\u00e4 suomalaisten hyvinvointi on kohentunut edelleen, mutta my\u00f6s erot hyvinvoinnissa ovat kasvaneet.</p><p>El\u00e4kel\u00e4iset ovat jo vuosia havainneet tutkijoiden nyt esiin nostamat hyvinvoinnin heikennykset omassa el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n, kuluvana vuonna on erityisesti el\u00e4misen perushy\u00f6dykkeiden- terveys, ruoka ja asumisen- hinnat nousseet yli kymmenen prosenttia ja el\u00e4kkeiden korotusprosentti oli vain nelj\u00e4nnes siit\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Kelan tutkimuksen mukaan Suomessa k\u00f6yhyys keskittyy pelk\u00e4ll\u00e4 kansanel\u00e4kkeell\u00e4 toimeentuleviin, p\u00e4\u00e4osin ik\u00e4\u00e4ntyneisiin yli 75-vuotiaisiin naisiin.</p>", "meta": {"source": "18-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">El\u00e4kel\u00e4iset ovat jo vuosia havainneet tutkijoiden nyt esiin nostamat hyvinvoinnin heikennykset omassa el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n, kuluvana vuonna on erityisesti el\u00e4misen perushy\u00f6dykkeiden- terveys, ruoka ja asumisen- hinnat nousseet yli kymmenen prosenttia ja el\u00e4kkeiden korotusprosentti oli vain nelj\u00e4nnes siit\u00e4.</p><p>Kelan tutkimuksen mukaan Suomessa k\u00f6yhyys keskittyy pelk\u00e4ll\u00e4 kansanel\u00e4kkeell\u00e4 toimeentuleviin, p\u00e4\u00e4osin ik\u00e4\u00e4ntyneisiin yli 75-vuotiaisiin naisiin.</p><p class=\"after-context\">Tied\u00e4mme, ett\u00e4 sosiaali- ja terveyspalvelujen k\u00e4ytt\u00f6 lis\u00e4\u00e4ntyy ik\u00e4\u00e4ntyess\u00e4 eli n\u00e4m\u00e4 terveydenhoitomaksujen korotukset koskevat kipeimmin juuri pienituloisia yli 75-vuotiaita, joille toimeentulo koostuu vain pelk\u00e4st\u00e4 kansanel\u00e4kkeest\u00e4.</p>", "meta": {"source": "18-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kelan tutkimuksen mukaan Suomessa k\u00f6yhyys keskittyy pelk\u00e4ll\u00e4 kansanel\u00e4kkeell\u00e4 toimeentuleviin, p\u00e4\u00e4osin ik\u00e4\u00e4ntyneisiin yli 75-vuotiaisiin naisiin.</p><p>Tied\u00e4mme, ett\u00e4 sosiaali- ja terveyspalvelujen k\u00e4ytt\u00f6 lis\u00e4\u00e4ntyy ik\u00e4\u00e4ntyess\u00e4 eli n\u00e4m\u00e4 terveydenhoitomaksujen korotukset koskevat kipeimmin juuri pienituloisia yli 75-vuotiaita, joille toimeentulo koostuu vain pelk\u00e4st\u00e4 kansanel\u00e4kkeest\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Hyvinvointia heikent\u00e4v\u00e4 vaikutus tuntuu kaikilla el\u00e4kel\u00e4isill\u00e4, koska el\u00e4kkeiden ostovoima ei ole kehittynyt.</p>", "meta": {"source": "18-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tied\u00e4mme, ett\u00e4 sosiaali- ja terveyspalvelujen k\u00e4ytt\u00f6 lis\u00e4\u00e4ntyy ik\u00e4\u00e4ntyess\u00e4 eli n\u00e4m\u00e4 terveydenhoitomaksujen korotukset koskevat kipeimmin juuri pienituloisia yli 75-vuotiaita, joille toimeentulo koostuu vain pelk\u00e4st\u00e4 kansanel\u00e4kkeest\u00e4.</p><p>Hyvinvointia heikent\u00e4v\u00e4 vaikutus tuntuu kaikilla el\u00e4kel\u00e4isill\u00e4, koska el\u00e4kkeiden ostovoima ei ole kehittynyt.</p><p class=\"after-context\">Alkuvuodesta STT uutisoi 13.3.08 el\u00e4kel\u00e4isten ahdingosta joka paljastui Kirkkohallituksen ja potilasj\u00e4rjest\u00f6jen tutkimuksessa.</p>", "meta": {"source": "18-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hyvinvointia heikent\u00e4v\u00e4 vaikutus tuntuu kaikilla el\u00e4kel\u00e4isill\u00e4, koska el\u00e4kkeiden ostovoima ei ole kehittynyt.</p><p>Alkuvuodesta STT uutisoi 13.3.08 el\u00e4kel\u00e4isten ahdingosta joka paljastui Kirkkohallituksen ja potilasj\u00e4rjest\u00f6jen tutkimuksessa.</p><p class=\"after-context\">Suomessa on pitk\u00e4n ty\u00f6uran tehneit\u00e4 el\u00e4kel\u00e4isi\u00e4, joiden varat eiv\u00e4t aikaisemminkaan ole riitt\u00e4neet edes l\u00e4\u00e4kkeisiin.</p>", "meta": {"source": "18-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Alkuvuodesta STT uutisoi 13.3.08 el\u00e4kel\u00e4isten ahdingosta joka paljastui Kirkkohallituksen ja potilasj\u00e4rjest\u00f6jen tutkimuksessa.</p><p>Suomessa on pitk\u00e4n ty\u00f6uran tehneit\u00e4 el\u00e4kel\u00e4isi\u00e4, joiden varat eiv\u00e4t aikaisemminkaan ole riitt\u00e4neet edes l\u00e4\u00e4kkeisiin.</p><p class=\"after-context\">Jotkut s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4t ottamalla p\u00e4ivitt\u00e4iseksi tarkoitetun l\u00e4\u00e4kkeen vain joka kolmas p\u00e4iv\u00e4.</p>", "meta": {"source": "18-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Suomessa on pitk\u00e4n ty\u00f6uran tehneit\u00e4 el\u00e4kel\u00e4isi\u00e4, joiden varat eiv\u00e4t aikaisemminkaan ole riitt\u00e4neet edes l\u00e4\u00e4kkeisiin.</p><p>Jotkut s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4t ottamalla p\u00e4ivitt\u00e4iseksi tarkoitetun l\u00e4\u00e4kkeen vain joka kolmas p\u00e4iv\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Potilas- ja vammaisj\u00e4rjest\u00f6ihin on viime vuoden aikana tullut yh\u00e4 enemm\u00e4n yhteydenottoja pitk\u00e4aikaissairailta, jotka ovat j\u00e4tt\u00e4neet l\u00e4\u00e4kkeens\u00e4 ostamatta, koska rahat eiv\u00e4t riit\u00e4 sek\u00e4 ruokaan ett\u00e4 l\u00e4\u00e4kkeisiin.</p>", "meta": {"source": "18-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jotkut s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4t ottamalla p\u00e4ivitt\u00e4iseksi tarkoitetun l\u00e4\u00e4kkeen vain joka kolmas p\u00e4iv\u00e4.</p><p>Potilas- ja vammaisj\u00e4rjest\u00f6ihin on viime vuoden aikana tullut yh\u00e4 enemm\u00e4n yhteydenottoja pitk\u00e4aikaissairailta, jotka ovat j\u00e4tt\u00e4neet l\u00e4\u00e4kkeens\u00e4 ostamatta, koska rahat eiv\u00e4t riit\u00e4 sek\u00e4 ruokaan ett\u00e4 l\u00e4\u00e4kkeisiin.</p><p class=\"after-context\">Tilanne siis vain pahenee kun terveydenhuoltomaksuja on korotettu.</p>", "meta": {"source": "18-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Potilas- ja vammaisj\u00e4rjest\u00f6ihin on viime vuoden aikana tullut yh\u00e4 enemm\u00e4n yhteydenottoja pitk\u00e4aikaissairailta, jotka ovat j\u00e4tt\u00e4neet l\u00e4\u00e4kkeens\u00e4 ostamatta, koska rahat eiv\u00e4t riit\u00e4 sek\u00e4 ruokaan ett\u00e4 l\u00e4\u00e4kkeisiin.</p><p>Tilanne siis vain pahenee kun terveydenhuoltomaksuja on korotettu.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "18-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Mies sillalta 6.5.2013 </p><p class=\"after-context\">Inka Nousiaisen Kirkkaat p\u00e4iv\u00e4 ja ilta on kuulaankaunis, surumielinen ja samalla toiveikas kirja rakkaudesta, sodasta, kuolemasta ja sen ylitt\u00e4v\u00e4st\u00e4 uskosta.</p>", "meta": {"source": "19-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mies sillalta 6.5.2013 </p><p>Inka Nousiaisen Kirkkaat p\u00e4iv\u00e4 ja ilta on kuulaankaunis, surumielinen ja samalla toiveikas kirja rakkaudesta, sodasta, kuolemasta ja sen ylitt\u00e4v\u00e4st\u00e4 uskosta.</p><p class=\"after-context\">Satu Ketolan teokselle Kirkkaat p\u00e4iv\u00e4 ja ilta( Siltala) suunnittelema graafinen ulkoasu \u2013 kannen siniseen sumuun katoava silta ja vanha kirjoituskoneen fontti \u2013 luovat odottavan, nostalgisen tunnelman.</p>", "meta": {"source": "19-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Inka Nousiaisen Kirkkaat p\u00e4iv\u00e4 ja ilta on kuulaankaunis, surumielinen ja samalla toiveikas kirja rakkaudesta, sodasta, kuolemasta ja sen ylitt\u00e4v\u00e4st\u00e4 uskosta.</p><p>Satu Ketolan teokselle Kirkkaat p\u00e4iv\u00e4 ja ilta( Siltala) suunnittelema graafinen ulkoasu \u2013 kannen siniseen sumuun katoava silta ja vanha kirjoituskoneen fontti \u2013 luovat odottavan, nostalgisen tunnelman.</p><p class=\"after-context\">Eik\u00e4 se pet\u00e4, kun sillalle kerran astuu, se on kuljettava saman tien loppuun asti.</p>", "meta": {"source": "19-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Satu Ketolan teokselle Kirkkaat p\u00e4iv\u00e4 ja ilta( Siltala) suunnittelema graafinen ulkoasu \u2013 kannen siniseen sumuun katoava silta ja vanha kirjoituskoneen fontti \u2013 luovat odottavan, nostalgisen tunnelman.</p><p>Eik\u00e4 se pet\u00e4, kun sillalle kerran astuu, se on kuljettava saman tien loppuun asti.</p><p class=\"after-context\">Niin intensiivisen oman maailman Inka Nousiainen kauniilla, eleett\u00f6m\u00e4ll\u00e4 kielell\u00e4\u00e4n pystyy luomaan.</p>", "meta": {"source": "19-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Eik\u00e4 se pet\u00e4, kun sillalle kerran astuu, se on kuljettava saman tien loppuun asti.</p><p>Niin intensiivisen oman maailman Inka Nousiainen kauniilla, eleett\u00f6m\u00e4ll\u00e4 kielell\u00e4\u00e4n pystyy luomaan.</p><p class=\"after-context\">Vanha Edla ja nuori palomies Viljami her\u00e4\u00e4v\u00e4t nykyaikana aivan erilaiseen aamuun.</p>", "meta": {"source": "19-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Niin intensiivisen oman maailman Inka Nousiainen kauniilla, eleett\u00f6m\u00e4ll\u00e4 kielell\u00e4\u00e4n pystyy luomaan.</p><p>Vanha Edla ja nuori palomies Viljami her\u00e4\u00e4v\u00e4t nykyaikana aivan erilaiseen aamuun.</p><p class=\"after-context\">Kerrostaloasunnossaan ikivanha Edla jo kyselee itselt\u00e4\u00e4n, mit\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 maailmassa en\u00e4\u00e4 tekee.</p>", "meta": {"source": "19-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vanha Edla ja nuori palomies Viljami her\u00e4\u00e4v\u00e4t nykyaikana aivan erilaiseen aamuun.</p><p>Kerrostaloasunnossaan ikivanha Edla jo kyselee itselt\u00e4\u00e4n, mit\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 maailmassa en\u00e4\u00e4 tekee.</p><p class=\"after-context\">Nuori palomies Viljami puolestaan tumppaa tupakan lautaselle ja livist\u00e4\u00e4 asunnostaan, ettei tarvitsisi kohdata silm\u00e4st\u00e4 silm\u00e4\u00e4n eilis\u00f6ist\u00e4 petikumppaniaan.</p>", "meta": {"source": "19-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kerrostaloasunnossaan ikivanha Edla jo kyselee itselt\u00e4\u00e4n, mit\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 maailmassa en\u00e4\u00e4 tekee.</p><p>Nuori palomies Viljami puolestaan tumppaa tupakan lautaselle ja livist\u00e4\u00e4 asunnostaan, ettei tarvitsisi kohdata silm\u00e4st\u00e4 silm\u00e4\u00e4n eilis\u00f6ist\u00e4 petikumppaniaan.</p><p class=\"after-context\">Miten heid\u00e4n tiens\u00e4 kohtaavat, mit\u00e4 yhteist\u00e4 heill\u00e4 voi olla? </p>", "meta": {"source": "19-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nuori palomies Viljami puolestaan tumppaa tupakan lautaselle ja livist\u00e4\u00e4 asunnostaan, ettei tarvitsisi kohdata silm\u00e4st\u00e4 silm\u00e4\u00e4n eilis\u00f6ist\u00e4 petikumppaniaan.</p><p>Miten heid\u00e4n tiens\u00e4 kohtaavat, mit\u00e4 yhteist\u00e4 heill\u00e4 voi olla? </p><p class=\"after-context\">On ment\u00e4v\u00e4 ajassa taaksep\u00e4in, kuumaan kes\u00e4\u00e4n vuonna 1938 pieneen kyl\u00e4kouluun, jossa Edlan sisar Iida aloittaa oman el\u00e4m\u00e4ns\u00e4 alaluokan opettajana.</p>", "meta": {"source": "19-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Miten heid\u00e4n tiens\u00e4 kohtaavat, mit\u00e4 yhteist\u00e4 heill\u00e4 voi olla? </p><p>On ment\u00e4v\u00e4 ajassa taaksep\u00e4in, kuumaan kes\u00e4\u00e4n vuonna 1938 pieneen kyl\u00e4kouluun, jossa Edlan sisar Iida aloittaa oman el\u00e4m\u00e4ns\u00e4 alaluokan opettajana.</p><p class=\"after-context\">Sillalla h\u00e4n tapaa miehen, Eliaksen, ja aika pys\u00e4htyy.</p>", "meta": {"source": "19-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">On ment\u00e4v\u00e4 ajassa taaksep\u00e4in, kuumaan kes\u00e4\u00e4n vuonna 1938 pieneen kyl\u00e4kouluun, jossa Edlan sisar Iida aloittaa oman el\u00e4m\u00e4ns\u00e4 alaluokan opettajana.</p><p>Sillalla h\u00e4n tapaa miehen, Eliaksen, ja aika pys\u00e4htyy.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "19-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Viel\u00e4 1800-luvulla Cornwallia pidettiin villin\u00e4 ja vaarallisena, koska paikalliset eiv\u00e4t vieraista v\u00e4litt\u00e4neet.</p><p class=\"after-context\">He h\u00e4mmensiv\u00e4t matkalaisia puhumalla kelttiper\u00e4ist\u00e4 kornin kielt\u00e4.</p>", "meta": {"source": "20-AV-OP-DS-IG.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viel\u00e4 1800-luvulla Cornwallia pidettiin villin\u00e4 ja vaarallisena, koska paikalliset eiv\u00e4t vieraista v\u00e4litt\u00e4neet.</p><p>He h\u00e4mmensiv\u00e4t matkalaisia puhumalla kelttiper\u00e4ist\u00e4 kornin kielt\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Seutua kutsuttiinkin maaksi maan takana.</p>", "meta": {"source": "20-AV-OP-DS-IG.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">He h\u00e4mmensiv\u00e4t matkalaisia puhumalla kelttiper\u00e4ist\u00e4 kornin kielt\u00e4.</p><p>Seutua kutsuttiinkin maaksi maan takana.</p><p class=\"after-context\">Kreivikunnan tunnelma on edelleen mystinen.</p>", "meta": {"source": "20-AV-OP-DS-IG.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Seutua kutsuttiinkin maaksi maan takana.</p><p>Kreivikunnan tunnelma on edelleen mystinen.</p><p class=\"after-context\">Sit\u00e4 lis\u00e4\u00e4 meren kosteus, joka hiipii sumuna nummiyl\u00e4ng\u00f6ille kanervikkojen ylle.</p>", "meta": {"source": "20-AV-OP-DS-IG.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kreivikunnan tunnelma on edelleen mystinen.</p><p>Sit\u00e4 lis\u00e4\u00e4 meren kosteus, joka hiipii sumuna nummiyl\u00e4ng\u00f6ille kanervikkojen ylle.</p><p class=\"after-context\">Taruja ja historiaa Cornwall on muiden kelttil\u00e4isten seutujen tapaan tulvillaan kansantaruja.</p>", "meta": {"source": "20-AV-OP-DS-IG.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sit\u00e4 lis\u00e4\u00e4 meren kosteus, joka hiipii sumuna nummiyl\u00e4ng\u00f6ille kanervikkojen ylle.</p><p>Taruja ja historiaa Cornwall on muiden kelttil\u00e4isten seutujen tapaan tulvillaan kansantaruja.</p><p class=\"after-context\">Folkloreen kuuluvat niin j\u00e4ttil\u00e4iset, keijut, pikkuihmiset kuin kuningas Arthurkin.</p>", "meta": {"source": "20-AV-OP-DS-IG.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Taruja ja historiaa Cornwall on muiden kelttil\u00e4isten seutujen tapaan tulvillaan kansantaruja.</p><p>Folkloreen kuuluvat niin j\u00e4ttil\u00e4iset, keijut, pikkuihmiset kuin kuningas Arthurkin.</p><p class=\"after-context\">Tutustumme tarujen maisemiin ja historiallisiin kohteisiin p\u00e4iv\u00e4retkill\u00e4.</p>", "meta": {"source": "20-AV-OP-DS-IG.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Folkloreen kuuluvat niin j\u00e4ttil\u00e4iset, keijut, pikkuihmiset kuin kuningas Arthurkin.</p><p>Tutustumme tarujen maisemiin ja historiallisiin kohteisiin p\u00e4iv\u00e4retkill\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Etel\u00e4rannalla, alle 400 metrin p\u00e4\u00e4ss\u00e4 pienest\u00e4 Marazionin kyl\u00e4st\u00e4 merest\u00e4 kohoaa St.</p>", "meta": {"source": "20-AV-OP-DS-IG.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tutustumme tarujen maisemiin ja historiallisiin kohteisiin p\u00e4iv\u00e4retkill\u00e4.</p><p>Etel\u00e4rannalla, alle 400 metrin p\u00e4\u00e4ss\u00e4 pienest\u00e4 Marazionin kyl\u00e4st\u00e4 merest\u00e4 kohoaa St.</p><p class=\"after-context\">Michael\u2019s Mountin saari, jonne p\u00e4\u00e4semme k\u00e4vellen laskuveden aikaan.</p>", "meta": {"source": "20-AV-OP-DS-IG.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Etel\u00e4rannalla, alle 400 metrin p\u00e4\u00e4ss\u00e4 pienest\u00e4 Marazionin kyl\u00e4st\u00e4 merest\u00e4 kohoaa St.</p><p>Michael\u2019s Mountin saari, jonne p\u00e4\u00e4semme k\u00e4vellen laskuveden aikaan.</p><p class=\"after-context\">Nousuveden aikaan pit\u00e4\u00e4 turvautua venekyytiin.</p>", "meta": {"source": "20-AV-OP-DS-IG.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Michael\u2019s Mountin saari, jonne p\u00e4\u00e4semme k\u00e4vellen laskuveden aikaan.</p><p>Nousuveden aikaan pit\u00e4\u00e4 turvautua venekyytiin.</p><p class=\"after-context\">Tarun mukaan saaren komeassa linnassa asui muinoin ilke\u00e4 j\u00e4ttil\u00e4inen, Cormoran.</p>", "meta": {"source": "20-AV-OP-DS-IG.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nousuveden aikaan pit\u00e4\u00e4 turvautua venekyytiin.</p><p>Tarun mukaan saaren komeassa linnassa asui muinoin ilke\u00e4 j\u00e4ttil\u00e4inen, Cormoran.</p><p class=\"after-context\">Pel\u00e4tyll\u00e4 hahmolla oli tapana napsia aamiaiseksi tilallisten karjaa.</p>", "meta": {"source": "20-AV-OP-DS-IG.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tarun mukaan saaren komeassa linnassa asui muinoin ilke\u00e4 j\u00e4ttil\u00e4inen, Cormoran.</p><p>Pel\u00e4tyll\u00e4 hahmolla oli tapana napsia aamiaiseksi tilallisten karjaa.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "20-AV-OP-DS-IG.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>K\u00e4dett\u00f6m\u00e4t kuninkaat ja muita h\u00e4iritsevi\u00e4 tarinoita -novellikokoelma koostuu Johanna Sinisalon aiemmin julkaisemista novelleista.</p><p class=\"after-context\">Lis\u00e4ksi mukana on yksi kertomus, joka on kirjoitettu t\u00e4t\u00e4 kokoelmaa varten.</p>", "meta": {"source": "21-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">K\u00e4dett\u00f6m\u00e4t kuninkaat ja muita h\u00e4iritsevi\u00e4 tarinoita -novellikokoelma koostuu Johanna Sinisalon aiemmin julkaisemista novelleista.</p><p>Lis\u00e4ksi mukana on yksi kertomus, joka on kirjoitettu t\u00e4t\u00e4 kokoelmaa varten.</p><p class=\"after-context\">Novellit ovat saaneet kiitosta muun muassa Suomen fantasiakirjallisuuden ja science fictionin harrastajilta: kolme kokoelman novellista on saanut alan oman Atorox-palkinnon, nelj\u00e4 on tullut toiseksi.</p>", "meta": {"source": "21-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Lis\u00e4ksi mukana on yksi kertomus, joka on kirjoitettu t\u00e4t\u00e4 kokoelmaa varten.</p><p>Novellit ovat saaneet kiitosta muun muassa Suomen fantasiakirjallisuuden ja science fictionin harrastajilta: kolme kokoelman novellista on saanut alan oman Atorox-palkinnon, nelj\u00e4 on tullut toiseksi.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4it\u00e4 novelleja lukijat ovat jo pitk\u00e4\u00e4n pyyt\u00e4neet saada luettaviksi yksiss\u00e4 kansissa.</p>", "meta": {"source": "21-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Novellit ovat saaneet kiitosta muun muassa Suomen fantasiakirjallisuuden ja science fictionin harrastajilta: kolme kokoelman novellista on saanut alan oman Atorox-palkinnon, nelj\u00e4 on tullut toiseksi.</p><p>N\u00e4it\u00e4 novelleja lukijat ovat jo pitk\u00e4\u00e4n pyyt\u00e4neet saada luettaviksi yksiss\u00e4 kansissa.</p><p class=\"after-context\">Sinisalon tarinat sijoittuvat p\u00e4\u00e4osin meid\u00e4n aikaamme, tuttuihin maisemiin, joissa jokin on h\u00e4iritsev\u00e4sti ja pelottavasti toisin.</p>", "meta": {"source": "21-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4it\u00e4 novelleja lukijat ovat jo pitk\u00e4\u00e4n pyyt\u00e4neet saada luettaviksi yksiss\u00e4 kansissa.</p><p>Sinisalon tarinat sijoittuvat p\u00e4\u00e4osin meid\u00e4n aikaamme, tuttuihin maisemiin, joissa jokin on h\u00e4iritsev\u00e4sti ja pelottavasti toisin.</p><p class=\"after-context\">Novellissa Lukko perheen kotona on keitti\u00f6n ovessa jykev\u00e4 lukko, jota kukaan muu ei n\u00e4e.</p>", "meta": {"source": "21-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sinisalon tarinat sijoittuvat p\u00e4\u00e4osin meid\u00e4n aikaamme, tuttuihin maisemiin, joissa jokin on h\u00e4iritsev\u00e4sti ja pelottavasti toisin.</p><p>Novellissa Lukko perheen kotona on keitti\u00f6n ovessa jykev\u00e4 lukko, jota kukaan muu ei n\u00e4e.</p><p class=\"after-context\">K\u00e4dett\u00f6m\u00e4t kuninkaat avaa hyyt\u00e4v\u00e4sti sen miksi ja kenen v\u00e4likappaleina t\u00e4\u00e4ll\u00e4 el\u00e4mme, novellissa Me vakuutamme mainostoimiston copy huomaa toimivansa ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n jonkin suuremman maailmanj\u00e4rjestyksen ja myytin tahdottomana palvelijana.</p>", "meta": {"source": "21-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Novellissa Lukko perheen kotona on keitti\u00f6n ovessa jykev\u00e4 lukko, jota kukaan muu ei n\u00e4e.</p><p>K\u00e4dett\u00f6m\u00e4t kuninkaat avaa hyyt\u00e4v\u00e4sti sen miksi ja kenen v\u00e4likappaleina t\u00e4\u00e4ll\u00e4 el\u00e4mme, novellissa Me vakuutamme mainostoimiston copy huomaa toimivansa ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n jonkin suuremman maailmanj\u00e4rjestyksen ja myytin tahdottomana palvelijana.</p><p class=\"after-context\">J\u00e4rjestelm\u00e4llisesti Sinisalo muuttaa novelleissaan tutun ja totutun p\u00e4\u00e4laelleen ; se mit\u00e4 luulemme omaksemme on jonkin muun hallussa, ihmisen ymm\u00e4rrys maailmasta on jonkin toisen kirjoittama kuin h\u00e4nen itsens\u00e4, myytit totta ja totena pidetty pelkk\u00e4\u00e4 myytti\u00e4.</p>", "meta": {"source": "21-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">K\u00e4dett\u00f6m\u00e4t kuninkaat avaa hyyt\u00e4v\u00e4sti sen miksi ja kenen v\u00e4likappaleina t\u00e4\u00e4ll\u00e4 el\u00e4mme, novellissa Me vakuutamme mainostoimiston copy huomaa toimivansa ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n jonkin suuremman maailmanj\u00e4rjestyksen ja myytin tahdottomana palvelijana.</p><p>J\u00e4rjestelm\u00e4llisesti Sinisalo muuttaa novelleissaan tutun ja totutun p\u00e4\u00e4laelleen ; se mit\u00e4 luulemme omaksemme on jonkin muun hallussa, ihmisen ymm\u00e4rrys maailmasta on jonkin toisen kirjoittama kuin h\u00e4nen itsens\u00e4, myytit totta ja totena pidetty pelkk\u00e4\u00e4 myytti\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Sinisalon novellien maisema pit\u00e4\u00e4 sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n salaisuuksia jollaisia emme voi edes kuvitella siell\u00e4 olevan, ja samalla h\u00e4n avaa uusia viilt\u00e4vi\u00e4 valaistuskulmia omaan maailmaamme.</p>", "meta": {"source": "21-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">J\u00e4rjestelm\u00e4llisesti Sinisalo muuttaa novelleissaan tutun ja totutun p\u00e4\u00e4laelleen ; se mit\u00e4 luulemme omaksemme on jonkin muun hallussa, ihmisen ymm\u00e4rrys maailmasta on jonkin toisen kirjoittama kuin h\u00e4nen itsens\u00e4, myytit totta ja totena pidetty pelkk\u00e4\u00e4 myytti\u00e4.</p><p>Sinisalon novellien maisema pit\u00e4\u00e4 sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n salaisuuksia jollaisia emme voi edes kuvitella siell\u00e4 olevan, ja samalla h\u00e4n avaa uusia viilt\u00e4vi\u00e4 valaistuskulmia omaan maailmaamme.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4iden novellien lukemisen j\u00e4lkeen ei mit\u00e4\u00e4n - ei edes itse\u00e4 - voi katsoa en\u00e4\u00e4 niin kuin ennen, sill\u00e4 kaikki mihin uskomme saattaakin olla h\u00e4iritsev\u00e4sti toisin.</p>", "meta": {"source": "21-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sinisalon novellien maisema pit\u00e4\u00e4 sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n salaisuuksia jollaisia emme voi edes kuvitella siell\u00e4 olevan, ja samalla h\u00e4n avaa uusia viilt\u00e4vi\u00e4 valaistuskulmia omaan maailmaamme.</p><p>N\u00e4iden novellien lukemisen j\u00e4lkeen ei mit\u00e4\u00e4n - ei edes itse\u00e4 - voi katsoa en\u00e4\u00e4 niin kuin ennen, sill\u00e4 kaikki mihin uskomme saattaakin olla h\u00e4iritsev\u00e4sti toisin.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "21-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Wolfshead \u2013 Promo 2012 </p><p class=\"after-context\">Vuonna 2011 perustettu Wolfshead tulee Oulusta ja r\u00e4imii perinteisen heavyn ja doom metallin sekoitelmaa, jonka juuret ovat Black Sabbath issa ja Pentagram issa.</p>", "meta": {"source": "23-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Wolfshead \u2013 Promo 2012 </p><p>Vuonna 2011 perustettu Wolfshead tulee Oulusta ja r\u00e4imii perinteisen heavyn ja doom metallin sekoitelmaa, jonka juuret ovat Black Sabbath issa ja Pentagram issa.</p><p class=\"after-context\">Nyt arvostelussa on b\u00e4ndin julkaisu \u201d Promo 2012 \u201d.</p>", "meta": {"source": "23-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vuonna 2011 perustettu Wolfshead tulee Oulusta ja r\u00e4imii perinteisen heavyn ja doom metallin sekoitelmaa, jonka juuret ovat Black Sabbath issa ja Pentagram issa.</p><p>Nyt arvostelussa on b\u00e4ndin julkaisu \u201d Promo 2012 \u201d.</p><p class=\"after-context\">Wolfshead in miehist\u00f6st\u00e4 l\u00f6ytyy mm. Torture Pulse n ja Fall Of The Idols in j\u00e4senist\u00f6\u00e4, joten mit\u00e4\u00e4n aloittelijoita ei soitinten parissa h\u00e4\u00e4ri.</p>", "meta": {"source": "23-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nyt arvostelussa on b\u00e4ndin julkaisu \u201d Promo 2012 \u201d.</p><p>Wolfshead in miehist\u00f6st\u00e4 l\u00f6ytyy mm. Torture Pulse n ja Fall Of The Idols in j\u00e4senist\u00f6\u00e4, joten mit\u00e4\u00e4n aloittelijoita ei soitinten parissa h\u00e4\u00e4ri.</p><p class=\"after-context\">Wolfshead in musiikki on raskasta ja perinteisen kuuloista heavy metallia, jossa vokalistilla on mukavan viskinpolttama \u00e4\u00e4ni.</p>", "meta": {"source": "23-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Wolfshead in miehist\u00f6st\u00e4 l\u00f6ytyy mm. Torture Pulse n ja Fall Of The Idols in j\u00e4senist\u00f6\u00e4, joten mit\u00e4\u00e4n aloittelijoita ei soitinten parissa h\u00e4\u00e4ri.</p><p>Wolfshead in musiikki on raskasta ja perinteisen kuuloista heavy metallia, jossa vokalistilla on mukavan viskinpolttama \u00e4\u00e4ni.</p><p class=\"after-context\">Meno on raskaan rauhallista ja mukavan primitiivisen kuuloista.</p>", "meta": {"source": "23-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Wolfshead in musiikki on raskasta ja perinteisen kuuloista heavy metallia, jossa vokalistilla on mukavan viskinpolttama \u00e4\u00e4ni.</p><p>Meno on raskaan rauhallista ja mukavan primitiivisen kuuloista.</p><p class=\"after-context\">Ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4 kikkailuja ei ole, ja meno on sopivan rouheaa.</p>", "meta": {"source": "23-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Meno on raskaan rauhallista ja mukavan primitiivisen kuuloista.</p><p>Ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4 kikkailuja ei ole, ja meno on sopivan rouheaa.</p><p class=\"after-context\">Soundillisesti \u201d Promo 2012 \u201d on varsin hyv\u00e4n kuuloinen, ja varsinkin kitarat soivat komean jylh\u00e4sti.</p>", "meta": {"source": "23-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4 kikkailuja ei ole, ja meno on sopivan rouheaa.</p><p>Soundillisesti \u201d Promo 2012 \u201d on varsin hyv\u00e4n kuuloinen, ja varsinkin kitarat soivat komean jylh\u00e4sti.</p><p class=\"after-context\">B\u00e4ndin parasta antia on kumminkin vokalisti Tero Laineen \u00e4\u00e4ni, jossa on armottoman paljon munaa.</p>", "meta": {"source": "23-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Soundillisesti \u201d Promo 2012 \u201d on varsin hyv\u00e4n kuuloinen, ja varsinkin kitarat soivat komean jylh\u00e4sti.</p><p>B\u00e4ndin parasta antia on kumminkin vokalisti Tero Laineen \u00e4\u00e4ni, jossa on armottoman paljon munaa.</p><p class=\"after-context\">R\u00e4k\u00e4isen tukkoinen tulkinta sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 reippaasti asennetta, joten kaveria on ilo kuunnella.</p>", "meta": {"source": "23-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">B\u00e4ndin parasta antia on kumminkin vokalisti Tero Laineen \u00e4\u00e4ni, jossa on armottoman paljon munaa.</p><p>R\u00e4k\u00e4isen tukkoinen tulkinta sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 reippaasti asennetta, joten kaveria on ilo kuunnella.</p><p class=\"after-context\">Kun t\u00e4h\u00e4n lis\u00e4\u00e4 simppelit kitarakuviot, jotka j\u00e4\u00e4v\u00e4t p\u00e4\u00e4h\u00e4n soimaan, on kasassa hyvin miellytt\u00e4v\u00e4 levy.</p>", "meta": {"source": "23-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">R\u00e4k\u00e4isen tukkoinen tulkinta sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 reippaasti asennetta, joten kaveria on ilo kuunnella.</p><p>Kun t\u00e4h\u00e4n lis\u00e4\u00e4 simppelit kitarakuviot, jotka j\u00e4\u00e4v\u00e4t p\u00e4\u00e4h\u00e4n soimaan, on kasassa hyvin miellytt\u00e4v\u00e4 levy.</p><p class=\"after-context\">Nelj\u00e4 biisi\u00e4 sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n \u201d Promo 2012:n \u201d parasta antia on b\u00e4ndin nime\u00e4 kantava kolmas biisi \u201d Wolfshead \u201d, jossa Black Sabbath in vaikutteet ovat kivasti pinnalla.</p>", "meta": {"source": "23-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kun t\u00e4h\u00e4n lis\u00e4\u00e4 simppelit kitarakuviot, jotka j\u00e4\u00e4v\u00e4t p\u00e4\u00e4h\u00e4n soimaan, on kasassa hyvin miellytt\u00e4v\u00e4 levy.</p><p>Nelj\u00e4 biisi\u00e4 sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n \u201d Promo 2012:n \u201d parasta antia on b\u00e4ndin nime\u00e4 kantava kolmas biisi \u201d Wolfshead \u201d, jossa Black Sabbath in vaikutteet ovat kivasti pinnalla.</p><p class=\"after-context\">Varsin onnistunut ensijulkaisu b\u00e4ndilt\u00e4, jolle voi toivoa vain kaikkea hyv\u00e4\u00e4!.</p>", "meta": {"source": "23-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nelj\u00e4 biisi\u00e4 sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n \u201d Promo 2012:n \u201d parasta antia on b\u00e4ndin nime\u00e4 kantava kolmas biisi \u201d Wolfshead \u201d, jossa Black Sabbath in vaikutteet ovat kivasti pinnalla.</p><p>Varsin onnistunut ensijulkaisu b\u00e4ndilt\u00e4, jolle voi toivoa vain kaikkea hyv\u00e4\u00e4!.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "23-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Youngia vastaan nostettiin perjantaina San Diegossa 18 kohdan syyte muun muassa luvatta l\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4 toimimisesta ja t\u00f6rke\u00e4st\u00e4 varkaudesta.</p><p class=\"after-context\">Kalifornian terveysviranomaisten mukaan Youngin ep\u00e4ill\u00e4\u00e4n aiheuttaneet fyysisi\u00e4 vammoja asiakkailleen, kun h\u00e4n antoi heille suonensis\u00e4isi\u00e4 l\u00e4\u00e4kehoitoja.</p>", "meta": {"source": "24-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Youngia vastaan nostettiin perjantaina San Diegossa 18 kohdan syyte muun muassa luvatta l\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4 toimimisesta ja t\u00f6rke\u00e4st\u00e4 varkaudesta.</p><p>Kalifornian terveysviranomaisten mukaan Youngin ep\u00e4ill\u00e4\u00e4n aiheuttaneet fyysisi\u00e4 vammoja asiakkailleen, kun h\u00e4n antoi heille suonensis\u00e4isi\u00e4 l\u00e4\u00e4kehoitoja.</p><p class=\"after-context\">Joten Suomi ei ole ainoa maa, jossa on p\u00e4\u00e4ssyt l\u00e4\u00e4k\u00e4riksi ja l\u00e4\u00e4k\u00e4rin statuksen alle hieman v\u00e4h\u00e4isemm\u00e4ll\u00e4 l\u00e4\u00e4ketieteellisell\u00e4 koulutuksella.</p>", "meta": {"source": "24-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kalifornian terveysviranomaisten mukaan Youngin ep\u00e4ill\u00e4\u00e4n aiheuttaneet fyysisi\u00e4 vammoja asiakkailleen, kun h\u00e4n antoi heille suonensis\u00e4isi\u00e4 l\u00e4\u00e4kehoitoja.</p><p>Joten Suomi ei ole ainoa maa, jossa on p\u00e4\u00e4ssyt l\u00e4\u00e4k\u00e4riksi ja l\u00e4\u00e4k\u00e4rin statuksen alle hieman v\u00e4h\u00e4isemm\u00e4ll\u00e4 l\u00e4\u00e4ketieteellisell\u00e4 koulutuksella.</p><p class=\"after-context\">Ja miksip\u00e4 huijareita kiinnostaa olla Dr, vaikka siihen ei olisi mit\u00e4\u00e4n koulutusta: Youngin avokadotilalla toimi luvaton vaihtoehtohoitoklinikka, joissa mies hoiti useita kroonisesti sairaita asiakkaita.</p>", "meta": {"source": "24-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Joten Suomi ei ole ainoa maa, jossa on p\u00e4\u00e4ssyt l\u00e4\u00e4k\u00e4riksi ja l\u00e4\u00e4k\u00e4rin statuksen alle hieman v\u00e4h\u00e4isemm\u00e4ll\u00e4 l\u00e4\u00e4ketieteellisell\u00e4 koulutuksella.</p><p>Ja miksip\u00e4 huijareita kiinnostaa olla Dr, vaikka siihen ei olisi mit\u00e4\u00e4n koulutusta: Youngin avokadotilalla toimi luvaton vaihtoehtohoitoklinikka, joissa mies hoiti useita kroonisesti sairaita asiakkaita.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4m\u00e4 maksoivat hoidostaan jopa 50 000 dollaria.</p>", "meta": {"source": "24-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ja miksip\u00e4 huijareita kiinnostaa olla Dr, vaikka siihen ei olisi mit\u00e4\u00e4n koulutusta: Youngin avokadotilalla toimi luvaton vaihtoehtohoitoklinikka, joissa mies hoiti useita kroonisesti sairaita asiakkaita.</p><p>N\u00e4m\u00e4 maksoivat hoidostaan jopa 50 000 dollaria.</p><p class=\"after-context\">Jos k\u00e4y niin ik\u00e4v\u00e4sti, ett\u00e4 vaihtoehtohoito ei toimi, niin kenellep\u00e4 valitat? 61-vuotias Young on kehitt\u00e4nyt uusi biologia -vaihtoehtohoitoja.</p>", "meta": {"source": "24-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4m\u00e4 maksoivat hoidostaan jopa 50 000 dollaria.</p><p>Jos k\u00e4y niin ik\u00e4v\u00e4sti, ett\u00e4 vaihtoehtohoito ei toimi, niin kenellep\u00e4 valitat? 61-vuotias Young on kehitt\u00e4nyt uusi biologia -vaihtoehtohoitoja.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4nen mukaansa ihmisen ainoa sairaus on kehon happamuus, eiv\u00e4tk\u00e4 esimerkiksi virukset aiheuta sairauksia.</p>", "meta": {"source": "24-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jos k\u00e4y niin ik\u00e4v\u00e4sti, ett\u00e4 vaihtoehtohoito ei toimi, niin kenellep\u00e4 valitat? 61-vuotias Young on kehitt\u00e4nyt uusi biologia -vaihtoehtohoitoja.</p><p>H\u00e4nen mukaansa ihmisen ainoa sairaus on kehon happamuus, eiv\u00e4tk\u00e4 esimerkiksi virukset aiheuta sairauksia.</p><p class=\"after-context\">Young on kirjoittanut useita oppikirjoja veren ph-arvon parantamisesta.</p>", "meta": {"source": "24-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">H\u00e4nen mukaansa ihmisen ainoa sairaus on kehon happamuus, eiv\u00e4tk\u00e4 esimerkiksi virukset aiheuta sairauksia.</p><p>Young on kirjoittanut useita oppikirjoja veren ph-arvon parantamisesta.</p><p class=\"after-context\">Veren happamuuden poistaminen on h\u00e4nen mukaansa keino parantua jopa sy\u00f6v\u00e4st\u00e4.</p>", "meta": {"source": "24-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Young on kirjoittanut useita oppikirjoja veren ph-arvon parantamisesta.</p><p>Veren happamuuden poistaminen on h\u00e4nen mukaansa keino parantua jopa sy\u00f6v\u00e4st\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Tuntematon biologia lienee oikeampi nimitys hoidoille, joille ei ole edes pient\u00e4 pohjaa oikeassa biologiassa.</p>", "meta": {"source": "24-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Veren happamuuden poistaminen on h\u00e4nen mukaansa keino parantua jopa sy\u00f6v\u00e4st\u00e4.</p><p>Tuntematon biologia lienee oikeampi nimitys hoidoille, joille ei ole edes pient\u00e4 pohjaa oikeassa biologiassa.</p><p class=\"after-context\">Mutta n\u00e4it\u00e4h\u00e4n riitt\u00e4\u00e4, sill\u00e4 mik\u00e4\u00e4n ei ole helpompaa nykyisin, kuin kutsua itse\u00e4\u00e4n asiantuntijaksi.</p>", "meta": {"source": "24-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tuntematon biologia lienee oikeampi nimitys hoidoille, joille ei ole edes pient\u00e4 pohjaa oikeassa biologiassa.</p><p>Mutta n\u00e4it\u00e4h\u00e4n riitt\u00e4\u00e4, sill\u00e4 mik\u00e4\u00e4n ei ole helpompaa nykyisin, kuin kutsua itse\u00e4\u00e4n asiantuntijaksi.</p><p class=\"after-context\">Voit olla ravintoasiantuntija, vaikka et ole saanut edes yht\u00e4 tuntia opetusta yht\u00e4\u00e4n mist\u00e4\u00e4n ravintoon liittyv\u00e4st\u00e4.</p>", "meta": {"source": "24-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mutta n\u00e4it\u00e4h\u00e4n riitt\u00e4\u00e4, sill\u00e4 mik\u00e4\u00e4n ei ole helpompaa nykyisin, kuin kutsua itse\u00e4\u00e4n asiantuntijaksi.</p><p>Voit olla ravintoasiantuntija, vaikka et ole saanut edes yht\u00e4 tuntia opetusta yht\u00e4\u00e4n mist\u00e4\u00e4n ravintoon liittyv\u00e4st\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Asiantuntijan statukseen kun riitt\u00e4\u00e4 yleens\u00e4 oma ilmoitus.</p>", "meta": {"source": "24-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Voit olla ravintoasiantuntija, vaikka et ole saanut edes yht\u00e4 tuntia opetusta yht\u00e4\u00e4n mist\u00e4\u00e4n ravintoon liittyv\u00e4st\u00e4.</p><p>Asiantuntijan statukseen kun riitt\u00e4\u00e4 yleens\u00e4 oma ilmoitus.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "24-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Vaalih\u00e4vi\u00e4ji\u00e4 18.4.2011 06:46 </p><p class=\"after-context\">Nyt sattuu.</p>", "meta": {"source": "25-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vaalih\u00e4vi\u00e4ji\u00e4 18.4.2011 06:46 </p><p>Nyt sattuu.</p><p class=\"after-context\">Enk\u00e4 tarkoita sit\u00e4, ett\u00e4 Suomi joutuu el\u00e4m\u00e4\u00e4n seuraavat nelj\u00e4 vuotta ilman Paavo V\u00e4yryst\u00e4.</p>", "meta": {"source": "25-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nyt sattuu.</p><p>Enk\u00e4 tarkoita sit\u00e4, ett\u00e4 Suomi joutuu el\u00e4m\u00e4\u00e4n seuraavat nelj\u00e4 vuotta ilman Paavo V\u00e4yryst\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Tarkoitan sit\u00e4, ett\u00e4 tein eilen halkoja muutaman tunnin, eik\u00e4 ollut keho oikein tottunut ajatukseen.</p>", "meta": {"source": "25-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Enk\u00e4 tarkoita sit\u00e4, ett\u00e4 Suomi joutuu el\u00e4m\u00e4\u00e4n seuraavat nelj\u00e4 vuotta ilman Paavo V\u00e4yryst\u00e4.</p><p>Tarkoitan sit\u00e4, ett\u00e4 tein eilen halkoja muutaman tunnin, eik\u00e4 ollut keho oikein tottunut ajatukseen.</p><p class=\"after-context\">Mutta talven j\u00e4ljilt\u00e4 on noin kaksi sylillist\u00e4 laudanp\u00e4tki\u00e4 j\u00e4ljell\u00e4, eik\u00e4 niill\u00e4 l\u00e4mmitet\u00e4 edes saunaa.</p>", "meta": {"source": "25-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tarkoitan sit\u00e4, ett\u00e4 tein eilen halkoja muutaman tunnin, eik\u00e4 ollut keho oikein tottunut ajatukseen.</p><p>Mutta talven j\u00e4ljilt\u00e4 on noin kaksi sylillist\u00e4 laudanp\u00e4tki\u00e4 j\u00e4ljell\u00e4, eik\u00e4 niill\u00e4 l\u00e4mmitet\u00e4 edes saunaa.</p><p class=\"after-context\">Ei tosin l\u00e4mmitet\u00e4 n\u00e4ill\u00e4 uusillakaan viel\u00e4 pitk\u00e4\u00e4n aikaan, sen verran m\u00e4rki\u00e4 ovat, ett\u00e4 jos puristaa oikein lujaa, niist\u00e4 tihkuu vett\u00e4.</p>", "meta": {"source": "25-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mutta talven j\u00e4ljilt\u00e4 on noin kaksi sylillist\u00e4 laudanp\u00e4tki\u00e4 j\u00e4ljell\u00e4, eik\u00e4 niill\u00e4 l\u00e4mmitet\u00e4 edes saunaa.</p><p>Ei tosin l\u00e4mmitet\u00e4 n\u00e4ill\u00e4 uusillakaan viel\u00e4 pitk\u00e4\u00e4n aikaan, sen verran m\u00e4rki\u00e4 ovat, ett\u00e4 jos puristaa oikein lujaa, niist\u00e4 tihkuu vett\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Tai ehk\u00e4 nekin vain itkev\u00e4t Keskustan veret seisauttavaa murskatappiota? Tai sitten Persujen veret j\u00e4hmett\u00e4v\u00e4\u00e4 voittoa.</p>", "meta": {"source": "25-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ei tosin l\u00e4mmitet\u00e4 n\u00e4ill\u00e4 uusillakaan viel\u00e4 pitk\u00e4\u00e4n aikaan, sen verran m\u00e4rki\u00e4 ovat, ett\u00e4 jos puristaa oikein lujaa, niist\u00e4 tihkuu vett\u00e4.</p><p>Tai ehk\u00e4 nekin vain itkev\u00e4t Keskustan veret seisauttavaa murskatappiota? Tai sitten Persujen veret j\u00e4hmett\u00e4v\u00e4\u00e4 voittoa.</p><p class=\"after-context\">Niin tai n\u00e4in, t\u00e4ytyy sanoa, ett\u00e4 eilinen oli harvinaisen mielenkiintoinen tositeeveeohjelma.</p>", "meta": {"source": "25-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tai ehk\u00e4 nekin vain itkev\u00e4t Keskustan veret seisauttavaa murskatappiota? Tai sitten Persujen veret j\u00e4hmett\u00e4v\u00e4\u00e4 voittoa.</p><p>Niin tai n\u00e4in, t\u00e4ytyy sanoa, ett\u00e4 eilinen oli harvinaisen mielenkiintoinen tositeeveeohjelma.</p><p class=\"after-context\">Ja t\u00e4m\u00e4 siit\u00e4kin huolimatta, ettei siin\u00e4 oikeastaan tapahtunut yht\u00e4\u00e4n mit\u00e4\u00e4n ennakko\u00e4\u00e4nien julkistuksen j\u00e4lkeen.</p>", "meta": {"source": "25-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Niin tai n\u00e4in, t\u00e4ytyy sanoa, ett\u00e4 eilinen oli harvinaisen mielenkiintoinen tositeeveeohjelma.</p><p>Ja t\u00e4m\u00e4 siit\u00e4kin huolimatta, ettei siin\u00e4 oikeastaan tapahtunut yht\u00e4\u00e4n mit\u00e4\u00e4n ennakko\u00e4\u00e4nien julkistuksen j\u00e4lkeen.</p><p class=\"after-context\">Se on v\u00e4h\u00e4n sama kuin linnanjuhlissa: niiss\u00e4k\u00e4\u00e4n ei tapahdu mit\u00e4\u00e4n, mutta silti katsotaan.</p>", "meta": {"source": "25-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ja t\u00e4m\u00e4 siit\u00e4kin huolimatta, ettei siin\u00e4 oikeastaan tapahtunut yht\u00e4\u00e4n mit\u00e4\u00e4n ennakko\u00e4\u00e4nien julkistuksen j\u00e4lkeen.</p><p>Se on v\u00e4h\u00e4n sama kuin linnanjuhlissa: niiss\u00e4k\u00e4\u00e4n ei tapahdu mit\u00e4\u00e4n, mutta silti katsotaan.</p><p class=\"after-context\">Itse joka tapauksessa onnistuin taas olemaan kuoleman enkeli: jos kuka minulta saa \u00e4\u00e4nen, voi olla varma, ettei p\u00e4\u00e4se l\u00e4pi.</p>", "meta": {"source": "25-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Se on v\u00e4h\u00e4n sama kuin linnanjuhlissa: niiss\u00e4k\u00e4\u00e4n ei tapahdu mit\u00e4\u00e4n, mutta silti katsotaan.</p><p>Itse joka tapauksessa onnistuin taas olemaan kuoleman enkeli: jos kuka minulta saa \u00e4\u00e4nen, voi olla varma, ettei p\u00e4\u00e4se l\u00e4pi.</p><p class=\"after-context\">Ei ole vissiin viel\u00e4 koskaan p\u00e4\u00e4ssyt.</p>", "meta": {"source": "25-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Itse joka tapauksessa onnistuin taas olemaan kuoleman enkeli: jos kuka minulta saa \u00e4\u00e4nen, voi olla varma, ettei p\u00e4\u00e4se l\u00e4pi.</p><p>Ei ole vissiin viel\u00e4 koskaan p\u00e4\u00e4ssyt.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "25-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Suomipellekuplasta maailmalle! 13.5.2013 </p><p class=\"after-context\">Eija Hetekivi Olssonin vahva esikoisromaani T\u00e4m\u00e4 ei ole lasten maa kuvaa nimens\u00e4 mukaisesti nuoren tyt\u00f6n rankkaa kasvutarinaa G\u00f6teborgin esikaupungissa.</p>", "meta": {"source": "26-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Suomipellekuplasta maailmalle! 13.5.2013 </p><p>Eija Hetekivi Olssonin vahva esikoisromaani T\u00e4m\u00e4 ei ole lasten maa kuvaa nimens\u00e4 mukaisesti nuoren tyt\u00f6n rankkaa kasvutarinaa G\u00f6teborgin esikaupungissa.</p><p class=\"after-context\">&quot; H\u00e4n hakkasi Lasselta ilmat pihalle.</p>", "meta": {"source": "26-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Eija Hetekivi Olssonin vahva esikoisromaani T\u00e4m\u00e4 ei ole lasten maa kuvaa nimens\u00e4 mukaisesti nuoren tyt\u00f6n rankkaa kasvutarinaa G\u00f6teborgin esikaupungissa.</p><p>&quot; H\u00e4n hakkasi Lasselta ilmat pihalle.</p><p class=\"after-context\">Istui sel\u00e4n p\u00e4\u00e4ll\u00e4 hajareisin ja karjui: &quot; SAATANAN SIKA &quot; &quot;.</p>", "meta": {"source": "26-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">&quot; H\u00e4n hakkasi Lasselta ilmat pihalle.</p><p>Istui sel\u00e4n p\u00e4\u00e4ll\u00e4 hajareisin ja karjui: &quot; SAATANAN SIKA &quot; &quot;.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4in alkaa viime vuonna Ruotsissa Stig Sj\u00f6din -kirjallisuuspalkinnnon voittanut ja August -palkintoehdokkaaksi ylt\u00e4nyt Eija Hetekivi Olssonin varmaotteinen esikoinen T\u00e4m\u00e4 ei ole lasten maa( Schildts &amp; S\u00f6derstr\u00f6ms).</p>", "meta": {"source": "26-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Istui sel\u00e4n p\u00e4\u00e4ll\u00e4 hajareisin ja karjui: &quot; SAATANAN SIKA &quot; &quot;.</p><p>N\u00e4in alkaa viime vuonna Ruotsissa Stig Sj\u00f6din -kirjallisuuspalkinnnon voittanut ja August -palkintoehdokkaaksi ylt\u00e4nyt Eija Hetekivi Olssonin varmaotteinen esikoinen T\u00e4m\u00e4 ei ole lasten maa( Schildts &amp; S\u00f6derstr\u00f6ms).</p><p class=\"after-context\">Kymmenvuotias Miira on jo lapsena erilainen.</p>", "meta": {"source": "26-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4in alkaa viime vuonna Ruotsissa Stig Sj\u00f6din -kirjallisuuspalkinnnon voittanut ja August -palkintoehdokkaaksi ylt\u00e4nyt Eija Hetekivi Olssonin varmaotteinen esikoinen T\u00e4m\u00e4 ei ole lasten maa( Schildts &amp; S\u00f6derstr\u00f6ms).</p><p>Kymmenvuotias Miira on jo lapsena erilainen.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n kapinoi ep\u00e4oikeudenmukaisia k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4 vastaan omalla hurjalla tavallaan.</p>", "meta": {"source": "26-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kymmenvuotias Miira on jo lapsena erilainen.</p><p>H\u00e4n kapinoi ep\u00e4oikeudenmukaisia k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4 vastaan omalla hurjalla tavallaan.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n ei suostu poikien kiusattavaksi, l\u00e4\u00e4pitt\u00e4v\u00e4ksi eik\u00e4 huoriteltavaksi kuten muut tyt\u00f6t.</p>", "meta": {"source": "26-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">H\u00e4n kapinoi ep\u00e4oikeudenmukaisia k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4 vastaan omalla hurjalla tavallaan.</p><p>H\u00e4n ei suostu poikien kiusattavaksi, l\u00e4\u00e4pitt\u00e4v\u00e4ksi eik\u00e4 huoriteltavaksi kuten muut tyt\u00f6t.</p><p class=\"after-context\">Miira antaa kiusaajilleen turpaan.</p>", "meta": {"source": "26-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">H\u00e4n ei suostu poikien kiusattavaksi, l\u00e4\u00e4pitt\u00e4v\u00e4ksi eik\u00e4 huoriteltavaksi kuten muut tyt\u00f6t.</p><p>Miira antaa kiusaajilleen turpaan.</p><p class=\"after-context\">Koulukaan ei ole betonipihan viidakkoa parempi paikka, sill\u00e4 turtuneiden opettajien ennakkoluuloinen asenne laumaansa kohtaan ei osoita tiet\u00e4 ulos vaan n\u00f6yrist\u00e4\u00e4 kapinoijat alistumaan kohtaloonsa.</p>", "meta": {"source": "26-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Miira antaa kiusaajilleen turpaan.</p><p>Koulukaan ei ole betonipihan viidakkoa parempi paikka, sill\u00e4 turtuneiden opettajien ennakkoluuloinen asenne laumaansa kohtaan ei osoita tiet\u00e4 ulos vaan n\u00f6yrist\u00e4\u00e4 kapinoijat alistumaan kohtaloonsa.</p><p class=\"after-context\">Eija Hetekivi Olsson.</p>", "meta": {"source": "26-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Koulukaan ei ole betonipihan viidakkoa parempi paikka, sill\u00e4 turtuneiden opettajien ennakkoluuloinen asenne laumaansa kohtaan ei osoita tiet\u00e4 ulos vaan n\u00f6yrist\u00e4\u00e4 kapinoijat alistumaan kohtaloonsa.</p><p>Eija Hetekivi Olsson.</p><p class=\"after-context\">Kuva: Ola Kjelbye.</p>", "meta": {"source": "26-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Eija Hetekivi Olsson.</p><p>Kuva: Ola Kjelbye.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "26-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Chico&#x27;s on listan uusimisen j\u00e4lkeen jopa entist\u00e4 puhdasverisempi hampurilaisravintola.</p><p class=\"after-context\">Muutakin hyv\u00e4\u00e4 on kuitenkin saatavilla esim. lyhyilt\u00e4 kana- ja kalalistoilta.</p>", "meta": {"source": "27-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Chico&#x27;s on listan uusimisen j\u00e4lkeen jopa entist\u00e4 puhdasverisempi hampurilaisravintola.</p><p>Muutakin hyv\u00e4\u00e4 on kuitenkin saatavilla esim. lyhyilt\u00e4 kana- ja kalalistoilta.</p><p class=\"after-context\">Lisukevalikoima on parantunut aiempaan n\u00e4hden ja ketjukonseptin edustajana Jumbon versio on toimiva ja mainettaan parempi.</p>", "meta": {"source": "27-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Muutakin hyv\u00e4\u00e4 on kuitenkin saatavilla esim. lyhyilt\u00e4 kana- ja kalalistoilta.</p><p>Lisukevalikoima on parantunut aiempaan n\u00e4hden ja ketjukonseptin edustajana Jumbon versio on toimiva ja mainettaan parempi.</p><p class=\"after-context\">Tarjoilija oli heti raivaamassa tilaa ostosk\u00e4rrylle ja oli tilausta vastaanottamassa vaikka paikka oli melkein t\u00e4ynn\u00e4( iltap.31.12.2011).</p>", "meta": {"source": "27-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Lisukevalikoima on parantunut aiempaan n\u00e4hden ja ketjukonseptin edustajana Jumbon versio on toimiva ja mainettaan parempi.</p><p>Tarjoilija oli heti raivaamassa tilaa ostosk\u00e4rrylle ja oli tilausta vastaanottamassa vaikka paikka oli melkein t\u00e4ynn\u00e4( iltap.31.12.2011).</p><p class=\"after-context\">Minusta Chicos osaa tehd\u00e4 hampurilaisensa OK( verrattuna Tuomarikyl\u00e4n ABC:n joka yritti tehd\u00e4 kun raaka-aineet lopussa = NOK).</p>", "meta": {"source": "27-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tarjoilija oli heti raivaamassa tilaa ostosk\u00e4rrylle ja oli tilausta vastaanottamassa vaikka paikka oli melkein t\u00e4ynn\u00e4( iltap.31.12.2011).</p><p>Minusta Chicos osaa tehd\u00e4 hampurilaisensa OK( verrattuna Tuomarikyl\u00e4n ABC:n joka yritti tehd\u00e4 kun raaka-aineet lopussa = NOK).</p><p class=\"after-context\">Varoitus: K-18 varoitus menussa on todella aiheellinen!</p>", "meta": {"source": "27-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Minusta Chicos osaa tehd\u00e4 hampurilaisensa OK( verrattuna Tuomarikyl\u00e4n ABC:n joka yritti tehd\u00e4 kun raaka-aineet lopussa = NOK).</p><p>Varoitus: K-18 varoitus menussa on todella aiheellinen!</p><p class=\"after-context\">HOT &amp; SPICY BURGER on todella tulinen ja sopii vain tulisten ruokien fanaatikoille.</p>", "meta": {"source": "27-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Varoitus: K-18 varoitus menussa on todella aiheellinen!</p><p>HOT &amp; SPICY BURGER on todella tulinen ja sopii vain tulisten ruokien fanaatikoille.</p><p class=\"after-context\">Jumbon Chicos on heikoin esitys Chicoseista, tarjoilijat ei huomioi asiakkaita sis\u00e4\u00e4n tultaessa ja etenkin laskun pyyt\u00e4misen kanssa on turhan vaikeaa.</p>", "meta": {"source": "27-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">HOT &amp; SPICY BURGER on todella tulinen ja sopii vain tulisten ruokien fanaatikoille.</p><p>Jumbon Chicos on heikoin esitys Chicoseista, tarjoilijat ei huomioi asiakkaita sis\u00e4\u00e4n tultaessa ja etenkin laskun pyyt\u00e4misen kanssa on turhan vaikeaa.</p><p class=\"after-context\">Lis\u00e4ksi viimeksi k\u00e4ydess\u00e4ni ruoan laatu( salaattiannos) oli aivan ala-arvoinen, mautonta salaattia ilman kastikkeita ja ylikyps\u00e4\u00e4 kanaa.</p>", "meta": {"source": "27-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jumbon Chicos on heikoin esitys Chicoseista, tarjoilijat ei huomioi asiakkaita sis\u00e4\u00e4n tultaessa ja etenkin laskun pyyt\u00e4misen kanssa on turhan vaikeaa.</p><p>Lis\u00e4ksi viimeksi k\u00e4ydess\u00e4ni ruoan laatu( salaattiannos) oli aivan ala-arvoinen, mautonta salaattia ilman kastikkeita ja ylikyps\u00e4\u00e4 kanaa.</p><p class=\"after-context\">Hyv\u00e4 vertailukohta on ett\u00e4 saman annoksen saa pk-seudun ABC:lta, mutta paremmin tehtyn\u00e4.</p>", "meta": {"source": "27-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Lis\u00e4ksi viimeksi k\u00e4ydess\u00e4ni ruoan laatu( salaattiannos) oli aivan ala-arvoinen, mautonta salaattia ilman kastikkeita ja ylikyps\u00e4\u00e4 kanaa.</p><p>Hyv\u00e4 vertailukohta on ett\u00e4 saman annoksen saa pk-seudun ABC:lta, mutta paremmin tehtyn\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "27-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Artikkelien selaus Asa Masa \u2013 Jou Jou Ennakkotietojen mukaan Asan uusin studiolevy piti olla joululevy, tai niin jotenkin olin asian k\u00e4sitt\u00e4nyt.</p><p class=\"after-context\">Jou jou -nimen saanut \u00e4lpykk\u00e4 ei sitten ihan tullutkaan alas ihmisten ihmetelt\u00e4v\u00e4ksi kokin puntista tai pukin kontista, vaan sen ilmestyminen ven\u00e4hti kev\u00e4ttalvelle.</p>", "meta": {"source": "28-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Artikkelien selaus Asa Masa \u2013 Jou Jou Ennakkotietojen mukaan Asan uusin studiolevy piti olla joululevy, tai niin jotenkin olin asian k\u00e4sitt\u00e4nyt.</p><p>Jou jou -nimen saanut \u00e4lpykk\u00e4 ei sitten ihan tullutkaan alas ihmisten ihmetelt\u00e4v\u00e4ksi kokin puntista tai pukin kontista, vaan sen ilmestyminen ven\u00e4hti kev\u00e4ttalvelle.</p><p class=\"after-context\">Taiteilijanimi oli laajentunut Asa Masaksi jo aiemmin, mutta vasta nyt se p\u00e4\u00e4si levynkanteenkin asti.</p>", "meta": {"source": "28-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jou jou -nimen saanut \u00e4lpykk\u00e4 ei sitten ihan tullutkaan alas ihmisten ihmetelt\u00e4v\u00e4ksi kokin puntista tai pukin kontista, vaan sen ilmestyminen ven\u00e4hti kev\u00e4ttalvelle.</p><p>Taiteilijanimi oli laajentunut Asa Masaksi jo aiemmin, mutta vasta nyt se p\u00e4\u00e4si levynkanteenkin asti.</p><p class=\"after-context\">Hankin levyn jo melko l\u00e4hell\u00e4 sen ilmestymist\u00e4.</p>", "meta": {"source": "28-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Taiteilijanimi oli laajentunut Asa Masaksi jo aiemmin, mutta vasta nyt se p\u00e4\u00e4si levynkanteenkin asti.</p><p>Hankin levyn jo melko l\u00e4hell\u00e4 sen ilmestymist\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Sitten huomasin, etten ollut kuunnellut levy\u00e4 moneen kuukauteen, vaikken ollut mielest\u00e4ni edes \u201c k\u00e4sitellyt \u201d sit\u00e4 loppuun asti.</p>", "meta": {"source": "28-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hankin levyn jo melko l\u00e4hell\u00e4 sen ilmestymist\u00e4.</p><p>Sitten huomasin, etten ollut kuunnellut levy\u00e4 moneen kuukauteen, vaikken ollut mielest\u00e4ni edes \u201c k\u00e4sitellyt \u201d sit\u00e4 loppuun asti.</p><p class=\"after-context\">Kyll\u00e4styminen tosin iski melko nopeasti, vaikka Asan kielikuvia sai taas hetken aikaa sulatella.</p>", "meta": {"source": "28-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sitten huomasin, etten ollut kuunnellut levy\u00e4 moneen kuukauteen, vaikken ollut mielest\u00e4ni edes \u201c k\u00e4sitellyt \u201d sit\u00e4 loppuun asti.</p><p>Kyll\u00e4styminen tosin iski melko nopeasti, vaikka Asan kielikuvia sai taas hetken aikaa sulatella.</p><p class=\"after-context\">Nimikappaletta ja pienhitti Hip hop hurraata ei jaksa en\u00e4\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 vaiheessa elokuuta kuunnella en\u00e4\u00e4 Erkkik\u00e4\u00e4n, mutta levyll\u00e4 on silti mahtunut joitakin todella hyvi\u00e4 biisej\u00e4.</p>", "meta": {"source": "28-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kyll\u00e4styminen tosin iski melko nopeasti, vaikka Asan kielikuvia sai taas hetken aikaa sulatella.</p><p>Nimikappaletta ja pienhitti Hip hop hurraata ei jaksa en\u00e4\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 vaiheessa elokuuta kuunnella en\u00e4\u00e4 Erkkik\u00e4\u00e4n, mutta levyll\u00e4 on silti mahtunut joitakin todella hyvi\u00e4 biisej\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Musiikillisesti Jou Jou on edelt\u00e4ji\u00e4\u00e4n reippaasti hilpe\u00e4mpi.</p>", "meta": {"source": "28-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nimikappaletta ja pienhitti Hip hop hurraata ei jaksa en\u00e4\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 vaiheessa elokuuta kuunnella en\u00e4\u00e4 Erkkik\u00e4\u00e4n, mutta levyll\u00e4 on silti mahtunut joitakin todella hyvi\u00e4 biisej\u00e4.</p><p>Musiikillisesti Jou Jou on edelt\u00e4ji\u00e4\u00e4n reippaasti hilpe\u00e4mpi.</p><p class=\"after-context\">Via Karelian melankolia on l\u00e4hestulkoon unohdettu ja tyylillisesti on palattu enemm\u00e4nkin Loppuasukkaan juurille.</p>", "meta": {"source": "28-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Musiikillisesti Jou Jou on edelt\u00e4ji\u00e4\u00e4n reippaasti hilpe\u00e4mpi.</p><p>Via Karelian melankolia on l\u00e4hestulkoon unohdettu ja tyylillisesti on palattu enemm\u00e4nkin Loppuasukkaan juurille.</p><p class=\"after-context\">Kansanmusiikkia on tosin v\u00e4hemm\u00e4n ja koko levyll\u00e4 on synteettisempi fiilis.</p>", "meta": {"source": "28-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Via Karelian melankolia on l\u00e4hestulkoon unohdettu ja tyylillisesti on palattu enemm\u00e4nkin Loppuasukkaan juurille.</p><p>Kansanmusiikkia on tosin v\u00e4hemm\u00e4n ja koko levyll\u00e4 on synteettisempi fiilis.</p><p class=\"after-context\">DJPP:n luomat taustat ovat kuitenkin selv\u00e4sti orgaanisemmat kuin suurimmalla osalla muista suomalaisista hip hop-levyist\u00e4.</p>", "meta": {"source": "28-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kansanmusiikkia on tosin v\u00e4hemm\u00e4n ja koko levyll\u00e4 on synteettisempi fiilis.</p><p>DJPP:n luomat taustat ovat kuitenkin selv\u00e4sti orgaanisemmat kuin suurimmalla osalla muista suomalaisista hip hop-levyist\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Optimismi ja kansikuva luovat mielikuvia enemm\u00e4nkin lapsille suunnatusta levyst\u00e4, vaikka Kans alainen, Natsihoppari ja Suomi saamelaisille eiv\u00e4t ole sanoituksellisessa mieless\u00e4 ihan sit\u00e4 mukeloille tippuvaa osastoa.</p>", "meta": {"source": "28-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">DJPP:n luomat taustat ovat kuitenkin selv\u00e4sti orgaanisemmat kuin suurimmalla osalla muista suomalaisista hip hop-levyist\u00e4.</p><p>Optimismi ja kansikuva luovat mielikuvia enemm\u00e4nkin lapsille suunnatusta levyst\u00e4, vaikka Kans alainen, Natsihoppari ja Suomi saamelaisille eiv\u00e4t ole sanoituksellisessa mieless\u00e4 ihan sit\u00e4 mukeloille tippuvaa osastoa.</p><p class=\"after-context\">Asan k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n kielikuvat ovat hauskoja, oivaltavia mutta ei siltik\u00e4\u00e4n liian helposti pureskeltavia.</p>", "meta": {"source": "28-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Optimismi ja kansikuva luovat mielikuvia enemm\u00e4nkin lapsille suunnatusta levyst\u00e4, vaikka Kans alainen, Natsihoppari ja Suomi saamelaisille eiv\u00e4t ole sanoituksellisessa mieless\u00e4 ihan sit\u00e4 mukeloille tippuvaa osastoa.</p><p>Asan k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4n kielikuvat ovat hauskoja, oivaltavia mutta ei siltik\u00e4\u00e4n liian helposti pureskeltavia.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "28-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Jos alennus ja vuosipalkka ovat kummatkin 18 000 euroa vuodessa, tarkoittaako t\u00e4m\u00e4, ett\u00e4 valtio maksaa ty\u00f6ntekij\u00e4n palkan? </p><p class=\"after-context\">Ei.</p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jos alennus ja vuosipalkka ovat kummatkin 18 000 euroa vuodessa, tarkoittaako t\u00e4m\u00e4, ett\u00e4 valtio maksaa ty\u00f6ntekij\u00e4n palkan? </p><p>Ei.</p><p class=\"after-context\">Ty\u00f6nantaja maksaa palkan kokonaan, sek\u00e4 nettopalkan ett\u00e4 tuloverot.</p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ei.</p><p>Ty\u00f6nantaja maksaa palkan kokonaan, sek\u00e4 nettopalkan ett\u00e4 tuloverot.</p><p class=\"after-context\">Lis\u00e4ksi se maksaa valtiolle ty\u00f6nantajamaksuja mutta 0 \u2013 26 % v\u00e4hemm\u00e4n kuin korkeapalkkaisista ty\u00f6ntekij\u00f6ist\u00e4.</p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ty\u00f6nantaja maksaa palkan kokonaan, sek\u00e4 nettopalkan ett\u00e4 tuloverot.</p><p>Lis\u00e4ksi se maksaa valtiolle ty\u00f6nantajamaksuja mutta 0 \u2013 26 % v\u00e4hemm\u00e4n kuin korkeapalkkaisista ty\u00f6ntekij\u00f6ist\u00e4.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4m\u00e4kin ero on vain pieni osa tuosta 18 000 eurosta, mutta tutkimuksessa on huomioitu se, ett\u00e4 vain pieni osa matalapalkkat\u00f6ist\u00e4 on alen ansiota, suurin osa olisi olemassa muutenkin.</p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Lis\u00e4ksi se maksaa valtiolle ty\u00f6nantajamaksuja mutta 0 \u2013 26 % v\u00e4hemm\u00e4n kuin korkeapalkkaisista ty\u00f6ntekij\u00f6ist\u00e4.</p><p>T\u00e4m\u00e4kin ero on vain pieni osa tuosta 18 000 eurosta, mutta tutkimuksessa on huomioitu se, ett\u00e4 vain pieni osa matalapalkkat\u00f6ist\u00e4 on alen ansiota, suurin osa olisi olemassa muutenkin.</p><p class=\"after-context\">Siis suurin osa tuesta valuu hukkaan muutenkin ty\u00f6llistett\u00e4vien ty\u00f6nantajille? </p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4m\u00e4kin ero on vain pieni osa tuosta 18 000 eurosta, mutta tutkimuksessa on huomioitu se, ett\u00e4 vain pieni osa matalapalkkat\u00f6ist\u00e4 on alen ansiota, suurin osa olisi olemassa muutenkin.</p><p>Siis suurin osa tuesta valuu hukkaan muutenkin ty\u00f6llistett\u00e4vien ty\u00f6nantajille? </p><p class=\"after-context\">Ei.</p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Siis suurin osa tuesta valuu hukkaan muutenkin ty\u00f6llistett\u00e4vien ty\u00f6nantajille? </p><p>Ei.</p><p class=\"after-context\">Alhaisempi ty\u00f6n verotus valuu alhaisempaan hy\u00f6dykkeen( tavaran tai palvelun) hintaan, kilpaillulla alalla l\u00e4hes kokonaan, huonosti kilpaillulla alalla ty\u00f6nantajakin hy\u00f6tyy merkitt\u00e4v\u00e4sti.</p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ei.</p><p>Alhaisempi ty\u00f6n verotus valuu alhaisempaan hy\u00f6dykkeen( tavaran tai palvelun) hintaan, kilpaillulla alalla l\u00e4hes kokonaan, huonosti kilpaillulla alalla ty\u00f6nantajakin hy\u00f6tyy merkitt\u00e4v\u00e4sti.</p><p class=\"after-context\">Valtion \u201d verotulot \u201d siis v\u00e4henev\u00e4t matalapalkkat\u00f6iden osalta ty\u00f6llisyyden lis\u00e4\u00e4ntymisest\u00e4 huolimatta, mutta vastaavasti kuluttajille j\u00e4\u00e4 enemm\u00e4n rahaa kulutukseen ja investointeihin ja verotuloja ja kasvua kertyy entist\u00e4 enemm\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Alhaisempi ty\u00f6n verotus valuu alhaisempaan hy\u00f6dykkeen( tavaran tai palvelun) hintaan, kilpaillulla alalla l\u00e4hes kokonaan, huonosti kilpaillulla alalla ty\u00f6nantajakin hy\u00f6tyy merkitt\u00e4v\u00e4sti.</p><p>Valtion \u201d verotulot \u201d siis v\u00e4henev\u00e4t matalapalkkat\u00f6iden osalta ty\u00f6llisyyden lis\u00e4\u00e4ntymisest\u00e4 huolimatta, mutta vastaavasti kuluttajille j\u00e4\u00e4 enemm\u00e4n rahaa kulutukseen ja investointeihin ja verotuloja ja kasvua kertyy entist\u00e4 enemm\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Lis\u00e4ksi entist\u00e4 useampi ihminen ansaitsee itse elantonsa ja entist\u00e4 harvempi j\u00e4\u00e4 valtion el\u00e4tiksi, joskin t\u00e4m\u00e4 on ainakin osin huomioitu em.</p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Valtion \u201d verotulot \u201d siis v\u00e4henev\u00e4t matalapalkkat\u00f6iden osalta ty\u00f6llisyyden lis\u00e4\u00e4ntymisest\u00e4 huolimatta, mutta vastaavasti kuluttajille j\u00e4\u00e4 enemm\u00e4n rahaa kulutukseen ja investointeihin ja verotuloja ja kasvua kertyy entist\u00e4 enemm\u00e4n.</p><p>Lis\u00e4ksi entist\u00e4 useampi ihminen ansaitsee itse elantonsa ja entist\u00e4 harvempi j\u00e4\u00e4 valtion el\u00e4tiksi, joskin t\u00e4m\u00e4 on ainakin osin huomioitu em.</p><p class=\"after-context\">laskelmissa.</p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Lis\u00e4ksi entist\u00e4 useampi ihminen ansaitsee itse elantonsa ja entist\u00e4 harvempi j\u00e4\u00e4 valtion el\u00e4tiksi, joskin t\u00e4m\u00e4 on ainakin osin huomioitu em.</p><p>laskelmissa.</p><p class=\"after-context\">Ty\u00f6nantajamaksuale on ollut 17,1 mrd euroa, josta enint\u00e4\u00e4n 4-5 mrd euroa j\u00e4\u00e4 tulematta takaisin valtiolle, ajan mittaan osuus pienentynee t\u00e4st\u00e4kin ihmisten sopeutuessa uuteen tilanteeseen.</p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">laskelmissa.</p><p>Ty\u00f6nantajamaksuale on ollut 17,1 mrd euroa, josta enint\u00e4\u00e4n 4-5 mrd euroa j\u00e4\u00e4 tulematta takaisin valtiolle, ajan mittaan osuus pienentynee t\u00e4st\u00e4kin ihmisten sopeutuessa uuteen tilanteeseen.</p><p class=\"after-context\">Nettona uudistuksen arvioidaan jo nyt synnytt\u00e4neen 100 - 500 000 ty\u00f6paikkaa.</p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ty\u00f6nantajamaksuale on ollut 17,1 mrd euroa, josta enint\u00e4\u00e4n 4-5 mrd euroa j\u00e4\u00e4 tulematta takaisin valtiolle, ajan mittaan osuus pienentynee t\u00e4st\u00e4kin ihmisten sopeutuessa uuteen tilanteeseen.</p><p>Nettona uudistuksen arvioidaan jo nyt synnytt\u00e4neen 100 - 500 000 ty\u00f6paikkaa.</p><p class=\"after-context\">Verokiilan pieneneminen my\u00f6s tehostaa ty\u00f6njakoa Kun valtio ottaa veroina pienemm\u00e4n siivun ty\u00f6n hinnasta, ty\u00f6njako tehostuu.</p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nettona uudistuksen arvioidaan jo nyt synnytt\u00e4neen 100 - 500 000 ty\u00f6paikkaa.</p><p>Verokiilan pieneneminen my\u00f6s tehostaa ty\u00f6njakoa Kun valtio ottaa veroina pienemm\u00e4n siivun ty\u00f6n hinnasta, ty\u00f6njako tehostuu.</p><p class=\"after-context\">Vaikkapa kalliisti koulutettu l\u00e4\u00e4k\u00e4ri voi parantaa sairaita sen sijaan ett\u00e4 h\u00e4nen tarvitsisi maalata aitansa, pest\u00e4 paitansa, siivota talonsa, vaihtaa autonrenkaansa, huoltaa polkupy\u00f6r\u00e4ns\u00e4, rakentaa omakotitalonsa jne.</p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Verokiilan pieneneminen my\u00f6s tehostaa ty\u00f6njakoa Kun valtio ottaa veroina pienemm\u00e4n siivun ty\u00f6n hinnasta, ty\u00f6njako tehostuu.</p><p>Vaikkapa kalliisti koulutettu l\u00e4\u00e4k\u00e4ri voi parantaa sairaita sen sijaan ett\u00e4 h\u00e4nen tarvitsisi maalata aitansa, pest\u00e4 paitansa, siivota talonsa, vaihtaa autonrenkaansa, huoltaa polkupy\u00f6r\u00e4ns\u00e4, rakentaa omakotitalonsa jne.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "29-OB-OP.15"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Vaaliteemat </p><p class=\"after-context\">Vasemmistoliitto toimii kunnissa asukkaiden hyv\u00e4n arjen ja mielekk\u00e4\u00e4n el\u00e4m\u00e4n puolesta.</p>", "meta": {"source": "30-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vaaliteemat </p><p>Vasemmistoliitto toimii kunnissa asukkaiden hyv\u00e4n arjen ja mielekk\u00e4\u00e4n el\u00e4m\u00e4n puolesta.</p><p class=\"after-context\">Olen valmis tekem\u00e4\u00e4n ty\u00f6t\u00e4 t\u00e4m\u00e4n tavoitteen puolesta kunnanvaltuutettunasi.</p>", "meta": {"source": "30-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vasemmistoliitto toimii kunnissa asukkaiden hyv\u00e4n arjen ja mielekk\u00e4\u00e4n el\u00e4m\u00e4n puolesta.</p><p>Olen valmis tekem\u00e4\u00e4n ty\u00f6t\u00e4 t\u00e4m\u00e4n tavoitteen puolesta kunnanvaltuutettunasi.</p><p class=\"after-context\">Mielest\u00e4ni korkeatasoiset kuntapalvelut on j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4 kunnolla ja asuinymp\u00e4rist\u00f6 on rakennettava asukkaiden tarpeiden mukaan.</p>", "meta": {"source": "30-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Olen valmis tekem\u00e4\u00e4n ty\u00f6t\u00e4 t\u00e4m\u00e4n tavoitteen puolesta kunnanvaltuutettunasi.</p><p>Mielest\u00e4ni korkeatasoiset kuntapalvelut on j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4 kunnolla ja asuinymp\u00e4rist\u00f6 on rakennettava asukkaiden tarpeiden mukaan.</p><p class=\"after-context\">Jokainen kunta on erilainen, mutta jokainen kunta on asukkaitaan varten.</p>", "meta": {"source": "30-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mielest\u00e4ni korkeatasoiset kuntapalvelut on j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4 kunnolla ja asuinymp\u00e4rist\u00f6 on rakennettava asukkaiden tarpeiden mukaan.</p><p>Jokainen kunta on erilainen, mutta jokainen kunta on asukkaitaan varten.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "30-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Original Sokos Vaakuna </p><p class=\"after-context\">Hotellikuvaus A 1 </p>", "meta": {"source": "31-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Original Sokos Vaakuna </p><p>Hotellikuvaus A 1 </p><p class=\"after-context\">Palvelu oli parasta, mit\u00e4 on suomessa saatu- respa-ravintola-siistij\u00e4t-IHAN NIINKU KAIKKI.</p>", "meta": {"source": "31-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hotellikuvaus A 1 </p><p>Palvelu oli parasta, mit\u00e4 on suomessa saatu- respa-ravintola-siistij\u00e4t-IHAN NIINKU KAIKKI.</p><p class=\"after-context\">Katso koko arvio tytti teatterilainen 25.2.2013 </p>", "meta": {"source": "31-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Palvelu oli parasta, mit\u00e4 on suomessa saatu- respa-ravintola-siistij\u00e4t-IHAN NIINKU KAIKKI.</p><p>Katso koko arvio tytti teatterilainen 25.2.2013 </p><p class=\"after-context\">Kaikki hotelliy\u00f6t eiv\u00e4t v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 ole samanhintaisia( arki- / viikonloppuhinnat).</p>", "meta": {"source": "31-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Katso koko arvio tytti teatterilainen 25.2.2013 </p><p>Kaikki hotelliy\u00f6t eiv\u00e4t v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 ole samanhintaisia( arki- / viikonloppuhinnat).</p><p class=\"after-context\">Per y\u00f6 hinta on keskiarvo kokonaishinnasta.</p>", "meta": {"source": "31-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kaikki hotelliy\u00f6t eiv\u00e4t v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 ole samanhintaisia( arki- / viikonloppuhinnat).</p><p>Per y\u00f6 hinta on keskiarvo kokonaishinnasta.</p><p class=\"after-context\">Lapsista / lis\u00e4vuoteista perit\u00e4\u00e4n lis\u00e4kulu.</p>", "meta": {"source": "31-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Per y\u00f6 hinta on keskiarvo kokonaishinnasta.</p><p>Lapsista / lis\u00e4vuoteista perit\u00e4\u00e4n lis\u00e4kulu.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "31-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Vapaus ja vapauden illuusio, II </p><p class=\"after-context\">Ei kenenk\u00e4\u00e4n vapaus voi olla t\u00e4ydellist\u00e4, ellei vapaus koske kaikkia.</p>", "meta": {"source": "32-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vapaus ja vapauden illuusio, II </p><p>Ei kenenk\u00e4\u00e4n vapaus voi olla t\u00e4ydellist\u00e4, ellei vapaus koske kaikkia.</p><p class=\"after-context\">( Herbert Spencer) Filosofia alkaa ihmettelyst\u00e4.</p>", "meta": {"source": "32-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ei kenenk\u00e4\u00e4n vapaus voi olla t\u00e4ydellist\u00e4, ellei vapaus koske kaikkia.</p><p>( Herbert Spencer) Filosofia alkaa ihmettelyst\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Ja kun lopulta filosofinen ajattelu on tehnyt parhaansa, ihmettely j\u00e4\u00e4.</p>", "meta": {"source": "32-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">( Herbert Spencer) Filosofia alkaa ihmettelyst\u00e4.</p><p>Ja kun lopulta filosofinen ajattelu on tehnyt parhaansa, ihmettely j\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">( Alfred North Whitehead) Jos \u00e4\u00e4rett\u00f6m\u00e4n ajan keston asemesta ymm\u00e4rr\u00e4mmekin ikuisuudella ajattomuutta, silloin se, joka el\u00e4\u00e4 nykyhetkess\u00e4, el\u00e4\u00e4 ikuisesti.</p>", "meta": {"source": "32-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ja kun lopulta filosofinen ajattelu on tehnyt parhaansa, ihmettely j\u00e4\u00e4.</p><p>( Alfred North Whitehead) Jos \u00e4\u00e4rett\u00f6m\u00e4n ajan keston asemesta ymm\u00e4rr\u00e4mmekin ikuisuudella ajattomuutta, silloin se, joka el\u00e4\u00e4 nykyhetkess\u00e4, el\u00e4\u00e4 ikuisesti.</p><p class=\"after-context\">El\u00e4m\u00e4mme on yht\u00e4 loputon kuin n\u00e4k\u00f6kentt\u00e4mme on rajaton.</p>", "meta": {"source": "32-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">( Alfred North Whitehead) Jos \u00e4\u00e4rett\u00f6m\u00e4n ajan keston asemesta ymm\u00e4rr\u00e4mmekin ikuisuudella ajattomuutta, silloin se, joka el\u00e4\u00e4 nykyhetkess\u00e4, el\u00e4\u00e4 ikuisesti.</p><p>El\u00e4m\u00e4mme on yht\u00e4 loputon kuin n\u00e4k\u00f6kentt\u00e4mme on rajaton.</p><p class=\"after-context\">( Ludwig Wittgenstein) Kun rikkaat k\u00e4yv\u00e4t sotaa, k\u00f6yh\u00e4t kuolevat.</p>", "meta": {"source": "32-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">El\u00e4m\u00e4mme on yht\u00e4 loputon kuin n\u00e4k\u00f6kentt\u00e4mme on rajaton.</p><p>( Ludwig Wittgenstein) Kun rikkaat k\u00e4yv\u00e4t sotaa, k\u00f6yh\u00e4t kuolevat.</p><p class=\"after-context\">( Jean- Paul Sartre) Jos haluaa olla vapaa, haluaa vapaiksi my\u00f6s muut.</p>", "meta": {"source": "32-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">( Ludwig Wittgenstein) Kun rikkaat k\u00e4yv\u00e4t sotaa, k\u00f6yh\u00e4t kuolevat.</p><p>( Jean- Paul Sartre) Jos haluaa olla vapaa, haluaa vapaiksi my\u00f6s muut.</p><p class=\"after-context\">( Simone de Beauvoir) * Edellisess\u00e4 osassa irvailin kokouksille ja konferensseille, sek\u00e4 lennokkaille ajatuksille \u2013 osittain se onkin totta mutta usein siksi, ett\u00e4 tapaamiset on tehty aikataulultaan liian nopeiksi, koetetaan ahmia asioita, kun niit\u00e4 pit\u00e4isi mutustella kaikessa rauhassa.</p>", "meta": {"source": "32-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">( Jean- Paul Sartre) Jos haluaa olla vapaa, haluaa vapaiksi my\u00f6s muut.</p><p>( Simone de Beauvoir) * Edellisess\u00e4 osassa irvailin kokouksille ja konferensseille, sek\u00e4 lennokkaille ajatuksille \u2013 osittain se onkin totta mutta usein siksi, ett\u00e4 tapaamiset on tehty aikataulultaan liian nopeiksi, koetetaan ahmia asioita, kun niit\u00e4 pit\u00e4isi mutustella kaikessa rauhassa.</p><p class=\"after-context\">Onhan niin, ett\u00e4 konferenssien t\u00e4rkein anti ovat kahvitaukokeskustelut tai iltatapaamiset.</p>", "meta": {"source": "32-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">( Simone de Beauvoir) * Edellisess\u00e4 osassa irvailin kokouksille ja konferensseille, sek\u00e4 lennokkaille ajatuksille \u2013 osittain se onkin totta mutta usein siksi, ett\u00e4 tapaamiset on tehty aikataulultaan liian nopeiksi, koetetaan ahmia asioita, kun niit\u00e4 pit\u00e4isi mutustella kaikessa rauhassa.</p><p>Onhan niin, ett\u00e4 konferenssien t\u00e4rkein anti ovat kahvitaukokeskustelut tai iltatapaamiset.</p><p class=\"after-context\">Valitettavasti t\u00e4llaista laatuaikaa ei ole tarjolla suoritusportaan ty\u00f6ntekij\u00f6ille kovinkaan usein.</p>", "meta": {"source": "32-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Onhan niin, ett\u00e4 konferenssien t\u00e4rkein anti ovat kahvitaukokeskustelut tai iltatapaamiset.</p><p>Valitettavasti t\u00e4llaista laatuaikaa ei ole tarjolla suoritusportaan ty\u00f6ntekij\u00f6ille kovinkaan usein.</p><p class=\"after-context\">Muistissani on ty\u00f6hyvinvointip\u00e4iv\u00e4 Suomen Mielenterveysseurassa, jolloin sateen vuoksi emme tehneet yst\u00e4v\u00e4ni kanssa k\u00e4velylenkki\u00e4 maastossa.</p>", "meta": {"source": "32-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Valitettavasti t\u00e4llaista laatuaikaa ei ole tarjolla suoritusportaan ty\u00f6ntekij\u00f6ille kovinkaan usein.</p><p>Muistissani on ty\u00f6hyvinvointip\u00e4iv\u00e4 Suomen Mielenterveysseurassa, jolloin sateen vuoksi emme tehneet yst\u00e4v\u00e4ni kanssa k\u00e4velylenkki\u00e4 maastossa.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4st\u00e4 tuli sitten melko pitk\u00e4 ja turhauttava sanomisen kierre, ty\u00f6hyvinvoinnin parantamisesta ei ollut tietoakaan.</p>", "meta": {"source": "32-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Muistissani on ty\u00f6hyvinvointip\u00e4iv\u00e4 Suomen Mielenterveysseurassa, jolloin sateen vuoksi emme tehneet yst\u00e4v\u00e4ni kanssa k\u00e4velylenkki\u00e4 maastossa.</p><p>T\u00e4st\u00e4 tuli sitten melko pitk\u00e4 ja turhauttava sanomisen kierre, ty\u00f6hyvinvoinnin parantamisesta ei ollut tietoakaan.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "32-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Meta Internetblogi </p><p class=\"after-context\">Tuli pikainen k\u00e4ynti Heinolassa, koska siell\u00e4 oli loistava urheiluliike Kontti, joka myy taatusti maalivahdin luistimia.</p>", "meta": {"source": "33-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Meta Internetblogi </p><p>Tuli pikainen k\u00e4ynti Heinolassa, koska siell\u00e4 oli loistava urheiluliike Kontti, joka myy taatusti maalivahdin luistimia.</p><p class=\"after-context\">Ostin sielt\u00e4 edelliset maalivahdin luistimet muistaakseni nelj\u00e4 vuotta sitten.</p>", "meta": {"source": "33-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tuli pikainen k\u00e4ynti Heinolassa, koska siell\u00e4 oli loistava urheiluliike Kontti, joka myy taatusti maalivahdin luistimia.</p><p>Ostin sielt\u00e4 edelliset maalivahdin luistimet muistaakseni nelj\u00e4 vuotta sitten.</p><p class=\"after-context\">Kauppa k\u00e4vi nopeasti, koska sopivat luistimet l\u00f6ytyiv\u00e4t heti.</p>", "meta": {"source": "33-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ostin sielt\u00e4 edelliset maalivahdin luistimet muistaakseni nelj\u00e4 vuotta sitten.</p><p>Kauppa k\u00e4vi nopeasti, koska sopivat luistimet l\u00f6ytyiv\u00e4t heti.</p><p class=\"after-context\">Sitten vaan luistimiin profiili ja teroitus, joka kest\u00e4isi 30 min.</p>", "meta": {"source": "33-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kauppa k\u00e4vi nopeasti, koska sopivat luistimet l\u00f6ytyiv\u00e4t heti.</p><p>Sitten vaan luistimiin profiili ja teroitus, joka kest\u00e4isi 30 min.</p><p class=\"after-context\">Koska aikaa j\u00e4i p\u00e4\u00e4tin hankkia itselleni nopean netin, joka olisi aina mukana.</p>", "meta": {"source": "33-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sitten vaan luistimiin profiili ja teroitus, joka kest\u00e4isi 30 min.</p><p>Koska aikaa j\u00e4i p\u00e4\u00e4tin hankkia itselleni nopean netin, joka olisi aina mukana.</p><p class=\"after-context\">DNA:lla olikin siihen netiss\u00e4 hyv\u00e4 laite.</p>", "meta": {"source": "33-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Koska aikaa j\u00e4i p\u00e4\u00e4tin hankkia itselleni nopean netin, joka olisi aina mukana.</p><p>DNA:lla olikin siihen netiss\u00e4 hyv\u00e4 laite.</p><p class=\"after-context\">Ei muuta kuin kauppaan sis\u00e4\u00e4n, miss\u00e4 ovessa luki DNA.</p>", "meta": {"source": "33-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">DNA:lla olikin siihen netiss\u00e4 hyv\u00e4 laite.</p><p>Ei muuta kuin kauppaan sis\u00e4\u00e4n, miss\u00e4 ovessa luki DNA.</p><p class=\"after-context\">Laite l\u00f6ytyi ja myyj\u00e4kin sit\u00e4 kehui ja ei ku sopimusta tekem\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "33-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ei muuta kuin kauppaan sis\u00e4\u00e4n, miss\u00e4 ovessa luki DNA.</p><p>Laite l\u00f6ytyi ja myyj\u00e4kin sit\u00e4 kehui ja ei ku sopimusta tekem\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Homma eteni ripe\u00e4sti, kunnes tyss\u00e4si \u2013 \u201ct\u00e4m\u00e4 meni k\u00e4sittelyyn eli et saa laitetta mukaasi \u201d.</p>", "meta": {"source": "33-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Laite l\u00f6ytyi ja myyj\u00e4kin sit\u00e4 kehui ja ei ku sopimusta tekem\u00e4\u00e4n.</p><p>Homma eteni ripe\u00e4sti, kunnes tyss\u00e4si \u2013 \u201ct\u00e4m\u00e4 meni k\u00e4sittelyyn eli et saa laitetta mukaasi \u201d.</p><p class=\"after-context\">Laitteen saisi muutaman p\u00e4iv\u00e4n kuluessa eli sit\u00e4 olisi odotettava ja sitten yhteens\u00e4 l\u00e4hes 200 km autolla ajoa.</p>", "meta": {"source": "33-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Homma eteni ripe\u00e4sti, kunnes tyss\u00e4si \u2013 \u201ct\u00e4m\u00e4 meni k\u00e4sittelyyn eli et saa laitetta mukaasi \u201d.</p><p>Laitteen saisi muutaman p\u00e4iv\u00e4n kuluessa eli sit\u00e4 olisi odotettava ja sitten yhteens\u00e4 l\u00e4hes 200 km autolla ajoa.</p><p class=\"after-context\">Kumma juttu, ettei kauppaa syntynyt, kun yhden puhelimen myiv\u00e4t hyvinkin ahkerasti ja se on edelleen k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4 DNA:n yhteydell\u00e4.</p>", "meta": {"source": "33-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Laitteen saisi muutaman p\u00e4iv\u00e4n kuluessa eli sit\u00e4 olisi odotettava ja sitten yhteens\u00e4 l\u00e4hes 200 km autolla ajoa.</p><p>Kumma juttu, ettei kauppaa syntynyt, kun yhden puhelimen myiv\u00e4t hyvinkin ahkerasti ja se on edelleen k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4 DNA:n yhteydell\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Ja kaupan kariuduttua oli alettava etsi\u00e4 muita vaihtoehtoja \u2013 onneksi.</p>", "meta": {"source": "33-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kumma juttu, ettei kauppaa syntynyt, kun yhden puhelimen myiv\u00e4t hyvinkin ahkerasti ja se on edelleen k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4 DNA:n yhteydell\u00e4.</p><p>Ja kaupan kariuduttua oli alettava etsi\u00e4 muita vaihtoehtoja \u2013 onneksi.</p><p class=\"after-context\">Paikka, jossa ajattelin laitetta k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 ei olisi tarjonnut juurikaan tavallista 3G:t\u00e4 nopeampaa nettiyhteytt\u00e4 DNA:n tarjoamana.</p>", "meta": {"source": "33-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ja kaupan kariuduttua oli alettava etsi\u00e4 muita vaihtoehtoja \u2013 onneksi.</p><p>Paikka, jossa ajattelin laitetta k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 ei olisi tarjonnut juurikaan tavallista 3G:t\u00e4 nopeampaa nettiyhteytt\u00e4 DNA:n tarjoamana.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "33-OB-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Every Picture Tells A Story Kirjassa The 500 Greatest Albums Of All Times t\u00e4m\u00e4 albumi arvioitiin maailman 171.</p><p class=\"after-context\">parhaaksi.</p>", "meta": {"source": "34-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Every Picture Tells A Story Kirjassa The 500 Greatest Albums Of All Times t\u00e4m\u00e4 albumi arvioitiin maailman 171.</p><p>parhaaksi.</p><p class=\"after-context\">Arvio pohjautuu vuonna 2003 Rolling Stone -lehden tekem\u00e4\u00e4n kyselyyn, jossa sadat musiikkialan ammattilaiset listasivat kukin 50 omaa suosikkilevy\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "34-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">parhaaksi.</p><p>Arvio pohjautuu vuonna 2003 Rolling Stone -lehden tekem\u00e4\u00e4n kyselyyn, jossa sadat musiikkialan ammattilaiset listasivat kukin 50 omaa suosikkilevy\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Vaikka itse en listauksia juuri harrasta, kyseinen kirja on kiinnostavaa luettavaa.</p>", "meta": {"source": "34-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Arvio pohjautuu vuonna 2003 Rolling Stone -lehden tekem\u00e4\u00e4n kyselyyn, jossa sadat musiikkialan ammattilaiset listasivat kukin 50 omaa suosikkilevy\u00e4\u00e4n.</p><p>Vaikka itse en listauksia juuri harrasta, kyseinen kirja on kiinnostavaa luettavaa.</p><p class=\"after-context\">Rod Stewartin kolmas soololevy Every Picture Tells A Story ilmestyi vain muutama kuukausi Faces-levyn Long Player&#x27;in j\u00e4lkeen ja j\u00e4tti t\u00e4m\u00e4n v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti varjoonsa.</p>", "meta": {"source": "34-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vaikka itse en listauksia juuri harrasta, kyseinen kirja on kiinnostavaa luettavaa.</p><p>Rod Stewartin kolmas soololevy Every Picture Tells A Story ilmestyi vain muutama kuukausi Faces-levyn Long Player&#x27;in j\u00e4lkeen ja j\u00e4tti t\u00e4m\u00e4n v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti varjoonsa.</p><p class=\"after-context\">Rod oli demonnut yhden levyn vahvimmista raidoista Mandolin Wind tarkoituksena \u00e4\u00e4nitt\u00e4\u00e4 se Faces-levylle, mutta b\u00e4ndin j\u00e4senet eiv\u00e4t siit\u00e4 innostuneet, joten tammikuussa 1971 Rod \u00e4\u00e4nitti sen omalle levylleen.</p>", "meta": {"source": "34-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Rod Stewartin kolmas soololevy Every Picture Tells A Story ilmestyi vain muutama kuukausi Faces-levyn Long Player&#x27;in j\u00e4lkeen ja j\u00e4tti t\u00e4m\u00e4n v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti varjoonsa.</p><p>Rod oli demonnut yhden levyn vahvimmista raidoista Mandolin Wind tarkoituksena \u00e4\u00e4nitt\u00e4\u00e4 se Faces-levylle, mutta b\u00e4ndin j\u00e4senet eiv\u00e4t siit\u00e4 innostuneet, joten tammikuussa 1971 Rod \u00e4\u00e4nitti sen omalle levylleen.</p><p class=\"after-context\">Nimest\u00e4\u00e4n huolimatta biisi ei alkujaan sis\u00e4lt\u00e4nyt mandoliinia, mutta my\u00f6hemmin kev\u00e4\u00e4ll\u00e4 ilman krediitti\u00e4 j\u00e4\u00e4nyt Raymond Jackson \u00e4\u00e4nitti sille( ja Maggie May) osuutensa juhlallista 15 punnan korvausta vastaan.</p>", "meta": {"source": "34-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Rod oli demonnut yhden levyn vahvimmista raidoista Mandolin Wind tarkoituksena \u00e4\u00e4nitt\u00e4\u00e4 se Faces-levylle, mutta b\u00e4ndin j\u00e4senet eiv\u00e4t siit\u00e4 innostuneet, joten tammikuussa 1971 Rod \u00e4\u00e4nitti sen omalle levylleen.</p><p>Nimest\u00e4\u00e4n huolimatta biisi ei alkujaan sis\u00e4lt\u00e4nyt mandoliinia, mutta my\u00f6hemmin kev\u00e4\u00e4ll\u00e4 ilman krediitti\u00e4 j\u00e4\u00e4nyt Raymond Jackson \u00e4\u00e4nitti sille( ja Maggie May) osuutensa juhlallista 15 punnan korvausta vastaan.</p><p class=\"after-context\">Vaikka kaikki Faces&#x27;in j\u00e4senet osallistuivat( t\u00e4ss\u00e4 vaiheessa) my\u00f6s Every Picture Tells A Storyn \u00e4\u00e4nityksiin, on se silti leimallisesti soololevy, jossa b\u00e4ndin teht\u00e4v\u00e4 on s\u00e4est\u00e4\u00e4 vokalistia.</p>", "meta": {"source": "34-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nimest\u00e4\u00e4n huolimatta biisi ei alkujaan sis\u00e4lt\u00e4nyt mandoliinia, mutta my\u00f6hemmin kev\u00e4\u00e4ll\u00e4 ilman krediitti\u00e4 j\u00e4\u00e4nyt Raymond Jackson \u00e4\u00e4nitti sille( ja Maggie May) osuutensa juhlallista 15 punnan korvausta vastaan.</p><p>Vaikka kaikki Faces&#x27;in j\u00e4senet osallistuivat( t\u00e4ss\u00e4 vaiheessa) my\u00f6s Every Picture Tells A Storyn \u00e4\u00e4nityksiin, on se silti leimallisesti soololevy, jossa b\u00e4ndin teht\u00e4v\u00e4 on s\u00e4est\u00e4\u00e4 vokalistia.</p><p class=\"after-context\">Stewart k\u00e4ytti studiossa my\u00f6s muutama kuukausi aiemmin tuottamansa, n. 1965 b\u00e4ndiliiderins\u00e4 Long John Baldryn levyn sessiomuusikoita.</p>", "meta": {"source": "34-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vaikka kaikki Faces&#x27;in j\u00e4senet osallistuivat( t\u00e4ss\u00e4 vaiheessa) my\u00f6s Every Picture Tells A Storyn \u00e4\u00e4nityksiin, on se silti leimallisesti soololevy, jossa b\u00e4ndin teht\u00e4v\u00e4 on s\u00e4est\u00e4\u00e4 vokalistia.</p><p>Stewart k\u00e4ytti studiossa my\u00f6s muutama kuukausi aiemmin tuottamansa, n. 1965 b\u00e4ndiliiderins\u00e4 Long John Baldryn levyn sessiomuusikoita.</p><p class=\"after-context\">Tarkan markan miehen\u00e4 Rod \u00e4\u00e4nitti levyn kappaleet nopeasti, mutta b\u00e4ndin kiivaan kiertueohjelman( kev\u00e4\u00e4ll\u00e4 1971 per\u00e4ti kolme USA rundia) johdosta levy valmistui pienin\u00e4 palasina.</p>", "meta": {"source": "34-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Stewart k\u00e4ytti studiossa my\u00f6s muutama kuukausi aiemmin tuottamansa, n. 1965 b\u00e4ndiliiderins\u00e4 Long John Baldryn levyn sessiomuusikoita.</p><p>Tarkan markan miehen\u00e4 Rod \u00e4\u00e4nitti levyn kappaleet nopeasti, mutta b\u00e4ndin kiivaan kiertueohjelman( kev\u00e4\u00e4ll\u00e4 1971 per\u00e4ti kolme USA rundia) johdosta levy valmistui pienin\u00e4 palasina.</p><p class=\"after-context\">Ennen levy\u00e4 julkaistu Tim Hardin cover Reason To Believe -single sis\u00e4lsi k\u00e4\u00e4nt\u00f6puolellaan laulajan ensimm\u00e4isen hitin, mandoliinin kuljettaman Maggie May&#x27;n.</p>", "meta": {"source": "34-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tarkan markan miehen\u00e4 Rod \u00e4\u00e4nitti levyn kappaleet nopeasti, mutta b\u00e4ndin kiivaan kiertueohjelman( kev\u00e4\u00e4ll\u00e4 1971 per\u00e4ti kolme USA rundia) johdosta levy valmistui pienin\u00e4 palasina.</p><p>Ennen levy\u00e4 julkaistu Tim Hardin cover Reason To Believe -single sis\u00e4lsi k\u00e4\u00e4nt\u00f6puolellaan laulajan ensimm\u00e4isen hitin, mandoliinin kuljettaman Maggie May&#x27;n.</p><p class=\"after-context\">Oma suosikkini on ollut levyn nimiraita Every Picture Tells A Story.</p>", "meta": {"source": "34-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ennen levy\u00e4 julkaistu Tim Hardin cover Reason To Believe -single sis\u00e4lsi k\u00e4\u00e4nt\u00f6puolellaan laulajan ensimm\u00e4isen hitin, mandoliinin kuljettaman Maggie May&#x27;n.</p><p>Oma suosikkini on ollut levyn nimiraita Every Picture Tells A Story.</p><p class=\"after-context\">Viisikymment\u00e4 vuotta oli aikaisemmin ihmisen taipaleella useinkin arvokas juhlahetki ennen el\u00e4m\u00e4n iltaruskoon painuvaa loppukaarretta.</p>", "meta": {"source": "34-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Oma suosikkini on ollut levyn nimiraita Every Picture Tells A Story.</p><p>Viisikymment\u00e4 vuotta oli aikaisemmin ihmisen taipaleella useinkin arvokas juhlahetki ennen el\u00e4m\u00e4n iltaruskoon painuvaa loppukaarretta.</p><p class=\"after-context\">Nykyisin se on useinkin vasta iloinen puolimatkan krouvi.</p>", "meta": {"source": "34-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viisikymment\u00e4 vuotta oli aikaisemmin ihmisen taipaleella useinkin arvokas juhlahetki ennen el\u00e4m\u00e4n iltaruskoon painuvaa loppukaarretta.</p><p>Nykyisin se on useinkin vasta iloinen puolimatkan krouvi.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "34-RV-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>24.11.2013 </p><p class=\"after-context\">Minun on ollut jo monta vuotta tarkoitus lukea Irvine Welshin kuuluisa Trainspotting, sill\u00e4 filmatisointi oli joitakin vuosia sen katsottuani j\u00e4rkytt\u00e4v\u00e4n hauska.</p>", "meta": {"source": "36-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">24.11.2013 </p><p>Minun on ollut jo monta vuotta tarkoitus lukea Irvine Welshin kuuluisa Trainspotting, sill\u00e4 filmatisointi oli joitakin vuosia sen katsottuani j\u00e4rkytt\u00e4v\u00e4n hauska.</p><p class=\"after-context\">Seh\u00e4n tuli eilen sopivasti televisiosta ja sit\u00e4 tuli sivusilm\u00e4ll\u00e4 vilkuiltua samalla kun luin viel\u00e4 kirjan viimeisi\u00e4 sivuja.</p>", "meta": {"source": "36-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Minun on ollut jo monta vuotta tarkoitus lukea Irvine Welshin kuuluisa Trainspotting, sill\u00e4 filmatisointi oli joitakin vuosia sen katsottuani j\u00e4rkytt\u00e4v\u00e4n hauska.</p><p>Seh\u00e4n tuli eilen sopivasti televisiosta ja sit\u00e4 tuli sivusilm\u00e4ll\u00e4 vilkuiltua samalla kun luin viel\u00e4 kirjan viimeisi\u00e4 sivuja.</p><p class=\"after-context\">Kirjan kannalta valitettavaa, ett\u00e4 elokuva n\u00e4ytti yh\u00e4 edelleen mielenkiintoisemmalta kuin alkuper\u00e4isteos.</p>", "meta": {"source": "36-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Seh\u00e4n tuli eilen sopivasti televisiosta ja sit\u00e4 tuli sivusilm\u00e4ll\u00e4 vilkuiltua samalla kun luin viel\u00e4 kirjan viimeisi\u00e4 sivuja.</p><p>Kirjan kannalta valitettavaa, ett\u00e4 elokuva n\u00e4ytti yh\u00e4 edelleen mielenkiintoisemmalta kuin alkuper\u00e4isteos.</p><p class=\"after-context\">Trainspotting kertoo skottilaisesta narkkariporukasta ja heid\u00e4n ymp\u00e4rill\u00e4\u00e4n olevista ihmisist\u00e4.</p>", "meta": {"source": "36-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kirjan kannalta valitettavaa, ett\u00e4 elokuva n\u00e4ytti yh\u00e4 edelleen mielenkiintoisemmalta kuin alkuper\u00e4isteos.</p><p>Trainspotting kertoo skottilaisesta narkkariporukasta ja heid\u00e4n ymp\u00e4rill\u00e4\u00e4n olevista ihmisist\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Hahmojen el\u00e4m\u00e4 on l\u00e4hinn\u00e4 sekoilua ja selviytymist\u00e4 p\u00e4iv\u00e4st\u00e4 toiseen seuraavan heroiinipiikin toivossa.</p>", "meta": {"source": "36-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Trainspotting kertoo skottilaisesta narkkariporukasta ja heid\u00e4n ymp\u00e4rill\u00e4\u00e4n olevista ihmisist\u00e4.</p><p>Hahmojen el\u00e4m\u00e4 on l\u00e4hinn\u00e4 sekoilua ja selviytymist\u00e4 p\u00e4iv\u00e4st\u00e4 toiseen seuraavan heroiinipiikin toivossa.</p><p class=\"after-context\">V\u00e4lill\u00e4 ollaan kuivillakin, mutta retkahdetaan silti kerta toisensa j\u00e4lkeen uudelleen.</p>", "meta": {"source": "36-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hahmojen el\u00e4m\u00e4 on l\u00e4hinn\u00e4 sekoilua ja selviytymist\u00e4 p\u00e4iv\u00e4st\u00e4 toiseen seuraavan heroiinipiikin toivossa.</p><p>V\u00e4lill\u00e4 ollaan kuivillakin, mutta retkahdetaan silti kerta toisensa j\u00e4lkeen uudelleen.</p><p class=\"after-context\">Tarinan p\u00e4\u00e4hahmo on 25-vuotias Mark &quot; Rents &quot; Renton, vaikkakin tarinan kertoja vaihtelee jatkuvasti.</p>", "meta": {"source": "36-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">V\u00e4lill\u00e4 ollaan kuivillakin, mutta retkahdetaan silti kerta toisensa j\u00e4lkeen uudelleen.</p><p>Tarinan p\u00e4\u00e4hahmo on 25-vuotias Mark &quot; Rents &quot; Renton, vaikkakin tarinan kertoja vaihtelee jatkuvasti.</p><p class=\"after-context\">Minulle Rentsist\u00e4 tuli kuitenkin tarinan tutuin henkil\u00f6, h\u00e4nest\u00e4 pysyin parhaiten k\u00e4rryill\u00e4.</p>", "meta": {"source": "36-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tarinan p\u00e4\u00e4hahmo on 25-vuotias Mark &quot; Rents &quot; Renton, vaikkakin tarinan kertoja vaihtelee jatkuvasti.</p><p>Minulle Rentsist\u00e4 tuli kuitenkin tarinan tutuin henkil\u00f6, h\u00e4nest\u00e4 pysyin parhaiten k\u00e4rryill\u00e4.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4ss\u00e4 tuleekin yksi niist\u00e4 syist\u00e4, joiden takia en kirjasta oikein pit\u00e4nyt: se on hyvin sekava monien samankaltaisten ja tihe\u00e4sti vaihtuvien kertojien takia.</p>", "meta": {"source": "36-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Minulle Rentsist\u00e4 tuli kuitenkin tarinan tutuin henkil\u00f6, h\u00e4nest\u00e4 pysyin parhaiten k\u00e4rryill\u00e4.</p><p>T\u00e4ss\u00e4 tuleekin yksi niist\u00e4 syist\u00e4, joiden takia en kirjasta oikein pit\u00e4nyt: se on hyvin sekava monien samankaltaisten ja tihe\u00e4sti vaihtuvien kertojien takia.</p><p class=\"after-context\">Jo kirjan alkuvaiheilla p\u00e4\u00e4tin, ett\u00e4 en yrit\u00e4k\u00e4\u00e4n pysy\u00e4 henkil\u00f6iden mukana, vaan luen vain eteenp\u00e4in juuri ajattelematta kuka on \u00e4\u00e4ness\u00e4.</p>", "meta": {"source": "36-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4ss\u00e4 tuleekin yksi niist\u00e4 syist\u00e4, joiden takia en kirjasta oikein pit\u00e4nyt: se on hyvin sekava monien samankaltaisten ja tihe\u00e4sti vaihtuvien kertojien takia.</p><p>Jo kirjan alkuvaiheilla p\u00e4\u00e4tin, ett\u00e4 en yrit\u00e4k\u00e4\u00e4n pysy\u00e4 henkil\u00f6iden mukana, vaan luen vain eteenp\u00e4in juuri ajattelematta kuka on \u00e4\u00e4ness\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Toimi, mutta sekaisin olin.</p>", "meta": {"source": "36-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jo kirjan alkuvaiheilla p\u00e4\u00e4tin, ett\u00e4 en yrit\u00e4k\u00e4\u00e4n pysy\u00e4 henkil\u00f6iden mukana, vaan luen vain eteenp\u00e4in juuri ajattelematta kuka on \u00e4\u00e4ness\u00e4.</p><p>Toimi, mutta sekaisin olin.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "36-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Yleist\u00e4 </p><p class=\"after-context\">Jotkut radioamat\u00f6\u00f6rit ovat erikoistuneet rakenteluun, jotkut kilpailuihin, jotkut yritt\u00e4v\u00e4t saada yhteyden mahdollisimman moneen maahan.</p>", "meta": {"source": "37-AV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yleist\u00e4 </p><p>Jotkut radioamat\u00f6\u00f6rit ovat erikoistuneet rakenteluun, jotkut kilpailuihin, jotkut yritt\u00e4v\u00e4t saada yhteyden mahdollisimman moneen maahan.</p><p class=\"after-context\">Joillakin amat\u00f6\u00f6reill\u00e4 on useita kaupallisia radioita ja pihallaan k\u00e4\u00e4ntyv\u00e4 masto, jotkut amat\u00f6\u00f6rit s\u00e4hk\u00f6tt\u00e4v\u00e4t itsetehdyll\u00e4 radiolla ja lanka-antennilla ymp\u00e4ri maailmaa.</p>", "meta": {"source": "37-AV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jotkut radioamat\u00f6\u00f6rit ovat erikoistuneet rakenteluun, jotkut kilpailuihin, jotkut yritt\u00e4v\u00e4t saada yhteyden mahdollisimman moneen maahan.</p><p>Joillakin amat\u00f6\u00f6reill\u00e4 on useita kaupallisia radioita ja pihallaan k\u00e4\u00e4ntyv\u00e4 masto, jotkut amat\u00f6\u00f6rit s\u00e4hk\u00f6tt\u00e4v\u00e4t itsetehdyll\u00e4 radiolla ja lanka-antennilla ymp\u00e4ri maailmaa.</p><p class=\"after-context\">Harrastuksen laajuuteen vaikuttaa oman innon lis\u00e4ksi my\u00f6s asuinymp\u00e4rist\u00f6.</p>", "meta": {"source": "37-AV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Joillakin amat\u00f6\u00f6reill\u00e4 on useita kaupallisia radioita ja pihallaan k\u00e4\u00e4ntyv\u00e4 masto, jotkut amat\u00f6\u00f6rit s\u00e4hk\u00f6tt\u00e4v\u00e4t itsetehdyll\u00e4 radiolla ja lanka-antennilla ymp\u00e4ri maailmaa.</p><p>Harrastuksen laajuuteen vaikuttaa oman innon lis\u00e4ksi my\u00f6s asuinymp\u00e4rist\u00f6.</p><p class=\"after-context\">Antenni on merkitt\u00e4v\u00e4 tekij\u00e4 radioharrasteessa, joten tilanne kerrostalossa keskell\u00e4 kaupunkia on t\u00e4ysin erilainen kuin rintamamiestalossa maalla.</p>", "meta": {"source": "37-AV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Harrastuksen laajuuteen vaikuttaa oman innon lis\u00e4ksi my\u00f6s asuinymp\u00e4rist\u00f6.</p><p>Antenni on merkitt\u00e4v\u00e4 tekij\u00e4 radioharrasteessa, joten tilanne kerrostalossa keskell\u00e4 kaupunkia on t\u00e4ysin erilainen kuin rintamamiestalossa maalla.</p><p class=\"after-context\">Niinp\u00e4 monen radioamat\u00f6\u00f6rin asema on kes\u00e4m\u00f6kill\u00e4 tai he k\u00e4yv\u00e4t pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4 yhteyksi\u00e4 kerhoasemalta.</p>", "meta": {"source": "37-AV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Antenni on merkitt\u00e4v\u00e4 tekij\u00e4 radioharrasteessa, joten tilanne kerrostalossa keskell\u00e4 kaupunkia on t\u00e4ysin erilainen kuin rintamamiestalossa maalla.</p><p>Niinp\u00e4 monen radioamat\u00f6\u00f6rin asema on kes\u00e4m\u00f6kill\u00e4 tai he k\u00e4yv\u00e4t pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4 yhteyksi\u00e4 kerhoasemalta.</p><p class=\"after-context\">Varsin usein kuulee kysymyksen: &quot; Mik\u00e4 radio aloittelijan kannattaa hankkia? &quot;.</p>", "meta": {"source": "37-AV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Niinp\u00e4 monen radioamat\u00f6\u00f6rin asema on kes\u00e4m\u00f6kill\u00e4 tai he k\u00e4yv\u00e4t pit\u00e4m\u00e4ss\u00e4 yhteyksi\u00e4 kerhoasemalta.</p><p>Varsin usein kuulee kysymyksen: &quot; Mik\u00e4 radio aloittelijan kannattaa hankkia? &quot;.</p><p class=\"after-context\">Valitettavasti kysymys on samaa luokkaa kuin &quot; Mik\u00e4 auto kannattaisi ostaa? &quot; eli asiaan vaikuttavat k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4 oleva raham\u00e4\u00e4r\u00e4, radion k\u00e4ytt\u00f6paikka, p\u00e4\u00e4asiallinen mode, haluttu taajuusalue, yms.</p>", "meta": {"source": "37-AV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Varsin usein kuulee kysymyksen: &quot; Mik\u00e4 radio aloittelijan kannattaa hankkia? &quot;.</p><p>Valitettavasti kysymys on samaa luokkaa kuin &quot; Mik\u00e4 auto kannattaisi ostaa? &quot; eli asiaan vaikuttavat k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4 oleva raham\u00e4\u00e4r\u00e4, radion k\u00e4ytt\u00f6paikka, p\u00e4\u00e4asiallinen mode, haluttu taajuusalue, yms.</p><p class=\"after-context\">Jokaisella valmistajalla on my\u00f6s oma vannoutunut k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4kuntansa.</p>", "meta": {"source": "37-AV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Valitettavasti kysymys on samaa luokkaa kuin &quot; Mik\u00e4 auto kannattaisi ostaa? &quot; eli asiaan vaikuttavat k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4 oleva raham\u00e4\u00e4r\u00e4, radion k\u00e4ytt\u00f6paikka, p\u00e4\u00e4asiallinen mode, haluttu taajuusalue, yms.</p><p>Jokaisella valmistajalla on my\u00f6s oma vannoutunut k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4kuntansa.</p><p class=\"after-context\">Yleens\u00e4 radion hankinnassa ei kannata pit\u00e4\u00e4 kiirett\u00e4 vaan kysell\u00e4 muiden valintoja ja kokemuksia sek\u00e4 vertailla hintoja.</p>", "meta": {"source": "37-AV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jokaisella valmistajalla on my\u00f6s oma vannoutunut k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4kuntansa.</p><p>Yleens\u00e4 radion hankinnassa ei kannata pit\u00e4\u00e4 kiirett\u00e4 vaan kysell\u00e4 muiden valintoja ja kokemuksia sek\u00e4 vertailla hintoja.</p><p class=\"after-context\">Uusia radiota, antenneja, kaapeleita, liittimi\u00e4 ym.</p>", "meta": {"source": "37-AV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yleens\u00e4 radion hankinnassa ei kannata pit\u00e4\u00e4 kiirett\u00e4 vaan kysell\u00e4 muiden valintoja ja kokemuksia sek\u00e4 vertailla hintoja.</p><p>Uusia radiota, antenneja, kaapeleita, liittimi\u00e4 ym.</p><p class=\"after-context\">tarvikkeita saat radioalan liikkeist\u00e4, sellainen on mm. Rxtx-tuote Tampereella.</p>", "meta": {"source": "37-AV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Uusia radiota, antenneja, kaapeleita, liittimi\u00e4 ym.</p><p>tarvikkeita saat radioalan liikkeist\u00e4, sellainen on mm. Rxtx-tuote Tampereella.</p><p class=\"after-context\">K\u00e4ytettyj\u00e4 radiota on myynniss\u00e4 melko v\u00e4h\u00e4n ja ne ovat yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n hintavia.</p>", "meta": {"source": "37-AV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">tarvikkeita saat radioalan liikkeist\u00e4, sellainen on mm. Rxtx-tuote Tampereella.</p><p>K\u00e4ytettyj\u00e4 radiota on myynniss\u00e4 melko v\u00e4h\u00e4n ja ne ovat yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n hintavia.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "37-AV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Ilkka Puhakka 30.10.2010 </p><p class=\"after-context\">Kirja ohjelman vieraana on lauantaina 30.10.2010 klo 19.00 Ilkka Puhakka mukanaan kirjansa Taivaan mitta, Efesolaiskirjeen n\u00e4k\u00f6aloja.</p>", "meta": {"source": "39-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ilkka Puhakka 30.10.2010 </p><p>Kirja ohjelman vieraana on lauantaina 30.10.2010 klo 19.00 Ilkka Puhakka mukanaan kirjansa Taivaan mitta, Efesolaiskirjeen n\u00e4k\u00f6aloja.</p><p class=\"after-context\">Ohjelman muut kirjat ovat Pete Greig, Jumala \u00e4\u00e4nett\u00f6m\u00e4ll\u00e4, Eero Junkkaala, Eedenist\u00e4 it\u00e4\u00e4n, Esseit\u00e4 Raamatun paikkakunnista ja Elisa Morgan, Spotti valomeress\u00e4.</p>", "meta": {"source": "39-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kirja ohjelman vieraana on lauantaina 30.10.2010 klo 19.00 Ilkka Puhakka mukanaan kirjansa Taivaan mitta, Efesolaiskirjeen n\u00e4k\u00f6aloja.</p><p>Ohjelman muut kirjat ovat Pete Greig, Jumala \u00e4\u00e4nett\u00f6m\u00e4ll\u00e4, Eero Junkkaala, Eedenist\u00e4 it\u00e4\u00e4n, Esseit\u00e4 Raamatun paikkakunnista ja Elisa Morgan, Spotti valomeress\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Ohjelma uusitaan seuraavalla viikolla perjantaina sek\u00e4 my\u00f6s lauantaina 25.9.2010 klo 19.00 vastaavin viikkouusinnoin.</p>", "meta": {"source": "39-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ohjelman muut kirjat ovat Pete Greig, Jumala \u00e4\u00e4nett\u00f6m\u00e4ll\u00e4, Eero Junkkaala, Eedenist\u00e4 it\u00e4\u00e4n, Esseit\u00e4 Raamatun paikkakunnista ja Elisa Morgan, Spotti valomeress\u00e4.</p><p>Ohjelma uusitaan seuraavalla viikolla perjantaina sek\u00e4 my\u00f6s lauantaina 25.9.2010 klo 19.00 vastaavin viikkouusinnoin.</p><p class=\"after-context\">Ilkka Puhakka Taivaan mitta, Efesolaiskirjeen n\u00e4k\u00f6aloja P\u00e4iv\u00e4, 127 sivua </p>", "meta": {"source": "39-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ohjelma uusitaan seuraavalla viikolla perjantaina sek\u00e4 my\u00f6s lauantaina 25.9.2010 klo 19.00 vastaavin viikkouusinnoin.</p><p>Ilkka Puhakka Taivaan mitta, Efesolaiskirjeen n\u00e4k\u00f6aloja P\u00e4iv\u00e4, 127 sivua </p><p class=\"after-context\">Kuuntelepa t\u00e4t\u00e4.</p>", "meta": {"source": "39-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ilkka Puhakka Taivaan mitta, Efesolaiskirjeen n\u00e4k\u00f6aloja P\u00e4iv\u00e4, 127 sivua </p><p>Kuuntelepa t\u00e4t\u00e4.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4in runollisesti kuvaa kirjansa aihetta t\u00e4m\u00e4n kerran ensimm\u00e4isen kirjan kirjoittaja: Efesolaiskirje on kuin korkea vuori, jonka laelta voi katsella kokonaiskuvaa Paavalin opetuksesta.</p>", "meta": {"source": "39-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kuuntelepa t\u00e4t\u00e4.</p><p>N\u00e4in runollisesti kuvaa kirjansa aihetta t\u00e4m\u00e4n kerran ensimm\u00e4isen kirjan kirjoittaja: Efesolaiskirje on kuin korkea vuori, jonka laelta voi katsella kokonaiskuvaa Paavalin opetuksesta.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "39-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Makoto Shinkain uusin, Neko no Shuukai.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n teki sen NHK:n Ani-Kuri 15:\u00e4 varten, joka on nimens\u00e4 mukaisesti sarja jossa 15 animentekij\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4see brassailemaan alle minuutin mittaisilla lyhytanimaatioillaan.</p>", "meta": {"source": "40-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Makoto Shinkain uusin, Neko no Shuukai.</p><p>H\u00e4n teki sen NHK:n Ani-Kuri 15:\u00e4 varten, joka on nimens\u00e4 mukaisesti sarja jossa 15 animentekij\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4see brassailemaan alle minuutin mittaisilla lyhytanimaatioillaan.</p><p class=\"after-context\">Musiikki on Tenmonin, kuten totuttua.</p>", "meta": {"source": "40-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">H\u00e4n teki sen NHK:n Ani-Kuri 15:\u00e4 varten, joka on nimens\u00e4 mukaisesti sarja jossa 15 animentekij\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4see brassailemaan alle minuutin mittaisilla lyhytanimaatioillaan.</p><p>Musiikki on Tenmonin, kuten totuttua.</p><p class=\"after-context\">Shinkai on kehittynyt entisest\u00e4\u00e4n Byousoku 5 cm:n ajoista ; h\u00e4nen hahmoanimaationsa on nyky\u00e4\u00e4n niin sulavaa, ettei sit\u00e4 erota teollisesti tuotetusta animaatiosta en\u00e4\u00e4 k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4 mitenk\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "40-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Musiikki on Tenmonin, kuten totuttua.</p><p>Shinkai on kehittynyt entisest\u00e4\u00e4n Byousoku 5 cm:n ajoista ; h\u00e4nen hahmoanimaationsa on nyky\u00e4\u00e4n niin sulavaa, ettei sit\u00e4 erota teollisesti tuotetusta animaatiosta en\u00e4\u00e4 k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4 mitenk\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Siin\u00e4 auttaa toki my\u00f6s se ett\u00e4 t\u00e4st\u00e4 p\u00e4tk\u00e4st\u00e4 puuttuu l\u00e4hes tyystin h\u00e4nen tavaramerkkins\u00e4, uskomattoman realistinen valolla ja varjoilla maalailu.</p>", "meta": {"source": "40-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Shinkai on kehittynyt entisest\u00e4\u00e4n Byousoku 5 cm:n ajoista ; h\u00e4nen hahmoanimaationsa on nyky\u00e4\u00e4n niin sulavaa, ettei sit\u00e4 erota teollisesti tuotetusta animaatiosta en\u00e4\u00e4 k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4 mitenk\u00e4\u00e4n.</p><p>Siin\u00e4 auttaa toki my\u00f6s se ett\u00e4 t\u00e4st\u00e4 p\u00e4tk\u00e4st\u00e4 puuttuu l\u00e4hes tyystin h\u00e4nen tavaramerkkins\u00e4, uskomattoman realistinen valolla ja varjoilla maalailu.</p><p class=\"after-context\">s\u00e4\u00e4li.</p>", "meta": {"source": "40-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Siin\u00e4 auttaa toki my\u00f6s se ett\u00e4 t\u00e4st\u00e4 p\u00e4tk\u00e4st\u00e4 puuttuu l\u00e4hes tyystin h\u00e4nen tavaramerkkins\u00e4, uskomattoman realistinen valolla ja varjoilla maalailu.</p><p>s\u00e4\u00e4li.</p><p class=\"after-context\">Siit\u00e4 erottaa vain aavistuksen videon alkupuolen lattian kiilloissa.</p>", "meta": {"source": "40-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">s\u00e4\u00e4li.</p><p>Siit\u00e4 erottaa vain aavistuksen videon alkupuolen lattian kiilloissa.</p><p class=\"after-context\">Mutta ei siin\u00e4 ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4 olisi muutenkaan Shinkain parasta j\u00e4lke\u00e4 ; sellaisesta p\u00e4\u00e4see n\u00e4kem\u00e4\u00e4n vilauksen t\u00e4ss\u00e4 mainoksessa jonka h\u00e4n teki kotipaikkakuntansa sanomalehti Shinano Mainichi Shimbunille.</p>", "meta": {"source": "40-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Siit\u00e4 erottaa vain aavistuksen videon alkupuolen lattian kiilloissa.</p><p>Mutta ei siin\u00e4 ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4 olisi muutenkaan Shinkain parasta j\u00e4lke\u00e4 ; sellaisesta p\u00e4\u00e4see n\u00e4kem\u00e4\u00e4n vilauksen t\u00e4ss\u00e4 mainoksessa jonka h\u00e4n teki kotipaikkakuntansa sanomalehti Shinano Mainichi Shimbunille.</p><p class=\"after-context\">Tekniikan kehitys on muuttanut animaation laatustandardeja valtavasti ; viel\u00e4 vuosituhannen vaihteen aikoihin tuollaisen pari sekuntia kest\u00e4v\u00e4n leikkauksen liikkuvan taustan animoiminen olisi vienyt yhdelt\u00e4 ihmiselt\u00e4 kirjaimellisesti kuukausia.</p>", "meta": {"source": "40-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mutta ei siin\u00e4 ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4 olisi muutenkaan Shinkain parasta j\u00e4lke\u00e4 ; sellaisesta p\u00e4\u00e4see n\u00e4kem\u00e4\u00e4n vilauksen t\u00e4ss\u00e4 mainoksessa jonka h\u00e4n teki kotipaikkakuntansa sanomalehti Shinano Mainichi Shimbunille.</p><p>Tekniikan kehitys on muuttanut animaation laatustandardeja valtavasti ; viel\u00e4 vuosituhannen vaihteen aikoihin tuollaisen pari sekuntia kest\u00e4v\u00e4n leikkauksen liikkuvan taustan animoiminen olisi vienyt yhdelt\u00e4 ihmiselt\u00e4 kirjaimellisesti kuukausia.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "40-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>\u00c4l\u00e4 ole se tyyppi! </p><p class=\"after-context\">Kaksi ja puoli vuotta sinkkuna on opettanut minulle yht\u00e4 jos toista internetin ihmeellisest\u00e4 deittimaailmasta.</p>", "meta": {"source": "41-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">\u00c4l\u00e4 ole se tyyppi! </p><p>Kaksi ja puoli vuotta sinkkuna on opettanut minulle yht\u00e4 jos toista internetin ihmeellisest\u00e4 deittimaailmasta.</p><p class=\"after-context\">Mutta ennen kaikkea se on opettanut minulle, kuinka syv\u00e4sti h\u00e4iriintyneess\u00e4 maailmassa el\u00e4mme.</p>", "meta": {"source": "41-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kaksi ja puoli vuotta sinkkuna on opettanut minulle yht\u00e4 jos toista internetin ihmeellisest\u00e4 deittimaailmasta.</p><p>Mutta ennen kaikkea se on opettanut minulle, kuinka syv\u00e4sti h\u00e4iriintyneess\u00e4 maailmassa el\u00e4mme.</p><p class=\"after-context\">Ajattelin kirjoittaa t\u00e4st\u00e4 jo huomattavasti aikasemmin.</p>", "meta": {"source": "41-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mutta ennen kaikkea se on opettanut minulle, kuinka syv\u00e4sti h\u00e4iriintyneess\u00e4 maailmassa el\u00e4mme.</p><p>Ajattelin kirjoittaa t\u00e4st\u00e4 jo huomattavasti aikasemmin.</p><p class=\"after-context\">Mutten saanut aikaiseksi.</p>", "meta": {"source": "41-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ajattelin kirjoittaa t\u00e4st\u00e4 jo huomattavasti aikasemmin.</p><p>Mutten saanut aikaiseksi.</p><p class=\"after-context\">Sitten Elliot Rodger teki tasa-arvoskeskustelusta kammottavalla tavalla ajankohtaista.</p>", "meta": {"source": "41-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mutten saanut aikaiseksi.</p><p>Sitten Elliot Rodger teki tasa-arvoskeskustelusta kammottavalla tavalla ajankohtaista.</p><p class=\"after-context\">Misogynia tappaa: paitsi naisia, my\u00f6s miehi\u00e4 ja t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4 mahdollisuuden ratkaisuihin ja rakkauteen.</p>", "meta": {"source": "41-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sitten Elliot Rodger teki tasa-arvoskeskustelusta kammottavalla tavalla ajankohtaista.</p><p>Misogynia tappaa: paitsi naisia, my\u00f6s miehi\u00e4 ja t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4 mahdollisuuden ratkaisuihin ja rakkauteen.</p><p class=\"after-context\">Olen pahoillani sanoessani, ett\u00e4 kotimaiset treffipalstamme ovat t\u00e4ynn\u00e4 Ellioteja kohtelemassa kaltoin naisia ja raivoamassa tullessaan torjutuiksi.</p>", "meta": {"source": "41-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Misogynia tappaa: paitsi naisia, my\u00f6s miehi\u00e4 ja t\u00e4rkeimp\u00e4n\u00e4 mahdollisuuden ratkaisuihin ja rakkauteen.</p><p>Olen pahoillani sanoessani, ett\u00e4 kotimaiset treffipalstamme ovat t\u00e4ynn\u00e4 Ellioteja kohtelemassa kaltoin naisia ja raivoamassa tullessaan torjutuiksi.</p><p class=\"after-context\">Meill\u00e4 on lukuisia kotimaisia esimerkkej\u00e4 naisvihasta, miesaktivisteja, kuten he itse itse\u00e4\u00e4n kutsuvat.</p>", "meta": {"source": "41-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Olen pahoillani sanoessani, ett\u00e4 kotimaiset treffipalstamme ovat t\u00e4ynn\u00e4 Ellioteja kohtelemassa kaltoin naisia ja raivoamassa tullessaan torjutuiksi.</p><p>Meill\u00e4 on lukuisia kotimaisia esimerkkej\u00e4 naisvihasta, miesaktivisteja, kuten he itse itse\u00e4\u00e4n kutsuvat.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4h\u00e4n kohtaan on varmaan laitettava se pakollinen.</p>", "meta": {"source": "41-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Meill\u00e4 on lukuisia kotimaisia esimerkkej\u00e4 naisvihasta, miesaktivisteja, kuten he itse itse\u00e4\u00e4n kutsuvat.</p><p>T\u00e4h\u00e4n kohtaan on varmaan laitettava se pakollinen.</p><p class=\"after-context\">Min\u00e4 en vihaa miehi\u00e4, en kategorisesti, enk\u00e4 yksil\u00f6in\u00e4.</p>", "meta": {"source": "41-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4h\u00e4n kohtaan on varmaan laitettava se pakollinen.</p><p>Min\u00e4 en vihaa miehi\u00e4, en kategorisesti, enk\u00e4 yksil\u00f6in\u00e4.</p><p class=\"after-context\">P\u00e4in vastoin, rakastan ja kunnioitan miehi\u00e4 niin paljon, ett\u00e4 vaadin heilt\u00e4 asiallista, inhimillist\u00e4 k\u00e4yt\u00f6st\u00e4.</p>", "meta": {"source": "41-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Min\u00e4 en vihaa miehi\u00e4, en kategorisesti, enk\u00e4 yksil\u00f6in\u00e4.</p><p>P\u00e4in vastoin, rakastan ja kunnioitan miehi\u00e4 niin paljon, ett\u00e4 vaadin heilt\u00e4 asiallista, inhimillist\u00e4 k\u00e4yt\u00f6st\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Puhuessani huonosta k\u00e4yt\u00f6ksest\u00e4 en siis syyllist\u00e4 tai mustamaalaa miehi\u00e4, vaan tuon esiin ep\u00e4kohtia ja pohdin vaihtoehtoisia k\u00e4yt\u00f6stapoja, joilla meid\u00e4n kaikkien olisi helpompi tulla toimeen kesken\u00e4mme.</p>", "meta": {"source": "41-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">P\u00e4in vastoin, rakastan ja kunnioitan miehi\u00e4 niin paljon, ett\u00e4 vaadin heilt\u00e4 asiallista, inhimillist\u00e4 k\u00e4yt\u00f6st\u00e4.</p><p>Puhuessani huonosta k\u00e4yt\u00f6ksest\u00e4 en siis syyllist\u00e4 tai mustamaalaa miehi\u00e4, vaan tuon esiin ep\u00e4kohtia ja pohdin vaihtoehtoisia k\u00e4yt\u00f6stapoja, joilla meid\u00e4n kaikkien olisi helpompi tulla toimeen kesken\u00e4mme.</p><p class=\"after-context\">Jos minun kokemukseni aiheuttavat sinulle, lukijani, pahaa mielt\u00e4 ja ahdistusta, voit pys\u00e4hty\u00e4 pohtimaan, milt\u00e4 ne ovat tuntuneet minusta.</p>", "meta": {"source": "41-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Puhuessani huonosta k\u00e4yt\u00f6ksest\u00e4 en siis syyllist\u00e4 tai mustamaalaa miehi\u00e4, vaan tuon esiin ep\u00e4kohtia ja pohdin vaihtoehtoisia k\u00e4yt\u00f6stapoja, joilla meid\u00e4n kaikkien olisi helpompi tulla toimeen kesken\u00e4mme.</p><p>Jos minun kokemukseni aiheuttavat sinulle, lukijani, pahaa mielt\u00e4 ja ahdistusta, voit pys\u00e4hty\u00e4 pohtimaan, milt\u00e4 ne ovat tuntuneet minusta.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "41-OB-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Muuten p\u00e4\u00e4llimm\u00e4isen\u00e4 mieleen j\u00e4\u00e4 toivomus, jonka muotoilen ajatukseksi: &quot; kumpa se mik\u00e4 t\u00e4n\u00e4\u00e4n on v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4( synti, omissa ja/tai toisten silmiss\u00e4) jonain p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 k\u00e4\u00e4ntyisi olemaan puhtaasti siunaus ja emme en\u00e4\u00e4 olisi toisillemme erehdyksi\u00e4 &quot;.</p><p class=\"after-context\">02.2010 </p>", "meta": {"source": "42-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Muuten p\u00e4\u00e4llimm\u00e4isen\u00e4 mieleen j\u00e4\u00e4 toivomus, jonka muotoilen ajatukseksi: &quot; kumpa se mik\u00e4 t\u00e4n\u00e4\u00e4n on v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4( synti, omissa ja/tai toisten silmiss\u00e4) jonain p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 k\u00e4\u00e4ntyisi olemaan puhtaasti siunaus ja emme en\u00e4\u00e4 olisi toisillemme erehdyksi\u00e4 &quot;.</p><p>02.2010 </p><p class=\"after-context\">No niin, t\u00e4\u00e4 olikin sit aika uskomaton kokemus, vaikkakin v\u00e4h\u00e4inen muiden n\u00e4k\u00f6kulmasta.</p>", "meta": {"source": "42-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">02.2010 </p><p>No niin, t\u00e4\u00e4 olikin sit aika uskomaton kokemus, vaikkakin v\u00e4h\u00e4inen muiden n\u00e4k\u00f6kulmasta.</p><p class=\"after-context\">Sait mut lukemaan ruotsinkielisen runon.</p>", "meta": {"source": "42-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">No niin, t\u00e4\u00e4 olikin sit aika uskomaton kokemus, vaikkakin v\u00e4h\u00e4inen muiden n\u00e4k\u00f6kulmasta.</p><p>Sait mut lukemaan ruotsinkielisen runon.</p><p class=\"after-context\">Joo ei siin\u00e4 mit\u00e4\u00e4n, mutta m\u00e4 viel\u00e4 ymm\u00e4rsin mit\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 sanottiin.</p>", "meta": {"source": "42-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sait mut lukemaan ruotsinkielisen runon.</p><p>Joo ei siin\u00e4 mit\u00e4\u00e4n, mutta m\u00e4 viel\u00e4 ymm\u00e4rsin mit\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 sanottiin.</p><p class=\"after-context\">Enk\u00e4 sanaakaan ru\u00e5ttia ole lukion j\u00e4lkeen lukenut tai puhunut.</p>", "meta": {"source": "42-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Joo ei siin\u00e4 mit\u00e4\u00e4n, mutta m\u00e4 viel\u00e4 ymm\u00e4rsin mit\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 sanottiin.</p><p>Enk\u00e4 sanaakaan ru\u00e5ttia ole lukion j\u00e4lkeen lukenut tai puhunut.</p><p class=\"after-context\">Ja nyt t\u00e4ytyy sanoa, ett\u00e4 aivan mielet\u00f6n haikeus puskee l\u00e4pi riveist\u00e4.</p>", "meta": {"source": "42-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Enk\u00e4 sanaakaan ru\u00e5ttia ole lukion j\u00e4lkeen lukenut tai puhunut.</p><p>Ja nyt t\u00e4ytyy sanoa, ett\u00e4 aivan mielet\u00f6n haikeus puskee l\u00e4pi riveist\u00e4.</p><p class=\"after-context\">En viitsi ihan syv\u00e4analyysi\u00e4 tehd\u00e4, koska osa sanoista j\u00e4i tavoittamatta, mutta koin silti ymm\u00e4rt\u00e4neeni sen verran, ett\u00e4 uskallan v\u00e4itt\u00e4\u00e4 t\u00e4m\u00e4n olevan varsin loistava.</p>", "meta": {"source": "42-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ja nyt t\u00e4ytyy sanoa, ett\u00e4 aivan mielet\u00f6n haikeus puskee l\u00e4pi riveist\u00e4.</p><p>En viitsi ihan syv\u00e4analyysi\u00e4 tehd\u00e4, koska osa sanoista j\u00e4i tavoittamatta, mutta koin silti ymm\u00e4rt\u00e4neeni sen verran, ett\u00e4 uskallan v\u00e4itt\u00e4\u00e4 t\u00e4m\u00e4n olevan varsin loistava.</p><p class=\"after-context\">Mutta vasenta aivolohkon puolikasta( logiikka, per\u00e4kk\u00e4inen j\u00e4sent\u00e4minen) tarvitaan tekstin ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4, kuitenkin oikea vastaa tunneviestin tulkitsemisesta.</p>", "meta": {"source": "42-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">En viitsi ihan syv\u00e4analyysi\u00e4 tehd\u00e4, koska osa sanoista j\u00e4i tavoittamatta, mutta koin silti ymm\u00e4rt\u00e4neeni sen verran, ett\u00e4 uskallan v\u00e4itt\u00e4\u00e4 t\u00e4m\u00e4n olevan varsin loistava.</p><p>Mutta vasenta aivolohkon puolikasta( logiikka, per\u00e4kk\u00e4inen j\u00e4sent\u00e4minen) tarvitaan tekstin ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4, kuitenkin oikea vastaa tunneviestin tulkitsemisesta.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "42-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Kohtuuhintainen paikka satunnaiselle illastajalle.</p><p class=\"after-context\">Asiallinen ja miellytt\u00e4v\u00e4 palvelu, ei ylitsepursuavan yst\u00e4v\u00e4llinen mutta rauhallinen ja asiakasta arvostava.</p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kohtuuhintainen paikka satunnaiselle illastajalle.</p><p>Asiallinen ja miellytt\u00e4v\u00e4 palvelu, ei ylitsepursuavan yst\u00e4v\u00e4llinen mutta rauhallinen ja asiakasta arvostava.</p><p class=\"after-context\">Asiakaspaikkoja hieman liikaa lattiapinta-alaan n\u00e4hden ; omasta rauhasta ei vilkkaana iltana kannata haaveilla.</p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Asiallinen ja miellytt\u00e4v\u00e4 palvelu, ei ylitsepursuavan yst\u00e4v\u00e4llinen mutta rauhallinen ja asiakasta arvostava.</p><p>Asiakaspaikkoja hieman liikaa lattiapinta-alaan n\u00e4hden ; omasta rauhasta ei vilkkaana iltana kannata haaveilla.</p><p class=\"after-context\">Aivan loistava! </p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Asiakaspaikkoja hieman liikaa lattiapinta-alaan n\u00e4hden ; omasta rauhasta ei vilkkaana iltana kannata haaveilla.</p><p>Aivan loistava! </p><p class=\"after-context\">Ruoka oli todella hyv\u00e4\u00e4, ja kasvissy\u00f6j\u00e4llekin oli useampia vaihtoehtoja joka yleens\u00e4 on todella harvinaista! </p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Aivan loistava! </p><p>Ruoka oli todella hyv\u00e4\u00e4, ja kasvissy\u00f6j\u00e4llekin oli useampia vaihtoehtoja joka yleens\u00e4 on todella harvinaista! </p><p class=\"after-context\">Eli iso kiitos siit\u00e4:) </p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ruoka oli todella hyv\u00e4\u00e4, ja kasvissy\u00f6j\u00e4llekin oli useampia vaihtoehtoja joka yleens\u00e4 on todella harvinaista! </p><p>Eli iso kiitos siit\u00e4:) </p><p class=\"after-context\">P\u00e4hkin\u00e4kroketit olivat todella hyvi\u00e4, lisukkeineen.</p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Eli iso kiitos siit\u00e4:) </p><p>P\u00e4hkin\u00e4kroketit olivat todella hyvi\u00e4, lisukkeineen.</p><p class=\"after-context\">Ja t\u00e4\u00e4ll\u00e4 kannattaa ehdottomasti juoda margarita, se vie kielen menness\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">P\u00e4hkin\u00e4kroketit olivat todella hyvi\u00e4, lisukkeineen.</p><p>Ja t\u00e4\u00e4ll\u00e4 kannattaa ehdottomasti juoda margarita, se vie kielen menness\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Tarjoilijat olivat yst\u00e4v\u00e4llisi\u00e4 ja k\u00e4rsiv\u00e4llisi\u00e4 railakkaasti ilakoivasta seurueestamme huolimatta.</p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ja t\u00e4\u00e4ll\u00e4 kannattaa ehdottomasti juoda margarita, se vie kielen menness\u00e4\u00e4n.</p><p>Tarjoilijat olivat yst\u00e4v\u00e4llisi\u00e4 ja k\u00e4rsiv\u00e4llisi\u00e4 railakkaasti ilakoivasta seurueestamme huolimatta.</p><p class=\"after-context\">Drinkkej\u00e4 kannettiin p\u00f6yt\u00e4\u00e4n nopeasti, joten paljon ei joutunut odottelemaan.</p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tarjoilijat olivat yst\u00e4v\u00e4llisi\u00e4 ja k\u00e4rsiv\u00e4llisi\u00e4 railakkaasti ilakoivasta seurueestamme huolimatta.</p><p>Drinkkej\u00e4 kannettiin p\u00f6yt\u00e4\u00e4n nopeasti, joten paljon ei joutunut odottelemaan.</p><p class=\"after-context\">Tunnelma ravintolassa oli hyv\u00e4, sopivan h\u00e4myis\u00e4 kynttil\u00f6ineen p\u00e4ivineen.</p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Drinkkej\u00e4 kannettiin p\u00f6yt\u00e4\u00e4n nopeasti, joten paljon ei joutunut odottelemaan.</p><p>Tunnelma ravintolassa oli hyv\u00e4, sopivan h\u00e4myis\u00e4 kynttil\u00f6ineen p\u00e4ivineen.</p><p class=\"after-context\">Sunnuntaina paikka oli puolillaan.</p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tunnelma ravintolassa oli hyv\u00e4, sopivan h\u00e4myis\u00e4 kynttil\u00f6ineen p\u00e4ivineen.</p><p>Sunnuntaina paikka oli puolillaan.</p><p class=\"after-context\">Tarjoilu pelasi koko ajan mukavan ripe\u00e4sti.</p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sunnuntaina paikka oli puolillaan.</p><p>Tarjoilu pelasi koko ajan mukavan ripe\u00e4sti.</p><p class=\"after-context\">Alkudrinksu( Mojito) toimi hyvin, her\u00e4tti vatsan ja odotukset.</p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tarjoilu pelasi koko ajan mukavan ripe\u00e4sti.</p><p>Alkudrinksu( Mojito) toimi hyvin, her\u00e4tti vatsan ja odotukset.</p><p class=\"after-context\">Itse valittu tapas-lajitelma oli monipuolinen, makuja riitti laidasta laitaan.</p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Alkudrinksu( Mojito) toimi hyvin, her\u00e4tti vatsan ja odotukset.</p><p>Itse valittu tapas-lajitelma oli monipuolinen, makuja riitti laidasta laitaan.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4r\u00e4nfile ihan ok.</p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.15"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Itse valittu tapas-lajitelma oli monipuolinen, makuja riitti laidasta laitaan.</p><p>H\u00e4r\u00e4nfile ihan ok.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "43-RV-OP.16"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Maailmassa on ik\u00e4v\u00e4 kyll\u00e4 terroristiorganisaatioita.</p><p class=\"after-context\">Meid\u00e4n kaikkien olisi taisteltava niit\u00e4 vastaan, eik\u00e4 niit\u00e4 pit\u00e4isi tukea.</p>", "meta": {"source": "44-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Maailmassa on ik\u00e4v\u00e4 kyll\u00e4 terroristiorganisaatioita.</p><p>Meid\u00e4n kaikkien olisi taisteltava niit\u00e4 vastaan, eik\u00e4 niit\u00e4 pit\u00e4isi tukea.</p><p class=\"after-context\">On t\u00f6rke\u00e4\u00e4, ett\u00e4 hy\u00f6k\u00e4t\u00e4\u00e4n sattumanvaraisia syytt\u00f6mi\u00e4 siviilej\u00e4 vastaan - olipa p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4 sitten mik\u00e4 hyv\u00e4ns\u00e4.</p>", "meta": {"source": "44-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Meid\u00e4n kaikkien olisi taisteltava niit\u00e4 vastaan, eik\u00e4 niit\u00e4 pit\u00e4isi tukea.</p><p>On t\u00f6rke\u00e4\u00e4, ett\u00e4 hy\u00f6k\u00e4t\u00e4\u00e4n sattumanvaraisia syytt\u00f6mi\u00e4 siviilej\u00e4 vastaan - olipa p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4 sitten mik\u00e4 hyv\u00e4ns\u00e4.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4it\u00e4 terroristij\u00e4rjest\u00f6j\u00e4 on runsaasti, mutta otan t\u00e4h\u00e4n joitakin esimerkkej\u00e4: </p>", "meta": {"source": "44-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">On t\u00f6rke\u00e4\u00e4, ett\u00e4 hy\u00f6k\u00e4t\u00e4\u00e4n sattumanvaraisia syytt\u00f6mi\u00e4 siviilej\u00e4 vastaan - olipa p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4 sitten mik\u00e4 hyv\u00e4ns\u00e4.</p><p>N\u00e4it\u00e4 terroristij\u00e4rjest\u00f6j\u00e4 on runsaasti, mutta otan t\u00e4h\u00e4n joitakin esimerkkej\u00e4: </p><p class=\"after-context\">1.Al-Qaida ja sen l\u00e4heiset j\u00e4rjest\u00f6t.</p>", "meta": {"source": "44-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4it\u00e4 terroristij\u00e4rjest\u00f6j\u00e4 on runsaasti, mutta otan t\u00e4h\u00e4n joitakin esimerkkej\u00e4: </p><p>1.Al-Qaida ja sen l\u00e4heiset j\u00e4rjest\u00f6t.</p><p class=\"after-context\">He hy\u00f6kk\u00e4\u00e4v\u00e4t &quot; v\u00e4\u00e4r\u00e4uskoisia &quot; siviilej\u00e4 vastaan.</p>", "meta": {"source": "44-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">1.Al-Qaida ja sen l\u00e4heiset j\u00e4rjest\u00f6t.</p><p>He hy\u00f6kk\u00e4\u00e4v\u00e4t &quot; v\u00e4\u00e4r\u00e4uskoisia &quot; siviilej\u00e4 vastaan.</p><p class=\"after-context\">Oikeastaan kaikki muut, paitsi islamifundamentalistit ovat heid\u00e4n vihollisiaan, jotka pit\u00e4\u00e4 tappaa.</p>", "meta": {"source": "44-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">He hy\u00f6kk\u00e4\u00e4v\u00e4t &quot; v\u00e4\u00e4r\u00e4uskoisia &quot; siviilej\u00e4 vastaan.</p><p>Oikeastaan kaikki muut, paitsi islamifundamentalistit ovat heid\u00e4n vihollisiaan, jotka pit\u00e4\u00e4 tappaa.</p><p class=\"after-context\">Suurin &quot; saatana &quot; on tietysti USA, jossa on uskonnonvapaus ja demokratia.</p>", "meta": {"source": "44-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Oikeastaan kaikki muut, paitsi islamifundamentalistit ovat heid\u00e4n vihollisiaan, jotka pit\u00e4\u00e4 tappaa.</p><p>Suurin &quot; saatana &quot; on tietysti USA, jossa on uskonnonvapaus ja demokratia.</p><p class=\"after-context\">2. Palestiinalaisten Hamas, Jihad ja muut terrorij\u00e4rjest\u00f6t.</p>", "meta": {"source": "44-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Suurin &quot; saatana &quot; on tietysti USA, jossa on uskonnonvapaus ja demokratia.</p><p>2. Palestiinalaisten Hamas, Jihad ja muut terrorij\u00e4rjest\u00f6t.</p><p class=\"after-context\">Ne hy\u00f6kk\u00e4\u00e4v\u00e4t raukkamaisesti israelilaisia siviilikohteita vastaan mm. itsemurhapommeilla.</p>", "meta": {"source": "44-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">2. Palestiinalaisten Hamas, Jihad ja muut terrorij\u00e4rjest\u00f6t.</p><p>Ne hy\u00f6kk\u00e4\u00e4v\u00e4t raukkamaisesti israelilaisia siviilikohteita vastaan mm. itsemurhapommeilla.</p><p class=\"after-context\">Se ei ole puolusteltavissa mitenk\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "44-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ne hy\u00f6kk\u00e4\u00e4v\u00e4t raukkamaisesti israelilaisia siviilikohteita vastaan mm. itsemurhapommeilla.</p><p>Se ei ole puolusteltavissa mitenk\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "44-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Viro ja dosentin viha </p><p class=\"after-context\">T\u00e4st\u00e4 tulee mielenkiintoista: joukko kulttuurivaikuttajia on l\u00e4hestynyt Helsingin yliopistoa avoimella kirjeell\u00e4, jolla kyseenalaistetaan maamme johtavan Viron-sy\u00f6j\u00e4n kelpoisuus yliopistotason opettajaksi.</p>", "meta": {"source": "45-OA-NA-OP-.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viro ja dosentin viha </p><p>T\u00e4st\u00e4 tulee mielenkiintoista: joukko kulttuurivaikuttajia on l\u00e4hestynyt Helsingin yliopistoa avoimella kirjeell\u00e4, jolla kyseenalaistetaan maamme johtavan Viron-sy\u00f6j\u00e4n kelpoisuus yliopistotason opettajaksi.</p><p class=\"after-context\">Kirjeen ovat allekirjoittaneet mm. Uudessa Suomessa kolumnoiva Iivi Anna Masso, Viron k\u00e4rsimyksist\u00e4 yhden jos toisenkin kirjan kirjoittanut Sofi Oksanen sek\u00e4 suuresti arvostamani Jussi K. Niemel\u00e4, jonka rinnalla minulla on ollut kunnia taistella er\u00e4it\u00e4kin tiettyj\u00e4 absoluuttisen pahuuden halveksittavia edustajia vastaan.</p>", "meta": {"source": "45-OA-NA-OP-.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4st\u00e4 tulee mielenkiintoista: joukko kulttuurivaikuttajia on l\u00e4hestynyt Helsingin yliopistoa avoimella kirjeell\u00e4, jolla kyseenalaistetaan maamme johtavan Viron-sy\u00f6j\u00e4n kelpoisuus yliopistotason opettajaksi.</p><p>Kirjeen ovat allekirjoittaneet mm. Uudessa Suomessa kolumnoiva Iivi Anna Masso, Viron k\u00e4rsimyksist\u00e4 yhden jos toisenkin kirjan kirjoittanut Sofi Oksanen sek\u00e4 suuresti arvostamani Jussi K. Niemel\u00e4, jonka rinnalla minulla on ollut kunnia taistella er\u00e4it\u00e4kin tiettyj\u00e4 absoluuttisen pahuuden halveksittavia edustajia vastaan.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4kyyp\u00e4 siell\u00e4 olevan my\u00f6s Henrik Laxin nimi, eik\u00e4 ihme - minun puolueessani n\u00e4hk\u00e4\u00e4s on laajemminkin uskallettu sanoa \u00e4\u00e4neen se, mit\u00e4 kaikki kunnon suomalaiset todellisuudessa ajattelevat Ven\u00e4j\u00e4st\u00e4, ja t\u00e4m\u00e4 onkin yksi merkitt\u00e4vimmist\u00e4 syist\u00e4, miksi sit\u00e4 \u00e4\u00e4nest\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "45-OA-NA-OP-.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kirjeen ovat allekirjoittaneet mm. Uudessa Suomessa kolumnoiva Iivi Anna Masso, Viron k\u00e4rsimyksist\u00e4 yhden jos toisenkin kirjan kirjoittanut Sofi Oksanen sek\u00e4 suuresti arvostamani Jussi K. Niemel\u00e4, jonka rinnalla minulla on ollut kunnia taistella er\u00e4it\u00e4kin tiettyj\u00e4 absoluuttisen pahuuden halveksittavia edustajia vastaan.</p><p>N\u00e4kyyp\u00e4 siell\u00e4 olevan my\u00f6s Henrik Laxin nimi, eik\u00e4 ihme - minun puolueessani n\u00e4hk\u00e4\u00e4s on laajemminkin uskallettu sanoa \u00e4\u00e4neen se, mit\u00e4 kaikki kunnon suomalaiset todellisuudessa ajattelevat Ven\u00e4j\u00e4st\u00e4, ja t\u00e4m\u00e4 onkin yksi merkitt\u00e4vimmist\u00e4 syist\u00e4, miksi sit\u00e4 \u00e4\u00e4nest\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Luennoitsija, jonka nimi ja el\u00e4m\u00e4nty\u00f6 Ven\u00e4j\u00e4n propagandan toistelijana ja suomentelijana on jo niin yleisess\u00e4 tiedossa, ettei minun tarvinne sit\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 toistaa, on tietenkin vet\u00e4nyt megakokoisen herneen nen\u00e4\u00e4ns\u00e4 ja uhkaa haastaa avoimen kirjeen kirjoittajat oikeuteen kunnianloukkauksesta.</p>", "meta": {"source": "45-OA-NA-OP-.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4kyyp\u00e4 siell\u00e4 olevan my\u00f6s Henrik Laxin nimi, eik\u00e4 ihme - minun puolueessani n\u00e4hk\u00e4\u00e4s on laajemminkin uskallettu sanoa \u00e4\u00e4neen se, mit\u00e4 kaikki kunnon suomalaiset todellisuudessa ajattelevat Ven\u00e4j\u00e4st\u00e4, ja t\u00e4m\u00e4 onkin yksi merkitt\u00e4vimmist\u00e4 syist\u00e4, miksi sit\u00e4 \u00e4\u00e4nest\u00e4n.</p><p>Luennoitsija, jonka nimi ja el\u00e4m\u00e4nty\u00f6 Ven\u00e4j\u00e4n propagandan toistelijana ja suomentelijana on jo niin yleisess\u00e4 tiedossa, ettei minun tarvinne sit\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 toistaa, on tietenkin vet\u00e4nyt megakokoisen herneen nen\u00e4\u00e4ns\u00e4 ja uhkaa haastaa avoimen kirjeen kirjoittajat oikeuteen kunnianloukkauksesta.</p><p class=\"after-context\">No jaa, t\u00e4st\u00e4h\u00e4n tulee ihan mieleen er\u00e4s toinen.</p>", "meta": {"source": "45-OA-NA-OP-.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Luennoitsija, jonka nimi ja el\u00e4m\u00e4nty\u00f6 Ven\u00e4j\u00e4n propagandan toistelijana ja suomentelijana on jo niin yleisess\u00e4 tiedossa, ettei minun tarvinne sit\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 toistaa, on tietenkin vet\u00e4nyt megakokoisen herneen nen\u00e4\u00e4ns\u00e4 ja uhkaa haastaa avoimen kirjeen kirjoittajat oikeuteen kunnianloukkauksesta.</p><p>No jaa, t\u00e4st\u00e4h\u00e4n tulee ihan mieleen er\u00e4s toinen.</p><p class=\"after-context\">\u00f6hmm.</p>", "meta": {"source": "45-OA-NA-OP-.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">No jaa, t\u00e4st\u00e4h\u00e4n tulee ihan mieleen er\u00e4s toinen.</p><p>\u00f6hmm.</p><p class=\"after-context\">slaavilaishenkinen taho, joka soveltaa tuota samaa periaatetta: itse kyll\u00e4 pit\u00e4\u00e4 saada sanoa ja kirjoittaa mit\u00e4 sylki suuhun tuo, muu olisi hirve\u00e4\u00e4 sensuuria ; mutta h\u00e4nt\u00e4 itse\u00e4\u00e4n ei saa arvostella, tai tulee herjaussyyte.</p>", "meta": {"source": "45-OA-NA-OP-.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">\u00f6hmm.</p><p>slaavilaishenkinen taho, joka soveltaa tuota samaa periaatetta: itse kyll\u00e4 pit\u00e4\u00e4 saada sanoa ja kirjoittaa mit\u00e4 sylki suuhun tuo, muu olisi hirve\u00e4\u00e4 sensuuria ; mutta h\u00e4nt\u00e4 itse\u00e4\u00e4n ei saa arvostella, tai tulee herjaussyyte.</p><p class=\"after-context\">Asianomainen luennoi yliopistossa Ven\u00e4j\u00e4n ja Viron oikeusj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4, mutta on julkisesti julistanut, ettei Viroa miehitetty vuonna 1940.</p>", "meta": {"source": "45-OA-NA-OP-.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">slaavilaishenkinen taho, joka soveltaa tuota samaa periaatetta: itse kyll\u00e4 pit\u00e4\u00e4 saada sanoa ja kirjoittaa mit\u00e4 sylki suuhun tuo, muu olisi hirve\u00e4\u00e4 sensuuria ; mutta h\u00e4nt\u00e4 itse\u00e4\u00e4n ei saa arvostella, tai tulee herjaussyyte.</p><p>Asianomainen luennoi yliopistossa Ven\u00e4j\u00e4n ja Viron oikeusj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4, mutta on julkisesti julistanut, ettei Viroa miehitetty vuonna 1940.</p><p class=\"after-context\">Kirjeen l\u00e4hett\u00e4j\u00e4t ovat todenneet, ett\u00e4 t\u00e4t\u00e4 voisi verrata tilanteeseen, jossa Saksan historiaa opettaisi natsien tuhoamisleirien olemassaolon kyseenalaistava uusnatsi.</p>", "meta": {"source": "45-OA-NA-OP-.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Asianomainen luennoi yliopistossa Ven\u00e4j\u00e4n ja Viron oikeusj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4, mutta on julkisesti julistanut, ettei Viroa miehitetty vuonna 1940.</p><p>Kirjeen l\u00e4hett\u00e4j\u00e4t ovat todenneet, ett\u00e4 t\u00e4t\u00e4 voisi verrata tilanteeseen, jossa Saksan historiaa opettaisi natsien tuhoamisleirien olemassaolon kyseenalaistava uusnatsi.</p><p class=\"after-context\">Ilmeisesti juuri t\u00e4m\u00e4 vertaus se on saanut dosentin suutahtamaan siin\u00e4 m\u00e4\u00e4rin, ett\u00e4 h\u00e4n vaatii kunniaansa takaisin oikein leiv\u00e4tt\u00f6m\u00e4n p\u00f6yd\u00e4n \u00e4\u00e4ress\u00e4.</p>", "meta": {"source": "45-OA-NA-OP-.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kirjeen l\u00e4hett\u00e4j\u00e4t ovat todenneet, ett\u00e4 t\u00e4t\u00e4 voisi verrata tilanteeseen, jossa Saksan historiaa opettaisi natsien tuhoamisleirien olemassaolon kyseenalaistava uusnatsi.</p><p>Ilmeisesti juuri t\u00e4m\u00e4 vertaus se on saanut dosentin suutahtamaan siin\u00e4 m\u00e4\u00e4rin, ett\u00e4 h\u00e4n vaatii kunniaansa takaisin oikein leiv\u00e4tt\u00f6m\u00e4n p\u00f6yd\u00e4n \u00e4\u00e4ress\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Juttu on nimitt\u00e4in niin, ett\u00e4 Stalinin vankileirit ja Baltian maiden miehityksen saa yh\u00e4 kalustetuissa huoneissa ja hienostuneissa piireiss\u00e4 kyseenalaistaa, tai ainakin niit\u00e4 saa v\u00e4h\u00e4tell\u00e4 ; natsien tuhoamisleirien kielt\u00e4misest\u00e4 sit\u00e4 vastoin joutuu marginaaliin.</p>", "meta": {"source": "45-OA-NA-OP-.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ilmeisesti juuri t\u00e4m\u00e4 vertaus se on saanut dosentin suutahtamaan siin\u00e4 m\u00e4\u00e4rin, ett\u00e4 h\u00e4n vaatii kunniaansa takaisin oikein leiv\u00e4tt\u00f6m\u00e4n p\u00f6yd\u00e4n \u00e4\u00e4ress\u00e4.</p><p>Juttu on nimitt\u00e4in niin, ett\u00e4 Stalinin vankileirit ja Baltian maiden miehityksen saa yh\u00e4 kalustetuissa huoneissa ja hienostuneissa piireiss\u00e4 kyseenalaistaa, tai ainakin niit\u00e4 saa v\u00e4h\u00e4tell\u00e4 ; natsien tuhoamisleirien kielt\u00e4misest\u00e4 sit\u00e4 vastoin joutuu marginaaliin.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "45-OA-NA-OP-.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>T\u00e4h\u00e4n aikaan vuodesta kirjoitetaan toimintasuunnitelmia ja raportteja.</p><p class=\"after-context\">Min\u00e4 hetken\u00e4 hyv\u00e4ns\u00e4 voi sataa lunta, ja sitten ei en\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4se liikkumaan itsekseen.</p>", "meta": {"source": "46-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4h\u00e4n aikaan vuodesta kirjoitetaan toimintasuunnitelmia ja raportteja.</p><p>Min\u00e4 hetken\u00e4 hyv\u00e4ns\u00e4 voi sataa lunta, ja sitten ei en\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4se liikkumaan itsekseen.</p><p class=\"after-context\">Ilman kynttil\u00f6it\u00e4 t\u00e4m\u00e4 kaikki olisi minulle liikaa.</p>", "meta": {"source": "46-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Min\u00e4 hetken\u00e4 hyv\u00e4ns\u00e4 voi sataa lunta, ja sitten ei en\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4se liikkumaan itsekseen.</p><p>Ilman kynttil\u00f6it\u00e4 t\u00e4m\u00e4 kaikki olisi minulle liikaa.</p><p class=\"after-context\">Raportointi on sin\u00e4ns\u00e4 hyv\u00e4 asia.</p>", "meta": {"source": "46-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ilman kynttil\u00f6it\u00e4 t\u00e4m\u00e4 kaikki olisi minulle liikaa.</p><p>Raportointi on sin\u00e4ns\u00e4 hyv\u00e4 asia.</p><p class=\"after-context\">Tietenkin j\u00e4rjest\u00f6jen tai yksil\u00f6iden on kerrottava rahoittajilleen, mit\u00e4 on tehty.</p>", "meta": {"source": "46-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Raportointi on sin\u00e4ns\u00e4 hyv\u00e4 asia.</p><p>Tietenkin j\u00e4rjest\u00f6jen tai yksil\u00f6iden on kerrottava rahoittajilleen, mit\u00e4 on tehty.</p><p class=\"after-context\">Sill\u00e4 tavalla varmistetaan, ett\u00e4 asiat ovat menneet jotakuinkin niinkuin on suunniteltu ja tilanne kehittyy toivottuun suuntaan.</p>", "meta": {"source": "46-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tietenkin j\u00e4rjest\u00f6jen tai yksil\u00f6iden on kerrottava rahoittajilleen, mit\u00e4 on tehty.</p><p>Sill\u00e4 tavalla varmistetaan, ett\u00e4 asiat ovat menneet jotakuinkin niinkuin on suunniteltu ja tilanne kehittyy toivottuun suuntaan.</p><p class=\"after-context\">Jossain on kuitenkin menty vikaan, kun j\u00e4rjest\u00f6ss\u00e4 ty\u00f6skentelev\u00e4n pit\u00e4isi olla talousguru.</p>", "meta": {"source": "46-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sill\u00e4 tavalla varmistetaan, ett\u00e4 asiat ovat menneet jotakuinkin niinkuin on suunniteltu ja tilanne kehittyy toivottuun suuntaan.</p><p>Jossain on kuitenkin menty vikaan, kun j\u00e4rjest\u00f6ss\u00e4 ty\u00f6skentelev\u00e4n pit\u00e4isi olla talousguru.</p><p class=\"after-context\">Eri ministeri\u00f6iden ja virastojen vaatimukset ovat sellaisia, ett\u00e4 jopa talousasioista vastaavien on vaikea t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 ne.</p>", "meta": {"source": "46-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jossain on kuitenkin menty vikaan, kun j\u00e4rjest\u00f6ss\u00e4 ty\u00f6skentelev\u00e4n pit\u00e4isi olla talousguru.</p><p>Eri ministeri\u00f6iden ja virastojen vaatimukset ovat sellaisia, ett\u00e4 jopa talousasioista vastaavien on vaikea t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 ne.</p><p class=\"after-context\">Eri ministeri\u00f6iss\u00e4 asiat lasketaan eri tavoilla.</p>", "meta": {"source": "46-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Eri ministeri\u00f6iden ja virastojen vaatimukset ovat sellaisia, ett\u00e4 jopa talousasioista vastaavien on vaikea t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 ne.</p><p>Eri ministeri\u00f6iss\u00e4 asiat lasketaan eri tavoilla.</p><p class=\"after-context\">Lis\u00e4ksi kullakin j\u00e4rjest\u00f6ll\u00e4 on oma tapansa toimia.</p>", "meta": {"source": "46-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Eri ministeri\u00f6iss\u00e4 asiat lasketaan eri tavoilla.</p><p>Lis\u00e4ksi kullakin j\u00e4rjest\u00f6ll\u00e4 on oma tapansa toimia.</p><p class=\"after-context\">Koska j\u00e4rjest\u00f6jen toiminta on nyky\u00e4\u00e4n riippuvaista erilaisista projekteista, on todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4, ett\u00e4 rahaakin tulee monelta eri taholta.</p>", "meta": {"source": "46-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Lis\u00e4ksi kullakin j\u00e4rjest\u00f6ll\u00e4 on oma tapansa toimia.</p><p>Koska j\u00e4rjest\u00f6jen toiminta on nyky\u00e4\u00e4n riippuvaista erilaisista projekteista, on todenn\u00e4k\u00f6ist\u00e4, ett\u00e4 rahaakin tulee monelta eri taholta.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "46-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Ramopunk.com 5-vuotissyntt\u00e4rit Tampere 1.-3.3.2007 </p><p class=\"after-context\">Jonna: Aputoimittajan keikkaraportti - Osa 2: Perjantai 2.3.07 </p>", "meta": {"source": "47-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ramopunk.com 5-vuotissyntt\u00e4rit Tampere 1.-3.3.2007 </p><p>Jonna: Aputoimittajan keikkaraportti - Osa 2: Perjantai 2.3.07 </p><p class=\"after-context\">- Jopas l\u00e4hti! </p>", "meta": {"source": "47-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jonna: Aputoimittajan keikkaraportti - Osa 2: Perjantai 2.3.07 </p><p>- Jopas l\u00e4hti! </p><p class=\"after-context\">Aamulla olo oli hyv\u00e4, kiitos oman p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isyyden ja Vastavirran kahvitarjoilun.</p>", "meta": {"source": "47-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">- Jopas l\u00e4hti! </p><p>Aamulla olo oli hyv\u00e4, kiitos oman p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isyyden ja Vastavirran kahvitarjoilun.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4n\u00e4\u00e4n tiedossa olisi sitten jo pieni tupa t\u00e4ynn\u00e4 ja kovat bileet.</p>", "meta": {"source": "47-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Aamulla olo oli hyv\u00e4, kiitos oman p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4isyyden ja Vastavirran kahvitarjoilun.</p><p>T\u00e4n\u00e4\u00e4n tiedossa olisi sitten jo pieni tupa t\u00e4ynn\u00e4 ja kovat bileet.</p><p class=\"after-context\">Vastavirtaan hyviss\u00e4 ajoin ja ihmisi\u00e4 oli silloin jo paljon paikalla.</p>", "meta": {"source": "47-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4n\u00e4\u00e4n tiedossa olisi sitten jo pieni tupa t\u00e4ynn\u00e4 ja kovat bileet.</p><p>Vastavirtaan hyviss\u00e4 ajoin ja ihmisi\u00e4 oli silloin jo paljon paikalla.</p><p class=\"after-context\">Kauheesti tuttuja ja kavereita ymp\u00e4ri Suomen ja Kretiinit menikin siin\u00e4 sitten tuttuja moikkaillessa ja kuulumisia vaihdellessa.</p>", "meta": {"source": "47-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vastavirtaan hyviss\u00e4 ajoin ja ihmisi\u00e4 oli silloin jo paljon paikalla.</p><p>Kauheesti tuttuja ja kavereita ymp\u00e4ri Suomen ja Kretiinit menikin siin\u00e4 sitten tuttuja moikkaillessa ja kuulumisia vaihdellessa.</p><p class=\"after-context\">Vihanneksiksi olinkin jo sitten l\u00f6yt\u00e4nyt paikan lavan edustalta.</p>", "meta": {"source": "47-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kauheesti tuttuja ja kavereita ymp\u00e4ri Suomen ja Kretiinit menikin siin\u00e4 sitten tuttuja moikkaillessa ja kuulumisia vaihdellessa.</p><p>Vihanneksiksi olinkin jo sitten l\u00f6yt\u00e4nyt paikan lavan edustalta.</p><p class=\"after-context\">Tutut biisit tuli ja uusiakin.</p>", "meta": {"source": "47-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vihanneksiksi olinkin jo sitten l\u00f6yt\u00e4nyt paikan lavan edustalta.</p><p>Tutut biisit tuli ja uusiakin.</p><p class=\"after-context\">Ainakin minulle ihan uusia biisej\u00e4.</p>", "meta": {"source": "47-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tutut biisit tuli ja uusiakin.</p><p>Ainakin minulle ihan uusia biisej\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "47-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Onhan n\u00e4it\u00e4 tiluttajia,mutta sellainen maltti kuin Torkkiksella on puuttuu useimmilta.</p><p class=\"after-context\">Viel\u00e4 hiukan herkkyytt\u00e4 ja ollaan Vinnie Mooren tasolla( alku tuotannon ohi on jo menty:) se tosin kasvaa tuo herkkyys el\u00e4m\u00e4nkokemuksen my\u00f6t\u00e4.</p>", "meta": {"source": "49-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Onhan n\u00e4it\u00e4 tiluttajia,mutta sellainen maltti kuin Torkkiksella on puuttuu useimmilta.</p><p>Viel\u00e4 hiukan herkkyytt\u00e4 ja ollaan Vinnie Mooren tasolla( alku tuotannon ohi on jo menty:) se tosin kasvaa tuo herkkyys el\u00e4m\u00e4nkokemuksen my\u00f6t\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Veikkaisin ett\u00e4 sit\u00e4 on enemm\u00e4n kuin keskiverto parikyb\u00e4sell\u00e4.</p>", "meta": {"source": "49-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viel\u00e4 hiukan herkkyytt\u00e4 ja ollaan Vinnie Mooren tasolla( alku tuotannon ohi on jo menty:) se tosin kasvaa tuo herkkyys el\u00e4m\u00e4nkokemuksen my\u00f6t\u00e4.</p><p>Veikkaisin ett\u00e4 sit\u00e4 on enemm\u00e4n kuin keskiverto parikyb\u00e4sell\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Taitavaa soittoa.</p>", "meta": {"source": "49-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Veikkaisin ett\u00e4 sit\u00e4 on enemm\u00e4n kuin keskiverto parikyb\u00e4sell\u00e4.</p><p>Taitavaa soittoa.</p><p class=\"after-context\">Mukavan kuulakkaasti soi kitaran clean soundi eik\u00e4 s\u00e4r\u00f6saundissakaan ole moittimista.</p>", "meta": {"source": "49-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Taitavaa soittoa.</p><p>Mukavan kuulakkaasti soi kitaran clean soundi eik\u00e4 s\u00e4r\u00f6saundissakaan ole moittimista.</p><p class=\"after-context\">Sovituksessa / miksauksessa tausta jossain kohdin hieman vei huomiota soolosta, mutta kaikenkaikkiaan kuitenkin hyv\u00e4 biisi.</p>", "meta": {"source": "49-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mukavan kuulakkaasti soi kitaran clean soundi eik\u00e4 s\u00e4r\u00f6saundissakaan ole moittimista.</p><p>Sovituksessa / miksauksessa tausta jossain kohdin hieman vei huomiota soolosta, mutta kaikenkaikkiaan kuitenkin hyv\u00e4 biisi.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "49-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Internetiss\u00e4 on rajaton m\u00e4\u00e4r\u00e4 tietoa.</p><p class=\"after-context\">Itse kunkin on tapansa valittava, miten sit\u00e4 hakee ja k\u00e4ytt\u00e4\u00e4.</p>", "meta": {"source": "50-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Internetiss\u00e4 on rajaton m\u00e4\u00e4r\u00e4 tietoa.</p><p>Itse kunkin on tapansa valittava, miten sit\u00e4 hakee ja k\u00e4ytt\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Kannattaa opetella, koko ajan.</p>", "meta": {"source": "50-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Itse kunkin on tapansa valittava, miten sit\u00e4 hakee ja k\u00e4ytt\u00e4\u00e4.</p><p>Kannattaa opetella, koko ajan.</p><p class=\"after-context\">Esimerkki: Nettisanomat.com.</p>", "meta": {"source": "50-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kannattaa opetella, koko ajan.</p><p>Esimerkki: Nettisanomat.com.</p><p class=\"after-context\">Yksi ilta kului kes\u00e4ll\u00e4 1999, kun keksin mottoa ja ideaa sivuilleni.</p>", "meta": {"source": "50-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Esimerkki: Nettisanomat.com.</p><p>Yksi ilta kului kes\u00e4ll\u00e4 1999, kun keksin mottoa ja ideaa sivuilleni.</p><p class=\"after-context\">Kirjoitin harjoitelmat Ilta-sanomien sivujen laitaan ja siell\u00e4 taisi olla sananvapauden airuista riippumattoman tiedon julistukseen.</p>", "meta": {"source": "50-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yksi ilta kului kes\u00e4ll\u00e4 1999, kun keksin mottoa ja ideaa sivuilleni.</p><p>Kirjoitin harjoitelmat Ilta-sanomien sivujen laitaan ja siell\u00e4 taisi olla sananvapauden airuista riippumattoman tiedon julistukseen.</p><p class=\"after-context\">Kunnes lopulta asia kiteytyi muutamaan sanaan ja niiden riippuvuuteen ja my\u00f6s siihen, ett\u00e4 julkaiseminen alkoi viime vuosituhannella! </p>", "meta": {"source": "50-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kirjoitin harjoitelmat Ilta-sanomien sivujen laitaan ja siell\u00e4 taisi olla sananvapauden airuista riippumattoman tiedon julistukseen.</p><p>Kunnes lopulta asia kiteytyi muutamaan sanaan ja niiden riippuvuuteen ja my\u00f6s siihen, ett\u00e4 julkaiseminen alkoi viime vuosituhannella! </p><p class=\"after-context\">&quot; Sanomisen ja julkaisemisen vapautta vuodesta 1999 &quot;.</p>", "meta": {"source": "50-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kunnes lopulta asia kiteytyi muutamaan sanaan ja niiden riippuvuuteen ja my\u00f6s siihen, ett\u00e4 julkaiseminen alkoi viime vuosituhannella! </p><p>&quot; Sanomisen ja julkaisemisen vapautta vuodesta 1999 &quot;.</p><p class=\"after-context\">Kaikki sivut ovat edelleen luettavissa.</p>", "meta": {"source": "50-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">&quot; Sanomisen ja julkaisemisen vapautta vuodesta 1999 &quot;.</p><p>Kaikki sivut ovat edelleen luettavissa.</p><p class=\"after-context\">Ne ovat alkuper\u00e4iset pieni\u00e4 ulkoasukorjauksia lukuun ottamatta.</p>", "meta": {"source": "50-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kaikki sivut ovat edelleen luettavissa.</p><p>Ne ovat alkuper\u00e4iset pieni\u00e4 ulkoasukorjauksia lukuun ottamatta.</p><p class=\"after-context\">Niihin p\u00e4\u00e4see samalla osoitteella.</p>", "meta": {"source": "50-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ne ovat alkuper\u00e4iset pieni\u00e4 ulkoasukorjauksia lukuun ottamatta.</p><p>Niihin p\u00e4\u00e4see samalla osoitteella.</p><p class=\"after-context\">Ne ovat monen hakukoneen muistissa.</p>", "meta": {"source": "50-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Niihin p\u00e4\u00e4see samalla osoitteella.</p><p>Ne ovat monen hakukoneen muistissa.</p><p class=\"after-context\">Nettisanomat.</p>", "meta": {"source": "50-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ne ovat monen hakukoneen muistissa.</p><p>Nettisanomat.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "50-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>En ole huolissani.</p><p class=\"after-context\">Poimin kirjaimet, jotka esiintyiv\u00e4t maailman talouden toipumisk\u00e4yr\u00e4n muotoa koskevissa ennusteissa eilen: J, L, U, V ja W.</p>", "meta": {"source": "51-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">En ole huolissani.</p><p>Poimin kirjaimet, jotka esiintyiv\u00e4t maailman talouden toipumisk\u00e4yr\u00e4n muotoa koskevissa ennusteissa eilen: J, L, U, V ja W.</p><p class=\"after-context\">Joku koetti muunnelmia kuten JJL, MV tai V W.</p>", "meta": {"source": "51-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Poimin kirjaimet, jotka esiintyiv\u00e4t maailman talouden toipumisk\u00e4yr\u00e4n muotoa koskevissa ennusteissa eilen: J, L, U, V ja W.</p><p>Joku koetti muunnelmia kuten JJL, MV tai V W.</p><p class=\"after-context\">Vaikka Vanhas-Matilla on osuutensa Suomen talouspropagandassa, h\u00e4nen inputtinsa outputti globaalisti lienee varsin vaatimaton.</p>", "meta": {"source": "51-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Joku koetti muunnelmia kuten JJL, MV tai V W.</p><p>Vaikka Vanhas-Matilla on osuutensa Suomen talouspropagandassa, h\u00e4nen inputtinsa outputti globaalisti lienee varsin vaatimaton.</p><p class=\"after-context\">VW taas on Saksan autoteollisuuden lempilapsi tai niit\u00e4 viimeisi\u00e4 mohikaaneja.</p>", "meta": {"source": "51-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vaikka Vanhas-Matilla on osuutensa Suomen talouspropagandassa, h\u00e4nen inputtinsa outputti globaalisti lienee varsin vaatimaton.</p><p>VW taas on Saksan autoteollisuuden lempilapsi tai niit\u00e4 viimeisi\u00e4 mohikaaneja.</p><p class=\"after-context\">Sen initiaalit voisivat hyvin kuvata toipumisk\u00e4yr\u00e4\u00e4.</p>", "meta": {"source": "51-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">VW taas on Saksan autoteollisuuden lempilapsi tai niit\u00e4 viimeisi\u00e4 mohikaaneja.</p><p>Sen initiaalit voisivat hyvin kuvata toipumisk\u00e4yr\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Jos t\u00e4m\u00e4 otetaan hypoteesiksi, niin muutamassa p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4 jo l\u00f6ytyy kuru ja h\u00e4nen sivupotkunsa, jotka todistavat hypoteesin ei ainoastaan mahdolliseksi vaan per\u00e4ti ylivertaiseksi! Volatiilina on ollut Volkswagen koko t\u00e4m\u00e4 vuoden.</p>", "meta": {"source": "51-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sen initiaalit voisivat hyvin kuvata toipumisk\u00e4yr\u00e4\u00e4.</p><p>Jos t\u00e4m\u00e4 otetaan hypoteesiksi, niin muutamassa p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4 jo l\u00f6ytyy kuru ja h\u00e4nen sivupotkunsa, jotka todistavat hypoteesin ei ainoastaan mahdolliseksi vaan per\u00e4ti ylivertaiseksi! Volatiilina on ollut Volkswagen koko t\u00e4m\u00e4 vuoden.</p><p class=\"after-context\">Lis\u00e4ksi sen painoarvo Dax-indeksiss\u00e4 on viel\u00e4kin melkoinen eli 5 % hujakoilla.</p>", "meta": {"source": "51-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jos t\u00e4m\u00e4 otetaan hypoteesiksi, niin muutamassa p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4 jo l\u00f6ytyy kuru ja h\u00e4nen sivupotkunsa, jotka todistavat hypoteesin ei ainoastaan mahdolliseksi vaan per\u00e4ti ylivertaiseksi! Volatiilina on ollut Volkswagen koko t\u00e4m\u00e4 vuoden.</p><p>Lis\u00e4ksi sen painoarvo Dax-indeksiss\u00e4 on viel\u00e4kin melkoinen eli 5 % hujakoilla.</p><p class=\"after-context\">Yksitt\u00e4isten osakkeiden painoarvot 5.8.olivat( TOP 10): 1.Siemens 9,80 % 2.E.</p>", "meta": {"source": "51-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Lis\u00e4ksi sen painoarvo Dax-indeksiss\u00e4 on viel\u00e4kin melkoinen eli 5 % hujakoilla.</p><p>Yksitt\u00e4isten osakkeiden painoarvot 5.8.olivat( TOP 10): 1.Siemens 9,80 % 2.E.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "51-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Kansa ihmettelee, mist\u00e4 E10 \u2013 bensiini pullahti markkinoille.</p><p class=\"after-context\">Syy on tietty yrityksess\u00e4 pienent\u00e4\u00e4 liikenteen p\u00e4\u00e4st\u00f6j\u00e4 semminkin kun vuoden alusta biopolttoaineiden jakeluvelvoite vaatii biokomponentteja olevan v\u00e4hint\u00e4\u00e4n kuusi prosenttia kotimaamme kaikista liikenteen polttoaineista.</p>", "meta": {"source": "52-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kansa ihmettelee, mist\u00e4 E10 \u2013 bensiini pullahti markkinoille.</p><p>Syy on tietty yrityksess\u00e4 pienent\u00e4\u00e4 liikenteen p\u00e4\u00e4st\u00f6j\u00e4 semminkin kun vuoden alusta biopolttoaineiden jakeluvelvoite vaatii biokomponentteja olevan v\u00e4hint\u00e4\u00e4n kuusi prosenttia kotimaamme kaikista liikenteen polttoaineista.</p><p class=\"after-context\">Mit\u00e4 tuo E10-bensiini sitten on? Yksinkertaisesti bensiinin joukkoon sekoitetaan etanolia tuo 10 prosenttia.</p>", "meta": {"source": "52-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Syy on tietty yrityksess\u00e4 pienent\u00e4\u00e4 liikenteen p\u00e4\u00e4st\u00f6j\u00e4 semminkin kun vuoden alusta biopolttoaineiden jakeluvelvoite vaatii biokomponentteja olevan v\u00e4hint\u00e4\u00e4n kuusi prosenttia kotimaamme kaikista liikenteen polttoaineista.</p><p>Mit\u00e4 tuo E10-bensiini sitten on? Yksinkertaisesti bensiinin joukkoon sekoitetaan etanolia tuo 10 prosenttia.</p><p class=\"after-context\">Etanoli tuodaan p\u00e4\u00e4asiassa Brasiliasta, joka on valjastanut valtavat sokeriruokoviljelm\u00e4t etanolin tuotantoon.</p>", "meta": {"source": "52-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mit\u00e4 tuo E10-bensiini sitten on? Yksinkertaisesti bensiinin joukkoon sekoitetaan etanolia tuo 10 prosenttia.</p><p>Etanoli tuodaan p\u00e4\u00e4asiassa Brasiliasta, joka on valjastanut valtavat sokeriruokoviljelm\u00e4t etanolin tuotantoon.</p><p class=\"after-context\">Etanolia tuodaan v\u00e4h\u00e4isi\u00e4 eri\u00e4 my\u00f6s maissista valmistettuna Yhdysvalloista..</p>", "meta": {"source": "52-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Etanoli tuodaan p\u00e4\u00e4asiassa Brasiliasta, joka on valjastanut valtavat sokeriruokoviljelm\u00e4t etanolin tuotantoon.</p><p>Etanolia tuodaan v\u00e4h\u00e4isi\u00e4 eri\u00e4 my\u00f6s maissista valmistettuna Yhdysvalloista..</p><p class=\"after-context\">Mik\u00e4\u00e4n standardi ei m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4, ett\u00e4 polttoaineessa pit\u00e4isi olla etanolia, kunhan tuo mainittu kuusi prosenttia maassamme saavutetaan.</p>", "meta": {"source": "52-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Etanolia tuodaan v\u00e4h\u00e4isi\u00e4 eri\u00e4 my\u00f6s maissista valmistettuna Yhdysvalloista..</p><p>Mik\u00e4\u00e4n standardi ei m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4, ett\u00e4 polttoaineessa pit\u00e4isi olla etanolia, kunhan tuo mainittu kuusi prosenttia maassamme saavutetaan.</p><p class=\"after-context\">Kukaan ei siis tied\u00e4, paljonko etanolia todellisuudessa markkinoille tulleessa E10-polttoaineessa on.</p>", "meta": {"source": "52-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mik\u00e4\u00e4n standardi ei m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4, ett\u00e4 polttoaineessa pit\u00e4isi olla etanolia, kunhan tuo mainittu kuusi prosenttia maassamme saavutetaan.</p><p>Kukaan ei siis tied\u00e4, paljonko etanolia todellisuudessa markkinoille tulleessa E10-polttoaineessa on.</p><p class=\"after-context\">Alarajaa ei ole m\u00e4\u00e4ritelty, puhutaan vain kymmenen prosentin yl\u00e4rajasta.</p>", "meta": {"source": "52-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kukaan ei siis tied\u00e4, paljonko etanolia todellisuudessa markkinoille tulleessa E10-polttoaineessa on.</p><p>Alarajaa ei ole m\u00e4\u00e4ritelty, puhutaan vain kymmenen prosentin yl\u00e4rajasta.</p><p class=\"after-context\">Huoltoasemalla eri er\u00e4t sekaantuvat ja todellinen etanolin prosentuaalinen m\u00e4\u00e4r\u00e4 h\u00e4m\u00e4rtyy.</p>", "meta": {"source": "52-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Alarajaa ei ole m\u00e4\u00e4ritelty, puhutaan vain kymmenen prosentin yl\u00e4rajasta.</p><p>Huoltoasemalla eri er\u00e4t sekaantuvat ja todellinen etanolin prosentuaalinen m\u00e4\u00e4r\u00e4 h\u00e4m\u00e4rtyy.</p><p class=\"after-context\">En ota kantaa polttoainekulutukseen koska eiv\u00e4t ne p\u00e4iv\u00e4t, s\u00e4\u00e4t, ajotyylit, liikenteen vilkkaus jne. ole nek\u00e4\u00e4n velji\u00e4 kesken\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "52-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Huoltoasemalla eri er\u00e4t sekaantuvat ja todellinen etanolin prosentuaalinen m\u00e4\u00e4r\u00e4 h\u00e4m\u00e4rtyy.</p><p>En ota kantaa polttoainekulutukseen koska eiv\u00e4t ne p\u00e4iv\u00e4t, s\u00e4\u00e4t, ajotyylit, liikenteen vilkkaus jne. ole nek\u00e4\u00e4n velji\u00e4 kesken\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Lehdiss\u00e4 yleisesti \u201d tiedet\u00e4\u00e4n \u201d E10-bensiini\u00e4 kuluvan enemm\u00e4n ajossa kuin 98-bensiini\u00e4, Jos asia on n\u00e4in siirtyv\u00e4t ilmastolliset tavoitteet kauemmas tai vaativat muita toimenpiteit\u00e4.</p>", "meta": {"source": "52-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">En ota kantaa polttoainekulutukseen koska eiv\u00e4t ne p\u00e4iv\u00e4t, s\u00e4\u00e4t, ajotyylit, liikenteen vilkkaus jne. ole nek\u00e4\u00e4n velji\u00e4 kesken\u00e4\u00e4n.</p><p>Lehdiss\u00e4 yleisesti \u201d tiedet\u00e4\u00e4n \u201d E10-bensiini\u00e4 kuluvan enemm\u00e4n ajossa kuin 98-bensiini\u00e4, Jos asia on n\u00e4in siirtyv\u00e4t ilmastolliset tavoitteet kauemmas tai vaativat muita toimenpiteit\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "52-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>sunnuntai 6.helmikuuta 2011 </p><p class=\"after-context\">Android on pahuksen hyv\u00e4 </p>", "meta": {"source": "53-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">sunnuntai 6.helmikuuta 2011 </p><p>Android on pahuksen hyv\u00e4 </p><p class=\"after-context\">Viime vuoden lopussa mobiilimarkkinoilla tapahtui jotain hyvin merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4: Android-k\u00e4ytt\u00f6j\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4 varustettujen puhelinten myynti ylitti ensi kertaa Symbian-j\u00e4rjestelm\u00e4n myynnin.</p>", "meta": {"source": "53-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Android on pahuksen hyv\u00e4 </p><p>Viime vuoden lopussa mobiilimarkkinoilla tapahtui jotain hyvin merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4: Android-k\u00e4ytt\u00f6j\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4 varustettujen puhelinten myynti ylitti ensi kertaa Symbian-j\u00e4rjestelm\u00e4n myynnin.</p><p class=\"after-context\">Symbian -- nyky\u00e4\u00e4n k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4 Nokia -- oli pit\u00e4nyt paalupaikkaa kymmenen vuoden ajan.</p>", "meta": {"source": "53-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viime vuoden lopussa mobiilimarkkinoilla tapahtui jotain hyvin merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4: Android-k\u00e4ytt\u00f6j\u00e4rjestelm\u00e4ll\u00e4 varustettujen puhelinten myynti ylitti ensi kertaa Symbian-j\u00e4rjestelm\u00e4n myynnin.</p><p>Symbian -- nyky\u00e4\u00e4n k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4 Nokia -- oli pit\u00e4nyt paalupaikkaa kymmenen vuoden ajan.</p><p class=\"after-context\">Meille suomalaisille Nokian putoaminen ykk\u00f6ssijalta kakkoseksi on iso asia.</p>", "meta": {"source": "53-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Symbian -- nyky\u00e4\u00e4n k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4 Nokia -- oli pit\u00e4nyt paalupaikkaa kymmenen vuoden ajan.</p><p>Meille suomalaisille Nokian putoaminen ykk\u00f6ssijalta kakkoseksi on iso asia.</p><p class=\"after-context\">Mill\u00e4\u00e4n toisella yrityksell\u00e4 ei ole kotimaassa niin suurta taloudellista ja symbolista merkityst\u00e4 kuin Nokialla on Suomessa.</p>", "meta": {"source": "53-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Meille suomalaisille Nokian putoaminen ykk\u00f6ssijalta kakkoseksi on iso asia.</p><p>Mill\u00e4\u00e4n toisella yrityksell\u00e4 ei ole kotimaassa niin suurta taloudellista ja symbolista merkityst\u00e4 kuin Nokialla on Suomessa.</p><p class=\"after-context\">Nokian menestys tiet\u00e4\u00e4 menestyst\u00e4 koko Suomelle, ja tietenkin my\u00f6s p\u00e4invastoin.</p>", "meta": {"source": "53-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mill\u00e4\u00e4n toisella yrityksell\u00e4 ei ole kotimaassa niin suurta taloudellista ja symbolista merkityst\u00e4 kuin Nokialla on Suomessa.</p><p>Nokian menestys tiet\u00e4\u00e4 menestyst\u00e4 koko Suomelle, ja tietenkin my\u00f6s p\u00e4invastoin.</p><p class=\"after-context\">Googlen kehitt\u00e4m\u00e4 Android nousi suosituimmaksi mobiilialustaksi nopeasti ja l\u00e4hes varkain.</p>", "meta": {"source": "53-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nokian menestys tiet\u00e4\u00e4 menestyst\u00e4 koko Suomelle, ja tietenkin my\u00f6s p\u00e4invastoin.</p><p>Googlen kehitt\u00e4m\u00e4 Android nousi suosituimmaksi mobiilialustaksi nopeasti ja l\u00e4hes varkain.</p><p class=\"after-context\">Mediassa p\u00e4\u00e4huomion on varastanut Applen iPhone.</p>", "meta": {"source": "53-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Googlen kehitt\u00e4m\u00e4 Android nousi suosituimmaksi mobiilialustaksi nopeasti ja l\u00e4hes varkain.</p><p>Mediassa p\u00e4\u00e4huomion on varastanut Applen iPhone.</p><p class=\"after-context\">Se kuvaa hyvin Applen \u00e4llistytt\u00e4v\u00e4\u00e4 mediahallintaa ja Steve Jobsin todellisuutta v\u00e4\u00e4rist\u00e4v\u00e4\u00e4 voimakentt\u00e4\u00e4.</p>", "meta": {"source": "53-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mediassa p\u00e4\u00e4huomion on varastanut Applen iPhone.</p><p>Se kuvaa hyvin Applen \u00e4llistytt\u00e4v\u00e4\u00e4 mediahallintaa ja Steve Jobsin todellisuutta v\u00e4\u00e4rist\u00e4v\u00e4\u00e4 voimakentt\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Mit\u00e4 tahansa Apple tekeekin, media jumaloi sit\u00e4.</p>", "meta": {"source": "53-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Se kuvaa hyvin Applen \u00e4llistytt\u00e4v\u00e4\u00e4 mediahallintaa ja Steve Jobsin todellisuutta v\u00e4\u00e4rist\u00e4v\u00e4\u00e4 voimakentt\u00e4\u00e4.</p><p>Mit\u00e4 tahansa Apple tekeekin, media jumaloi sit\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Media ei ole edes huomannut, miten nopeasti iPhone on vanhentunut.</p>", "meta": {"source": "53-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mit\u00e4 tahansa Apple tekeekin, media jumaloi sit\u00e4.</p><p>Media ei ole edes huomannut, miten nopeasti iPhone on vanhentunut.</p><p class=\"after-context\">Se, mik\u00e4 nelj\u00e4 vuotta sitten oli uutta ja \u00e4llistytt\u00e4v\u00e4\u00e4, on nyt k\u00f6mpel\u00f6\u00e4 ja vanhanaikaista.</p>", "meta": {"source": "53-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Media ei ole edes huomannut, miten nopeasti iPhone on vanhentunut.</p><p>Se, mik\u00e4 nelj\u00e4 vuotta sitten oli uutta ja \u00e4llistytt\u00e4v\u00e4\u00e4, on nyt k\u00f6mpel\u00f6\u00e4 ja vanhanaikaista.</p><p class=\"after-context\">iPhonen staattiset kuvakkeet, k\u00f6mpel\u00f6 puhelujen hallinta, muistikorttituen puuttuminen ja monet muut yksityiskohdat kalpenevat vertailussa uusien Android-mallien kanssa.</p>", "meta": {"source": "53-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Se, mik\u00e4 nelj\u00e4 vuotta sitten oli uutta ja \u00e4llistytt\u00e4v\u00e4\u00e4, on nyt k\u00f6mpel\u00f6\u00e4 ja vanhanaikaista.</p><p>iPhonen staattiset kuvakkeet, k\u00f6mpel\u00f6 puhelujen hallinta, muistikorttituen puuttuminen ja monet muut yksityiskohdat kalpenevat vertailussa uusien Android-mallien kanssa.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "53-OB-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Tommishock &amp; Kimarr: Perfect Strangers </p><p class=\"after-context\">Jo ensimm\u00e4isell\u00e4 py\u00f6r\u00e4ytyskerralla kokeneet tekij\u00e4t hiphop-mies Tommishock ja Bassoradiossakin levyj\u00e4 py\u00f6ritt\u00e4v\u00e4 DJ Kimarr saavat kuuntelijan puolelleen.</p>", "meta": {"source": "54-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tommishock &amp; Kimarr: Perfect Strangers </p><p>Jo ensimm\u00e4isell\u00e4 py\u00f6r\u00e4ytyskerralla kokeneet tekij\u00e4t hiphop-mies Tommishock ja Bassoradiossakin levyj\u00e4 py\u00f6ritt\u00e4v\u00e4 DJ Kimarr saavat kuuntelijan puolelleen.</p><p class=\"after-context\">Kyse on m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4tt\u00f6m\u00e4ll\u00e4 tavalla raskaasti rutisevasta, minimalistisesta ja urbaanista electronicasta, jota maustetaan asiaankuuluvan tylyill\u00e4 r\u00e4p\u00e4ytyksill\u00e4.</p>", "meta": {"source": "54-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jo ensimm\u00e4isell\u00e4 py\u00f6r\u00e4ytyskerralla kokeneet tekij\u00e4t hiphop-mies Tommishock ja Bassoradiossakin levyj\u00e4 py\u00f6ritt\u00e4v\u00e4 DJ Kimarr saavat kuuntelijan puolelleen.</p><p>Kyse on m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4tt\u00f6m\u00e4ll\u00e4 tavalla raskaasti rutisevasta, minimalistisesta ja urbaanista electronicasta, jota maustetaan asiaankuuluvan tylyill\u00e4 r\u00e4p\u00e4ytyksill\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Kuulostaahan t\u00e4m\u00e4 heti ensimm\u00e4isist\u00e4 tahdeista l\u00e4htien hieman Ceebrolistics ilta, mutta lieneek\u00f6 t\u00e4m\u00e4 erityinen ihme, kun mukana heiluu RoopeK:n ja Rrim\u00f6ykk in kaltaisia ehk\u00e4 hieman dominoiviakin vision\u00e4\u00e4rej\u00e4 vierailulla.</p>", "meta": {"source": "54-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kyse on m\u00e4\u00e4rittelem\u00e4tt\u00f6m\u00e4ll\u00e4 tavalla raskaasti rutisevasta, minimalistisesta ja urbaanista electronicasta, jota maustetaan asiaankuuluvan tylyill\u00e4 r\u00e4p\u00e4ytyksill\u00e4.</p><p>Kuulostaahan t\u00e4m\u00e4 heti ensimm\u00e4isist\u00e4 tahdeista l\u00e4htien hieman Ceebrolistics ilta, mutta lieneek\u00f6 t\u00e4m\u00e4 erityinen ihme, kun mukana heiluu RoopeK:n ja Rrim\u00f6ykk in kaltaisia ehk\u00e4 hieman dominoiviakin vision\u00e4\u00e4rej\u00e4 vierailulla.</p><p class=\"after-context\">Tommishockia ja Kimarria ei kannata lopulta turhan tiuhaan sotkea Ceebrojen touhuihin.</p>", "meta": {"source": "54-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kuulostaahan t\u00e4m\u00e4 heti ensimm\u00e4isist\u00e4 tahdeista l\u00e4htien hieman Ceebrolistics ilta, mutta lieneek\u00f6 t\u00e4m\u00e4 erityinen ihme, kun mukana heiluu RoopeK:n ja Rrim\u00f6ykk in kaltaisia ehk\u00e4 hieman dominoiviakin vision\u00e4\u00e4rej\u00e4 vierailulla.</p><p>Tommishockia ja Kimarria ei kannata lopulta turhan tiuhaan sotkea Ceebrojen touhuihin.</p><p class=\"after-context\">Vaikka onkin totta, ett\u00e4 Ceebrojen jo suureksi vitsiksi muodostunutta tulevaa albumia odotellessa t\u00e4m\u00e4nkaltainen kama tulee tarpeeseen, ei kyseess\u00e4 ole kumminkaan mik\u00e4\u00e4n korvikeyhtye, vaan aidosti omaa \u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4n julistava duo.</p>", "meta": {"source": "54-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tommishockia ja Kimarria ei kannata lopulta turhan tiuhaan sotkea Ceebrojen touhuihin.</p><p>Vaikka onkin totta, ett\u00e4 Ceebrojen jo suureksi vitsiksi muodostunutta tulevaa albumia odotellessa t\u00e4m\u00e4nkaltainen kama tulee tarpeeseen, ei kyseess\u00e4 ole kumminkaan mik\u00e4\u00e4n korvikeyhtye, vaan aidosti omaa \u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4n julistava duo.</p><p class=\"after-context\">Perfect Strangers julistaa urbaania vieraantuneisuutta ja vihan purkaminen taiteen keinoin, mik\u00e4 ei sin\u00e4ns\u00e4 ole mik\u00e4\u00e4n omaper\u00e4inen l\u00e4hde hiphopin tekemiselle, mutta kun se tehd\u00e4\u00e4n hyvin, se my\u00f6s kuuluu j\u00e4ljess\u00e4.</p>", "meta": {"source": "54-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vaikka onkin totta, ett\u00e4 Ceebrojen jo suureksi vitsiksi muodostunutta tulevaa albumia odotellessa t\u00e4m\u00e4nkaltainen kama tulee tarpeeseen, ei kyseess\u00e4 ole kumminkaan mik\u00e4\u00e4n korvikeyhtye, vaan aidosti omaa \u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4n julistava duo.</p><p>Perfect Strangers julistaa urbaania vieraantuneisuutta ja vihan purkaminen taiteen keinoin, mik\u00e4 ei sin\u00e4ns\u00e4 ole mik\u00e4\u00e4n omaper\u00e4inen l\u00e4hde hiphopin tekemiselle, mutta kun se tehd\u00e4\u00e4n hyvin, se my\u00f6s kuuluu j\u00e4ljess\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Nyt kuuluu.</p>", "meta": {"source": "54-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Perfect Strangers julistaa urbaania vieraantuneisuutta ja vihan purkaminen taiteen keinoin, mik\u00e4 ei sin\u00e4ns\u00e4 ole mik\u00e4\u00e4n omaper\u00e4inen l\u00e4hde hiphopin tekemiselle, mutta kun se tehd\u00e4\u00e4n hyvin, se my\u00f6s kuuluu j\u00e4ljess\u00e4.</p><p>Nyt kuuluu.</p><p class=\"after-context\">Tommishock on hyvin ankaran kuuloinen r\u00e4pp\u00e4ri.</p>", "meta": {"source": "54-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nyt kuuluu.</p><p>Tommishock on hyvin ankaran kuuloinen r\u00e4pp\u00e4ri.</p><p class=\"after-context\">En sanoisi, ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4n \u00e4\u00e4niala tai ilmaisutapa on erityisen laaja tai mielenkiintoinen, mutta t\u00e4m\u00e4n tapa ilmaista itse\u00e4\u00e4n on vakaa ja luo tunnelmaa.</p>", "meta": {"source": "54-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tommishock on hyvin ankaran kuuloinen r\u00e4pp\u00e4ri.</p><p>En sanoisi, ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4n \u00e4\u00e4niala tai ilmaisutapa on erityisen laaja tai mielenkiintoinen, mutta t\u00e4m\u00e4n tapa ilmaista itse\u00e4\u00e4n on vakaa ja luo tunnelmaa.</p><p class=\"after-context\">On eri asia jaksaako t\u00e4m\u00e4n paasausta kuunnella tarkkaan: puhutaan vapaudesta, aseista ja ahdistutaan, mutta koen t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4 olevan enemm\u00e4n sen, ett\u00e4 kuuntelija voi muodostaa n\u00e4ist\u00e4 aiheista Tommishockin \u00e4\u00e4nens\u00e4vyn perusteella oman mielikuvansa tarvitsematta kuunnella sen tarkemmin t\u00e4m\u00e4n sanojen merkityst\u00e4.</p>", "meta": {"source": "54-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">En sanoisi, ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4n \u00e4\u00e4niala tai ilmaisutapa on erityisen laaja tai mielenkiintoinen, mutta t\u00e4m\u00e4n tapa ilmaista itse\u00e4\u00e4n on vakaa ja luo tunnelmaa.</p><p>On eri asia jaksaako t\u00e4m\u00e4n paasausta kuunnella tarkkaan: puhutaan vapaudesta, aseista ja ahdistutaan, mutta koen t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4 olevan enemm\u00e4n sen, ett\u00e4 kuuntelija voi muodostaa n\u00e4ist\u00e4 aiheista Tommishockin \u00e4\u00e4nens\u00e4vyn perusteella oman mielikuvansa tarvitsematta kuunnella sen tarkemmin t\u00e4m\u00e4n sanojen merkityst\u00e4.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4in valmiiksi kylm\u00e4\u00e4 sanomaa raikaavan musiikin teho maksimoidaan, tehokkaampaahan on se, mink\u00e4 voimme itse kuvitella tapahtuvan, ei se, mik\u00e4 tyls\u00e4sti lasketaan suoraan eteen.</p>", "meta": {"source": "54-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">On eri asia jaksaako t\u00e4m\u00e4n paasausta kuunnella tarkkaan: puhutaan vapaudesta, aseista ja ahdistutaan, mutta koen t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4 olevan enemm\u00e4n sen, ett\u00e4 kuuntelija voi muodostaa n\u00e4ist\u00e4 aiheista Tommishockin \u00e4\u00e4nens\u00e4vyn perusteella oman mielikuvansa tarvitsematta kuunnella sen tarkemmin t\u00e4m\u00e4n sanojen merkityst\u00e4.</p><p>N\u00e4in valmiiksi kylm\u00e4\u00e4 sanomaa raikaavan musiikin teho maksimoidaan, tehokkaampaahan on se, mink\u00e4 voimme itse kuvitella tapahtuvan, ei se, mik\u00e4 tyls\u00e4sti lasketaan suoraan eteen.</p><p class=\"after-context\">Onkin siis harvinainen ansio r\u00e4pp\u00e4rille, ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4 pystyy ilmaisemaan itse\u00e4\u00e4n yhtaikaa huomaamattomasti, mutta samalla mielenkiintoisesti.</p>", "meta": {"source": "54-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4in valmiiksi kylm\u00e4\u00e4 sanomaa raikaavan musiikin teho maksimoidaan, tehokkaampaahan on se, mink\u00e4 voimme itse kuvitella tapahtuvan, ei se, mik\u00e4 tyls\u00e4sti lasketaan suoraan eteen.</p><p>Onkin siis harvinainen ansio r\u00e4pp\u00e4rille, ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4 pystyy ilmaisemaan itse\u00e4\u00e4n yhtaikaa huomaamattomasti, mutta samalla mielenkiintoisesti.</p><p class=\"after-context\">Tommishock onnistuu loistavasti, Kimarrin tyytyess\u00e4 hyvin yksinkertaisiin luuppeihin ja satunnaisiin rutinamausteisiin muuten hyvin painajaismaisesti junnaavan konebiitin jyll\u00e4tess\u00e4 eteenp\u00e4in robotin lailla.</p>", "meta": {"source": "54-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Onkin siis harvinainen ansio r\u00e4pp\u00e4rille, ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4 pystyy ilmaisemaan itse\u00e4\u00e4n yhtaikaa huomaamattomasti, mutta samalla mielenkiintoisesti.</p><p>Tommishock onnistuu loistavasti, Kimarrin tyytyess\u00e4 hyvin yksinkertaisiin luuppeihin ja satunnaisiin rutinamausteisiin muuten hyvin painajaismaisesti junnaavan konebiitin jyll\u00e4tess\u00e4 eteenp\u00e4in robotin lailla.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "54-RV-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Kaikki blogit puheenaiheesta Autoverouudistus </p><p class=\"after-context\">Monien yll\u00e4tykseksi kansalaiset haluavatkin noin puolikkaana kilometrikohtaisen autonk\u00e4ytt\u00f6verotuksen.</p>", "meta": {"source": "55-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kaikki blogit puheenaiheesta Autoverouudistus </p><p>Monien yll\u00e4tykseksi kansalaiset haluavatkin noin puolikkaana kilometrikohtaisen autonk\u00e4ytt\u00f6verotuksen.</p><p class=\"after-context\">Ovatkohan ihmiset oivaltaneet, ett\u00e4 kulutus on yksil\u00f6kohtaista ja jokaisen pit\u00e4\u00e4 kantaa vastuuta aiheuttamiensa p\u00e4\u00e4st\u00f6jen haittaominaisuuksien puitteissa.</p>", "meta": {"source": "55-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Monien yll\u00e4tykseksi kansalaiset haluavatkin noin puolikkaana kilometrikohtaisen autonk\u00e4ytt\u00f6verotuksen.</p><p>Ovatkohan ihmiset oivaltaneet, ett\u00e4 kulutus on yksil\u00f6kohtaista ja jokaisen pit\u00e4\u00e4 kantaa vastuuta aiheuttamiensa p\u00e4\u00e4st\u00f6jen haittaominaisuuksien puitteissa.</p><p class=\"after-context\">Siis sit\u00e4 enemm\u00e4n maksat, mit\u00e4 enemm\u00e4n kulutut.</p>", "meta": {"source": "55-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ovatkohan ihmiset oivaltaneet, ett\u00e4 kulutus on yksil\u00f6kohtaista ja jokaisen pit\u00e4\u00e4 kantaa vastuuta aiheuttamiensa p\u00e4\u00e4st\u00f6jen haittaominaisuuksien puitteissa.</p><p>Siis sit\u00e4 enemm\u00e4n maksat, mit\u00e4 enemm\u00e4n kulutut.</p><p class=\"after-context\">Yksinkertaista \u2013 eik\u00f6? </p>", "meta": {"source": "55-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Siis sit\u00e4 enemm\u00e4n maksat, mit\u00e4 enemm\u00e4n kulutut.</p><p>Yksinkertaista \u2013 eik\u00f6? </p><p class=\"after-context\">Viikko sitten ministeri Virkkunen lausui, ettei halua uuden kilometriveron tuovan autoilijoille alueellisesti kohdennettuja maksuja, kuten ns. p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun ruuhkamaksua.</p>", "meta": {"source": "55-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yksinkertaista \u2013 eik\u00f6? </p><p>Viikko sitten ministeri Virkkunen lausui, ettei halua uuden kilometriveron tuovan autoilijoille alueellisesti kohdennettuja maksuja, kuten ns. p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun ruuhkamaksua.</p><p class=\"after-context\">Virkkunen piti my\u00f6s t\u00e4rke\u00e4n\u00e4 ettei uudistus nosta liikenteen kokonaisverorasitusta.</p>", "meta": {"source": "55-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viikko sitten ministeri Virkkunen lausui, ettei halua uuden kilometriveron tuovan autoilijoille alueellisesti kohdennettuja maksuja, kuten ns. p\u00e4\u00e4kaupunkiseudun ruuhkamaksua.</p><p>Virkkunen piti my\u00f6s t\u00e4rke\u00e4n\u00e4 ettei uudistus nosta liikenteen kokonaisverorasitusta.</p><p class=\"after-context\">( 1) T\u00e4st\u00e4 j\u00e4lkimm\u00e4isest\u00e4 asiasta olen eritt\u00e4in painokkaasti samaa mielt\u00e4.</p>", "meta": {"source": "55-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Virkkunen piti my\u00f6s t\u00e4rke\u00e4n\u00e4 ettei uudistus nosta liikenteen kokonaisverorasitusta.</p><p>( 1) T\u00e4st\u00e4 j\u00e4lkimm\u00e4isest\u00e4 asiasta olen eritt\u00e4in painokkaasti samaa mielt\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Koneen v\u00e4istyv\u00e4 tj. Alahuhta mainitsi tv-uutisten haastattelussa, ett\u00e4 yksi ehto Suomen nousu-uralle saamisessa olisi pitemm\u00e4n aikav\u00e4lin varmuus siit\u00e4, ettei veroja en\u00e4\u00e4 nosteta.</p>", "meta": {"source": "55-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">( 1) T\u00e4st\u00e4 j\u00e4lkimm\u00e4isest\u00e4 asiasta olen eritt\u00e4in painokkaasti samaa mielt\u00e4.</p><p>Koneen v\u00e4istyv\u00e4 tj. Alahuhta mainitsi tv-uutisten haastattelussa, ett\u00e4 yksi ehto Suomen nousu-uralle saamisessa olisi pitemm\u00e4n aikav\u00e4lin varmuus siit\u00e4, ettei veroja en\u00e4\u00e4 nosteta.</p><p class=\"after-context\">Yrityksille yksi kriteeri investointien tekemiselle onkin juuri riitt\u00e4v\u00e4 varmuus tulevan verotuksen tasosta.</p>", "meta": {"source": "55-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Koneen v\u00e4istyv\u00e4 tj. Alahuhta mainitsi tv-uutisten haastattelussa, ett\u00e4 yksi ehto Suomen nousu-uralle saamisessa olisi pitemm\u00e4n aikav\u00e4lin varmuus siit\u00e4, ettei veroja en\u00e4\u00e4 nosteta.</p><p>Yrityksille yksi kriteeri investointien tekemiselle onkin juuri riitt\u00e4v\u00e4 varmuus tulevan verotuksen tasosta.</p><p class=\"after-context\">Ajatteleekohan n\u00e4m\u00e4 poliitikot koskaan, ett\u00e4 joku jossain tienaa sen samat 2000 euroa kaiken aikaa, ja sill\u00e4 ei olisi mit\u00e4\u00e4n merkityst\u00e4 mit\u00e4 palveluja ja tuotteita se ostaisi niill\u00e4 rahoillaan, jos kaikki palvelut ja tuotteet olisivat vain yht\u00e4 verotettuja alusta pit\u00e4enkin? </p>", "meta": {"source": "55-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yrityksille yksi kriteeri investointien tekemiselle onkin juuri riitt\u00e4v\u00e4 varmuus tulevan verotuksen tasosta.</p><p>Ajatteleekohan n\u00e4m\u00e4 poliitikot koskaan, ett\u00e4 joku jossain tienaa sen samat 2000 euroa kaiken aikaa, ja sill\u00e4 ei olisi mit\u00e4\u00e4n merkityst\u00e4 mit\u00e4 palveluja ja tuotteita se ostaisi niill\u00e4 rahoillaan, jos kaikki palvelut ja tuotteet olisivat vain yht\u00e4 verotettuja alusta pit\u00e4enkin? </p><p class=\"after-context\">T\u00e4ss\u00e4 tiedotteen alku: Liikenne- ja viestint\u00e4ministeri\u00f6n ty\u00f6ryhm\u00e4 esitt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 auto- ja ajoneuvoverot muutettaisi kilometriveroksi.</p>", "meta": {"source": "55-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ajatteleekohan n\u00e4m\u00e4 poliitikot koskaan, ett\u00e4 joku jossain tienaa sen samat 2000 euroa kaiken aikaa, ja sill\u00e4 ei olisi mit\u00e4\u00e4n merkityst\u00e4 mit\u00e4 palveluja ja tuotteita se ostaisi niill\u00e4 rahoillaan, jos kaikki palvelut ja tuotteet olisivat vain yht\u00e4 verotettuja alusta pit\u00e4enkin? </p><p>T\u00e4ss\u00e4 tiedotteen alku: Liikenne- ja viestint\u00e4ministeri\u00f6n ty\u00f6ryhm\u00e4 esitt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 auto- ja ajoneuvoverot muutettaisi kilometriveroksi.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4ss\u00e4 taustatietoa ty\u00f6ryhm\u00e4n tekij\u00f6ist\u00e4: Ty\u00f6ryhm\u00e4n vet\u00e4j\u00e4n\u00e4 toimi Nokian entinen toimitusjohtaja ja hallituksen puheenjohtaja, Fordin hallituksen entinen j\u00e4sen ja Shellin hallituksen nykyinen puheenjohtaja Jorma Ollila.</p>", "meta": {"source": "55-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4ss\u00e4 tiedotteen alku: Liikenne- ja viestint\u00e4ministeri\u00f6n ty\u00f6ryhm\u00e4 esitt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 auto- ja ajoneuvoverot muutettaisi kilometriveroksi.</p><p>T\u00e4ss\u00e4 taustatietoa ty\u00f6ryhm\u00e4n tekij\u00f6ist\u00e4: Ty\u00f6ryhm\u00e4n vet\u00e4j\u00e4n\u00e4 toimi Nokian entinen toimitusjohtaja ja hallituksen puheenjohtaja, Fordin hallituksen entinen j\u00e4sen ja Shellin hallituksen nykyinen puheenjohtaja Jorma Ollila.</p><p class=\"after-context\">Jorma Ollilan ty\u00f6ryhm\u00e4 julkaisi t\u00e4n\u00e4\u00e4n kaksivuotisen ty\u00f6n hedelm\u00e4t ja kommentointi sosiaalisessa mediassa kiihtyi nollasta sataan arvattavalla nopeudella eik\u00e4 aivan suotta.</p>", "meta": {"source": "55-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4ss\u00e4 taustatietoa ty\u00f6ryhm\u00e4n tekij\u00f6ist\u00e4: Ty\u00f6ryhm\u00e4n vet\u00e4j\u00e4n\u00e4 toimi Nokian entinen toimitusjohtaja ja hallituksen puheenjohtaja, Fordin hallituksen entinen j\u00e4sen ja Shellin hallituksen nykyinen puheenjohtaja Jorma Ollila.</p><p>Jorma Ollilan ty\u00f6ryhm\u00e4 julkaisi t\u00e4n\u00e4\u00e4n kaksivuotisen ty\u00f6n hedelm\u00e4t ja kommentointi sosiaalisessa mediassa kiihtyi nollasta sataan arvattavalla nopeudella eik\u00e4 aivan suotta.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "55-OB-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Hengitt\u00e4v\u00e4 Espoo </p><p class=\"after-context\">Espoo kasvaa hillit\u00f6nt\u00e4 vauhtia ja uusien asuntojen rakentamistarve on kova.</p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hengitt\u00e4v\u00e4 Espoo </p><p>Espoo kasvaa hillit\u00f6nt\u00e4 vauhtia ja uusien asuntojen rakentamistarve on kova.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4ll\u00e4isess\u00e4 murroksessa p\u00e4\u00e4tt\u00e4jill\u00e4 t\u00e4ytyy olla malttia painaa my\u00f6s jarrua ja muistaa, ett\u00e4 kaupunkia suunniteltaessa sille on j\u00e4tett\u00e4v\u00e4 my\u00f6s tilaa hengitt\u00e4\u00e4.</p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Espoo kasvaa hillit\u00f6nt\u00e4 vauhtia ja uusien asuntojen rakentamistarve on kova.</p><p>T\u00e4ll\u00e4isess\u00e4 murroksessa p\u00e4\u00e4tt\u00e4jill\u00e4 t\u00e4ytyy olla malttia painaa my\u00f6s jarrua ja muistaa, ett\u00e4 kaupunkia suunniteltaessa sille on j\u00e4tett\u00e4v\u00e4 my\u00f6s tilaa hengitt\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4m\u00e4 tarkoittaa toisaalta sit\u00e4, ett\u00e4 yhten\u00e4istett\u00e4ess\u00e4 kaupunkirakennettamme emme unohda s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4 luonnollisia viheralueita kuten puistoja ja k\u00e4velyreittej\u00e4 \u2013 ja toisaalta sit\u00e4 ettei Espoota rakenneta kiireess\u00e4 liian t\u00e4yteen! Kaupunkia tulee kehitt\u00e4\u00e4 sille ominaista luonnollisuutta kunnioittaen! Ratkaisukeskeisi\u00e4 innovaatioita Innovaatiot ovat nostaneet viimevuosina p\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n \u2013 en\u00e4\u00e4 ei kaivatakaan uutta Nokiaa vaan paljon vihaisia lintuja.</p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4ll\u00e4isess\u00e4 murroksessa p\u00e4\u00e4tt\u00e4jill\u00e4 t\u00e4ytyy olla malttia painaa my\u00f6s jarrua ja muistaa, ett\u00e4 kaupunkia suunniteltaessa sille on j\u00e4tett\u00e4v\u00e4 my\u00f6s tilaa hengitt\u00e4\u00e4.</p><p>T\u00e4m\u00e4 tarkoittaa toisaalta sit\u00e4, ett\u00e4 yhten\u00e4istett\u00e4ess\u00e4 kaupunkirakennettamme emme unohda s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4 luonnollisia viheralueita kuten puistoja ja k\u00e4velyreittej\u00e4 \u2013 ja toisaalta sit\u00e4 ettei Espoota rakenneta kiireess\u00e4 liian t\u00e4yteen! Kaupunkia tulee kehitt\u00e4\u00e4 sille ominaista luonnollisuutta kunnioittaen! Ratkaisukeskeisi\u00e4 innovaatioita Innovaatiot ovat nostaneet viimevuosina p\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n \u2013 en\u00e4\u00e4 ei kaivatakaan uutta Nokiaa vaan paljon vihaisia lintuja.</p><p class=\"after-context\">Innovaatioista ja kasvuyritt\u00e4jyydest\u00e4 puhuminen alkaa olemaan jo poliittinen trendi.</p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4m\u00e4 tarkoittaa toisaalta sit\u00e4, ett\u00e4 yhten\u00e4istett\u00e4ess\u00e4 kaupunkirakennettamme emme unohda s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4 luonnollisia viheralueita kuten puistoja ja k\u00e4velyreittej\u00e4 \u2013 ja toisaalta sit\u00e4 ettei Espoota rakenneta kiireess\u00e4 liian t\u00e4yteen! Kaupunkia tulee kehitt\u00e4\u00e4 sille ominaista luonnollisuutta kunnioittaen! Ratkaisukeskeisi\u00e4 innovaatioita Innovaatiot ovat nostaneet viimevuosina p\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4n \u2013 en\u00e4\u00e4 ei kaivatakaan uutta Nokiaa vaan paljon vihaisia lintuja.</p><p>Innovaatioista ja kasvuyritt\u00e4jyydest\u00e4 puhuminen alkaa olemaan jo poliittinen trendi.</p><p class=\"after-context\">Sanoista on t\u00e4ss\u00e4kin asiassa p\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4 tekoihin, tarvitsemme innovatiivisia, ratkaisukeskeisi\u00e4 tekoja.</p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Innovaatioista ja kasvuyritt\u00e4jyydest\u00e4 puhuminen alkaa olemaan jo poliittinen trendi.</p><p>Sanoista on t\u00e4ss\u00e4kin asiassa p\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4 tekoihin, tarvitsemme innovatiivisia, ratkaisukeskeisi\u00e4 tekoja.</p><p class=\"after-context\">Espoosta pit\u00e4isi luoda sellainen kaupunki joka tarjoaisi perinteisten pienyritt\u00e4j\u00e4\u00e4 hy\u00f6dynt\u00e4vien keinojen lis\u00e4ksi yhteis\u00f6n jossa start-uppien on helppo toimia, verkostoitua ja pilotoida projektejaan.</p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sanoista on t\u00e4ss\u00e4kin asiassa p\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4 tekoihin, tarvitsemme innovatiivisia, ratkaisukeskeisi\u00e4 tekoja.</p><p>Espoosta pit\u00e4isi luoda sellainen kaupunki joka tarjoaisi perinteisten pienyritt\u00e4j\u00e4\u00e4 hy\u00f6dynt\u00e4vien keinojen lis\u00e4ksi yhteis\u00f6n jossa start-uppien on helppo toimia, verkostoitua ja pilotoida projektejaan.</p><p class=\"after-context\">Pikkualueita ei saa unohtaa </p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Espoosta pit\u00e4isi luoda sellainen kaupunki joka tarjoaisi perinteisten pienyritt\u00e4j\u00e4\u00e4 hy\u00f6dynt\u00e4vien keinojen lis\u00e4ksi yhteis\u00f6n jossa start-uppien on helppo toimia, verkostoitua ja pilotoida projektejaan.</p><p>Pikkualueita ei saa unohtaa </p><p class=\"after-context\">Min\u00e4 olen itse asunut l\u00e4hes koko ik\u00e4ni Laajalahdessa ja Pohjois-Tapiolassa, tied\u00e4n siis mit\u00e4 on asua Espoon suuralueiden ulkopuolella.</p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Pikkualueita ei saa unohtaa </p><p>Min\u00e4 olen itse asunut l\u00e4hes koko ik\u00e4ni Laajalahdessa ja Pohjois-Tapiolassa, tied\u00e4n siis mit\u00e4 on asua Espoon suuralueiden ulkopuolella.</p><p class=\"after-context\">L\u00e4himm\u00e4t y\u00f6bussit kulkevat useiden kilometrien p\u00e4\u00e4st\u00e4, palvelut pakenevat paremmille apajille ja liikuntapaikat rapistuvat.</p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Min\u00e4 olen itse asunut l\u00e4hes koko ik\u00e4ni Laajalahdessa ja Pohjois-Tapiolassa, tied\u00e4n siis mit\u00e4 on asua Espoon suuralueiden ulkopuolella.</p><p>L\u00e4himm\u00e4t y\u00f6bussit kulkevat useiden kilometrien p\u00e4\u00e4st\u00e4, palvelut pakenevat paremmille apajille ja liikuntapaikat rapistuvat.</p><p class=\"after-context\">On toki olemassa poikkeuksiakin, mutta meill\u00e4 Laajalahdessa on k\u00e4ynyt juuri edell\u00e4mainitusti.</p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">L\u00e4himm\u00e4t y\u00f6bussit kulkevat useiden kilometrien p\u00e4\u00e4st\u00e4, palvelut pakenevat paremmille apajille ja liikuntapaikat rapistuvat.</p><p>On toki olemassa poikkeuksiakin, mutta meill\u00e4 Laajalahdessa on k\u00e4ynyt juuri edell\u00e4mainitusti.</p><p class=\"after-context\">Innolukio Ammattikoulutusta on kehitetty moneen suuntaan, yksi niist\u00e4 on Espoon Omnian InnoOmnia.</p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">On toki olemassa poikkeuksiakin, mutta meill\u00e4 Laajalahdessa on k\u00e4ynyt juuri edell\u00e4mainitusti.</p><p>Innolukio Ammattikoulutusta on kehitetty moneen suuntaan, yksi niist\u00e4 on Espoon Omnian InnoOmnia.</p><p class=\"after-context\">Nyt me tarvitsemme my\u00f6s Innolukion.</p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Innolukio Ammattikoulutusta on kehitetty moneen suuntaan, yksi niist\u00e4 on Espoon Omnian InnoOmnia.</p><p>Nyt me tarvitsemme my\u00f6s Innolukion.</p><p class=\"after-context\">Oma n\u00e4kemykseni olisi korkeakoulujen ja lukioiden opetustarjonnasta r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6ity opintokokonaisuus.</p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nyt me tarvitsemme my\u00f6s Innolukion.</p><p>Oma n\u00e4kemykseni olisi korkeakoulujen ja lukioiden opetustarjonnasta r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6ity opintokokonaisuus.</p><p class=\"after-context\">Innolukion opiskelija voisi valita kursseja ja aineita eri lukioista( painottaen lukioiden omia painotuksia), hyv\u00e4ksilukea yliopisto-opintoja osaksi lukion oppim\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4, osallistua yritt\u00e4j\u00e4kasvatukseen ja vaikka erilaisiin yritysyhteisty\u00f6ss\u00e4 teht\u00e4viin projekteihin.</p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Oma n\u00e4kemykseni olisi korkeakoulujen ja lukioiden opetustarjonnasta r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6ity opintokokonaisuus.</p><p>Innolukion opiskelija voisi valita kursseja ja aineita eri lukioista( painottaen lukioiden omia painotuksia), hyv\u00e4ksilukea yliopisto-opintoja osaksi lukion oppim\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4, osallistua yritt\u00e4j\u00e4kasvatukseen ja vaikka erilaisiin yritysyhteisty\u00f6ss\u00e4 teht\u00e4viin projekteihin.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "56-OB-OP.15"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Kiitoksia ja kes\u00e4tunnelmia </p><p class=\"after-context\">Ensi alkuun suuret kiitokset kaikille puolueen j\u00e4sen\u00e4\u00e4nestyksess\u00e4 \u00e4\u00e4nest\u00e4neille.</p>", "meta": {"source": "57-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kiitoksia ja kes\u00e4tunnelmia </p><p>Ensi alkuun suuret kiitokset kaikille puolueen j\u00e4sen\u00e4\u00e4nestyksess\u00e4 \u00e4\u00e4nest\u00e4neille.</p><p class=\"after-context\">Tulin kuin tulinkin valituksi piraattien 20 eurovaaliehdokkaan joukkoon.</p>", "meta": {"source": "57-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ensi alkuun suuret kiitokset kaikille puolueen j\u00e4sen\u00e4\u00e4nestyksess\u00e4 \u00e4\u00e4nest\u00e4neille.</p><p>Tulin kuin tulinkin valituksi piraattien 20 eurovaaliehdokkaan joukkoon.</p><p class=\"after-context\">Koossa n\u00e4ytt\u00e4isi olevan eritt\u00e4in hyv\u00e4 ja monipuolinen joukko, on mahtavaa p\u00e4\u00e4st\u00e4 ty\u00f6skentelem\u00e4\u00e4n osana t\u00e4ll\u00e4ist\u00e4 porukkaa.</p>", "meta": {"source": "57-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tulin kuin tulinkin valituksi piraattien 20 eurovaaliehdokkaan joukkoon.</p><p>Koossa n\u00e4ytt\u00e4isi olevan eritt\u00e4in hyv\u00e4 ja monipuolinen joukko, on mahtavaa p\u00e4\u00e4st\u00e4 ty\u00f6skentelem\u00e4\u00e4n osana t\u00e4ll\u00e4ist\u00e4 porukkaa.</p><p class=\"after-context\">Puolueen seuraavat askeleet kohti eurovaaleja ja vuoden 2015 eduskuntavaaleja otetaan kuluvana viikonloppuna kev\u00e4tkokouksen muodossa.</p>", "meta": {"source": "57-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Koossa n\u00e4ytt\u00e4isi olevan eritt\u00e4in hyv\u00e4 ja monipuolinen joukko, on mahtavaa p\u00e4\u00e4st\u00e4 ty\u00f6skentelem\u00e4\u00e4n osana t\u00e4ll\u00e4ist\u00e4 porukkaa.</p><p>Puolueen seuraavat askeleet kohti eurovaaleja ja vuoden 2015 eduskuntavaaleja otetaan kuluvana viikonloppuna kev\u00e4tkokouksen muodossa.</p><p class=\"after-context\">Valitettavasti kes\u00e4kiireet est\u00e4v\u00e4t omalta osaltani kokouspaikalle saapumisen, onneksi my\u00f6s et\u00e4osallistuminen on mahdollista.</p>", "meta": {"source": "57-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Puolueen seuraavat askeleet kohti eurovaaleja ja vuoden 2015 eduskuntavaaleja otetaan kuluvana viikonloppuna kev\u00e4tkokouksen muodossa.</p><p>Valitettavasti kes\u00e4kiireet est\u00e4v\u00e4t omalta osaltani kokouspaikalle saapumisen, onneksi my\u00f6s et\u00e4osallistuminen on mahdollista.</p><p class=\"after-context\">Uskon ett\u00e4 tiiviin kokousviikonlopun j\u00e4lkeen piraattipuolueella on uusi ja entist\u00e4kin ter\u00e4v\u00e4mpi ohjelma.</p>", "meta": {"source": "57-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Valitettavasti kes\u00e4kiireet est\u00e4v\u00e4t omalta osaltani kokouspaikalle saapumisen, onneksi my\u00f6s et\u00e4osallistuminen on mahdollista.</p><p>Uskon ett\u00e4 tiiviin kokousviikonlopun j\u00e4lkeen piraattipuolueella on uusi ja entist\u00e4kin ter\u00e4v\u00e4mpi ohjelma.</p><p class=\"after-context\">Yhteiskunnassa jossa lakeja ja s\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4 tuotetaan enemm\u00e4n kuin ihmiset ja organisaatiot ehtiv\u00e4t sis\u00e4ist\u00e4\u00e4 on Piraattipuolue eritt\u00e4in tarvittu vastavoima.</p>", "meta": {"source": "57-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Uskon ett\u00e4 tiiviin kokousviikonlopun j\u00e4lkeen piraattipuolueella on uusi ja entist\u00e4kin ter\u00e4v\u00e4mpi ohjelma.</p><p>Yhteiskunnassa jossa lakeja ja s\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4 tuotetaan enemm\u00e4n kuin ihmiset ja organisaatiot ehtiv\u00e4t sis\u00e4ist\u00e4\u00e4 on Piraattipuolue eritt\u00e4in tarvittu vastavoima.</p><p class=\"after-context\">S\u00e4\u00e4d\u00f6sviidakko on omiaan et\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n tavalliset kansalaiset p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteosta sek\u00e4 v\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n l\u00e4pin\u00e4kyvyytt\u00e4 yhteiskunnallisissa asioissa.</p>", "meta": {"source": "57-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yhteiskunnassa jossa lakeja ja s\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4 tuotetaan enemm\u00e4n kuin ihmiset ja organisaatiot ehtiv\u00e4t sis\u00e4ist\u00e4\u00e4 on Piraattipuolue eritt\u00e4in tarvittu vastavoima.</p><p>S\u00e4\u00e4d\u00f6sviidakko on omiaan et\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n tavalliset kansalaiset p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteosta sek\u00e4 v\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n l\u00e4pin\u00e4kyvyytt\u00e4 yhteiskunnallisissa asioissa.</p><p class=\"after-context\">Toivon ett\u00e4 yhdess\u00e4 voimme kehitt\u00e4\u00e4 yhteiskuntaa suuntaan jossa on pienempi m\u00e4\u00e4r\u00e4 selke\u00e4mpi\u00e4 s\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4, ja jossa todella voidaan noudattaa klassista periaatetta: \u201d Annetaan ihmisille vastuu ja valinnan vapaus tekemisist\u00e4\u00e4n, kun ne eiv\u00e4t loukkaa muiden oikeuksia.\u201d.</p>", "meta": {"source": "57-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">S\u00e4\u00e4d\u00f6sviidakko on omiaan et\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n tavalliset kansalaiset p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteosta sek\u00e4 v\u00e4hent\u00e4m\u00e4\u00e4n l\u00e4pin\u00e4kyvyytt\u00e4 yhteiskunnallisissa asioissa.</p><p>Toivon ett\u00e4 yhdess\u00e4 voimme kehitt\u00e4\u00e4 yhteiskuntaa suuntaan jossa on pienempi m\u00e4\u00e4r\u00e4 selke\u00e4mpi\u00e4 s\u00e4\u00e4d\u00f6ksi\u00e4, ja jossa todella voidaan noudattaa klassista periaatetta: \u201d Annetaan ihmisille vastuu ja valinnan vapaus tekemisist\u00e4\u00e4n, kun ne eiv\u00e4t loukkaa muiden oikeuksia.\u201d.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "57-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Sit\u00e4 hergemp\u00e4\u00e4 sarjakuvaa </p><p class=\"after-context\">Kuikka ja Vili on sarjakuva, joka aiemmin tunnettiin meill\u00e4 Suomessakin nimell\u00e4 Quick ja Flupke.</p>", "meta": {"source": "58-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sit\u00e4 hergemp\u00e4\u00e4 sarjakuvaa </p><p>Kuikka ja Vili on sarjakuva, joka aiemmin tunnettiin meill\u00e4 Suomessakin nimell\u00e4 Quick ja Flupke.</p><p class=\"after-context\">WSOY julkaisi 80 -luvulla kuusi Quick ja Flupke -albumia.</p>", "meta": {"source": "58-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kuikka ja Vili on sarjakuva, joka aiemmin tunnettiin meill\u00e4 Suomessakin nimell\u00e4 Quick ja Flupke.</p><p>WSOY julkaisi 80 -luvulla kuusi Quick ja Flupke -albumia.</p><p class=\"after-context\">Kuikka ja Vili -albumin on puolestaan kustantanut Egmont.</p>", "meta": {"source": "58-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">WSOY julkaisi 80 -luvulla kuusi Quick ja Flupke -albumia.</p><p>Kuikka ja Vili -albumin on puolestaan kustantanut Egmont.</p><p class=\"after-context\">Itse sarjan loi Georges Remi eli Herg\u00e9, jonka laajaan tuotantoon kuuluu my\u00f6s er\u00e4s Tintti-niminen sarjakuva.</p>", "meta": {"source": "58-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kuikka ja Vili -albumin on puolestaan kustantanut Egmont.</p><p>Itse sarjan loi Georges Remi eli Herg\u00e9, jonka laajaan tuotantoon kuuluu my\u00f6s er\u00e4s Tintti-niminen sarjakuva.</p><p class=\"after-context\">Vanha Quick ja Flupke -fani kun olen, t\u00e4ytyy my\u00f6nt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 sarjakuvan nimen muuttuminen tuntui aluksi oudolta.</p>", "meta": {"source": "58-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Itse sarjan loi Georges Remi eli Herg\u00e9, jonka laajaan tuotantoon kuuluu my\u00f6s er\u00e4s Tintti-niminen sarjakuva.</p><p>Vanha Quick ja Flupke -fani kun olen, t\u00e4ytyy my\u00f6nt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 sarjakuvan nimen muuttuminen tuntui aluksi oudolta.</p><p class=\"after-context\">Liev\u00e4n ensivierastuksen j\u00e4lkeen uusi nimi kuitenkin maistuu suussa oikein kelvolta, ja onhan se aikeisempaa vaivattomampi lausuakin.</p>", "meta": {"source": "58-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vanha Quick ja Flupke -fani kun olen, t\u00e4ytyy my\u00f6nt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 sarjakuvan nimen muuttuminen tuntui aluksi oudolta.</p><p>Liev\u00e4n ensivierastuksen j\u00e4lkeen uusi nimi kuitenkin maistuu suussa oikein kelvolta, ja onhan se aikeisempaa vaivattomampi lausuakin.</p><p class=\"after-context\">En\u00e4\u00e4 ei tarvitse pohtia sit\u00e4, sanoiko joku \u00e4sken Flupke vai sylk\u00e4istiink\u00f6 jossakin l\u00e4hist\u00f6ll\u00e4 kenties luumunkivi.</p>", "meta": {"source": "58-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Liev\u00e4n ensivierastuksen j\u00e4lkeen uusi nimi kuitenkin maistuu suussa oikein kelvolta, ja onhan se aikeisempaa vaivattomampi lausuakin.</p><p>En\u00e4\u00e4 ei tarvitse pohtia sit\u00e4, sanoiko joku \u00e4sken Flupke vai sylk\u00e4istiink\u00f6 jossakin l\u00e4hist\u00f6ll\u00e4 kenties luumunkivi.</p><p class=\"after-context\">No, joka tapauksessa uutta nime\u00e4 on esimerkiksi kiitelty Pertsa ja Kilu -henkiseksi, millainen se ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4 on ; nostalginen ja poikakirjamainen.</p>", "meta": {"source": "58-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">En\u00e4\u00e4 ei tarvitse pohtia sit\u00e4, sanoiko joku \u00e4sken Flupke vai sylk\u00e4istiink\u00f6 jossakin l\u00e4hist\u00f6ll\u00e4 kenties luumunkivi.</p><p>No, joka tapauksessa uutta nime\u00e4 on esimerkiksi kiitelty Pertsa ja Kilu -henkiseksi, millainen se ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4 on ; nostalginen ja poikakirjamainen.</p><p class=\"after-context\">Albumin suomennos on sekin onnistuneella tavalla vanhanaikaista tyyli\u00e4.</p>", "meta": {"source": "58-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">No, joka tapauksessa uutta nime\u00e4 on esimerkiksi kiitelty Pertsa ja Kilu -henkiseksi, millainen se ep\u00e4ilem\u00e4tt\u00e4 on ; nostalginen ja poikakirjamainen.</p><p>Albumin suomennos on sekin onnistuneella tavalla vanhanaikaista tyyli\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Quick ja Flupke.</p>", "meta": {"source": "58-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Albumin suomennos on sekin onnistuneella tavalla vanhanaikaista tyyli\u00e4.</p><p>Quick ja Flupke.</p><p class=\"after-context\">anteeksi, Kuikka ja Vili ovat brysselil\u00e4iset veijarit, jotka seikkailevat kotikaupunkinsa kaduilla ja puistoissa, harrastavat poikamaisuuksia ja joutuvat kaikenmoisiin kommelluksiin.</p>", "meta": {"source": "58-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Quick ja Flupke.</p><p>anteeksi, Kuikka ja Vili ovat brysselil\u00e4iset veijarit, jotka seikkailevat kotikaupunkinsa kaduilla ja puistoissa, harrastavat poikamaisuuksia ja joutuvat kaikenmoisiin kommelluksiin.</p><p class=\"after-context\">Aikuisten kanssa n\u00e4m\u00e4 veitikat ajautuvat kahnauksiin t\u00e4m\u00e4n t\u00e4st\u00e4, ja etenkin korttelipoliisi, konstaapeli 15, saa v\u00e4h\u00e4n v\u00e4li\u00e4 tuhista harmissaan dupondtmaisiin pensseliviiksiins\u00e4 kun Kuikka ja Vili p\u00e4\u00e4sev\u00e4t vauhtiin.</p>", "meta": {"source": "58-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">anteeksi, Kuikka ja Vili ovat brysselil\u00e4iset veijarit, jotka seikkailevat kotikaupunkinsa kaduilla ja puistoissa, harrastavat poikamaisuuksia ja joutuvat kaikenmoisiin kommelluksiin.</p><p>Aikuisten kanssa n\u00e4m\u00e4 veitikat ajautuvat kahnauksiin t\u00e4m\u00e4n t\u00e4st\u00e4, ja etenkin korttelipoliisi, konstaapeli 15, saa v\u00e4h\u00e4n v\u00e4li\u00e4 tuhista harmissaan dupondtmaisiin pensseliviiksiins\u00e4 kun Kuikka ja Vili p\u00e4\u00e4sev\u00e4t vauhtiin.</p><p class=\"after-context\">Pahantahtoisiksi poikia ei voi sanoa, v\u00e4lill\u00e4 ilmassa on jopa vilpit\u00f6nt\u00e4 auttamisen halua, mutta mink\u00e4s teet.</p>", "meta": {"source": "58-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Aikuisten kanssa n\u00e4m\u00e4 veitikat ajautuvat kahnauksiin t\u00e4m\u00e4n t\u00e4st\u00e4, ja etenkin korttelipoliisi, konstaapeli 15, saa v\u00e4h\u00e4n v\u00e4li\u00e4 tuhista harmissaan dupondtmaisiin pensseliviiksiins\u00e4 kun Kuikka ja Vili p\u00e4\u00e4sev\u00e4t vauhtiin.</p><p>Pahantahtoisiksi poikia ei voi sanoa, v\u00e4lill\u00e4 ilmassa on jopa vilpit\u00f6nt\u00e4 auttamisen halua, mutta mink\u00e4s teet.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "58-RV-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Tag Archives: politiikoilla alkaa olla kiire </p><p class=\"after-context\">Kuntaselvitys on hieno asiakirja! </p>", "meta": {"source": "59-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tag Archives: politiikoilla alkaa olla kiire </p><p>Kuntaselvitys on hieno asiakirja! </p><p class=\"after-context\">Virkamiesten tekem\u00e4 kuntaselvitys on todella hieno ja huolellisesti laadittu n.700 sivua k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4 asiakirja.</p>", "meta": {"source": "59-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kuntaselvitys on hieno asiakirja! </p><p>Virkamiesten tekem\u00e4 kuntaselvitys on todella hieno ja huolellisesti laadittu n.700 sivua k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4 asiakirja.</p><p class=\"after-context\">Toivottavasti kaikki valtuutetut ja kiinnostuneet ihmiset malttavat lukea sen! </p>", "meta": {"source": "59-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Virkamiesten tekem\u00e4 kuntaselvitys on todella hieno ja huolellisesti laadittu n.700 sivua k\u00e4sitt\u00e4v\u00e4 asiakirja.</p><p>Toivottavasti kaikki valtuutetut ja kiinnostuneet ihmiset malttavat lukea sen! </p><p class=\"after-context\">Mik\u00e4 siin\u00e4 on hienoa ja mist\u00e4 kiikastaa? </p>", "meta": {"source": "59-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Toivottavasti kaikki valtuutetut ja kiinnostuneet ihmiset malttavat lukea sen! </p><p>Mik\u00e4 siin\u00e4 on hienoa ja mist\u00e4 kiikastaa? </p><p class=\"after-context\">Upeata on ett\u00e4 selvityksess\u00e4 \u2026 </p>", "meta": {"source": "59-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mik\u00e4 siin\u00e4 on hienoa ja mist\u00e4 kiikastaa? </p><p>Upeata on ett\u00e4 selvityksess\u00e4 \u2026 </p><p class=\"after-context\">Lue loppuun \u2192.</p>", "meta": {"source": "59-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Upeata on ett\u00e4 selvityksess\u00e4 \u2026 </p><p>Lue loppuun \u2192.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "59-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>\u00c4l\u00e4 astu johtoon - ei sinun tarvitse.</p><p class=\"after-context\">Veera Luoma-ahon kolumni downshiftaamisen vaaroista sattui minua v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n nilkkaan </p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">\u00c4l\u00e4 astu johtoon - ei sinun tarvitse.</p><p>Veera Luoma-ahon kolumni downshiftaamisen vaaroista sattui minua v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n nilkkaan </p><p class=\"after-context\">- auts! </p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Veera Luoma-ahon kolumni downshiftaamisen vaaroista sattui minua v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n nilkkaan </p><p>- auts! </p><p class=\"after-context\">- olenhan jo sen pari vuotta urakehittynyt sill\u00e4 leppoisalla surffirannalla ja kyll\u00e4, minulla on my\u00f6s se kaupunkiviljelm\u00e4 Kalasataman k\u00e4tk\u00f6iss\u00e4.</p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">- auts! </p><p>- olenhan jo sen pari vuotta urakehittynyt sill\u00e4 leppoisalla surffirannalla ja kyll\u00e4, minulla on my\u00f6s se kaupunkiviljelm\u00e4 Kalasataman k\u00e4tk\u00f6iss\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Luoma-aho haluaa esiinty\u00e4 feministin\u00e4, joka huolestuu naisen asemasta ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4 ja hakee vanhaa kunnon globaalia sovinistista salateoriaa downshiftauksen selitteeksi.</p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">- olenhan jo sen pari vuotta urakehittynyt sill\u00e4 leppoisalla surffirannalla ja kyll\u00e4, minulla on my\u00f6s se kaupunkiviljelm\u00e4 Kalasataman k\u00e4tk\u00f6iss\u00e4.</p><p>Luoma-aho haluaa esiinty\u00e4 feministin\u00e4, joka huolestuu naisen asemasta ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4 ja hakee vanhaa kunnon globaalia sovinistista salateoriaa downshiftauksen selitteeksi.</p><p class=\"after-context\">Mutta, hittolainen, mist\u00e4 ihmeest\u00e4 l\u00e4htien hitaammin el\u00e4minen on ollut naisen synti tai etuoikeus? </p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Luoma-aho haluaa esiinty\u00e4 feministin\u00e4, joka huolestuu naisen asemasta ty\u00f6el\u00e4m\u00e4ss\u00e4 ja hakee vanhaa kunnon globaalia sovinistista salateoriaa downshiftauksen selitteeksi.</p><p>Mutta, hittolainen, mist\u00e4 ihmeest\u00e4 l\u00e4htien hitaammin el\u00e4minen on ollut naisen synti tai etuoikeus? </p><p class=\"after-context\">Naisen valinta omassa el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n on aina ik\u00e4v\u00e4ll\u00e4 tavalla liitetty yhteiskunnalliseen vastuuseen - j\u00e4\u00e4mmep\u00e4 sitten kotiin hoitamaan niit\u00e4 kansakunnan toivonmurenia tai valitsemme uran onnemme rakennusaineeksi, otamme siin\u00e4 jollain tavalla kantaa yhteiskunnan pahoin- tai hyvinvointiin.</p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mutta, hittolainen, mist\u00e4 ihmeest\u00e4 l\u00e4htien hitaammin el\u00e4minen on ollut naisen synti tai etuoikeus? </p><p>Naisen valinta omassa el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n on aina ik\u00e4v\u00e4ll\u00e4 tavalla liitetty yhteiskunnalliseen vastuuseen - j\u00e4\u00e4mmep\u00e4 sitten kotiin hoitamaan niit\u00e4 kansakunnan toivonmurenia tai valitsemme uran onnemme rakennusaineeksi, otamme siin\u00e4 jollain tavalla kantaa yhteiskunnan pahoin- tai hyvinvointiin.</p><p class=\"after-context\">Naiselle on annettu aikalaisiltamme vapaus valita, muttei armahdusta yksil\u00f6in\u00e4 - el\u00e4m\u00e4mme arvottuu liian usein rooleihimme kansakunnan kohtuina, naisjohtajina tai itsekk\u00e4in\u00e4 sinkkuina.</p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Naisen valinta omassa el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n on aina ik\u00e4v\u00e4ll\u00e4 tavalla liitetty yhteiskunnalliseen vastuuseen - j\u00e4\u00e4mmep\u00e4 sitten kotiin hoitamaan niit\u00e4 kansakunnan toivonmurenia tai valitsemme uran onnemme rakennusaineeksi, otamme siin\u00e4 jollain tavalla kantaa yhteiskunnan pahoin- tai hyvinvointiin.</p><p>Naiselle on annettu aikalaisiltamme vapaus valita, muttei armahdusta yksil\u00f6in\u00e4 - el\u00e4m\u00e4mme arvottuu liian usein rooleihimme kansakunnan kohtuina, naisjohtajina tai itsekk\u00e4in\u00e4 sinkkuina.</p><p class=\"after-context\">Luoma-aho liittyy kirjoituksellaan t\u00e4h\u00e4n vuosituhantiseen kivitt\u00e4jien ryhm\u00e4\u00e4n, jonka lista alkaa siit\u00e4 omenasta ja jatkuu hamaan absurdiuteen.</p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Naiselle on annettu aikalaisiltamme vapaus valita, muttei armahdusta yksil\u00f6in\u00e4 - el\u00e4m\u00e4mme arvottuu liian usein rooleihimme kansakunnan kohtuina, naisjohtajina tai itsekk\u00e4in\u00e4 sinkkuina.</p><p>Luoma-aho liittyy kirjoituksellaan t\u00e4h\u00e4n vuosituhantiseen kivitt\u00e4jien ryhm\u00e4\u00e4n, jonka lista alkaa siit\u00e4 omenasta ja jatkuu hamaan absurdiuteen.</p><p class=\"after-context\">Pit\u00e4\u00e4k\u00f6 tuon mustista mustimman listan jatkeeksi ihan oikeasti liitt\u00e4\u00e4 viel\u00e4 kaupunkiviljelykin? </p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Luoma-aho liittyy kirjoituksellaan t\u00e4h\u00e4n vuosituhantiseen kivitt\u00e4jien ryhm\u00e4\u00e4n, jonka lista alkaa siit\u00e4 omenasta ja jatkuu hamaan absurdiuteen.</p><p>Pit\u00e4\u00e4k\u00f6 tuon mustista mustimman listan jatkeeksi ihan oikeasti liitt\u00e4\u00e4 viel\u00e4 kaupunkiviljelykin? </p><p class=\"after-context\">Puhumattakaan sitten siit\u00e4, ett\u00e4 monelle terveydenkin kannalta v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n ty\u00f6n teon hidastamisen my\u00f6t\u00e4 pit\u00e4isi potea syyllisyytta el\u00e4m\u00e4nvalintansa vaikutuksesta kanssasisaren urakehitykseen tai ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n sukupuolittuneisuuteen.</p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Pit\u00e4\u00e4k\u00f6 tuon mustista mustimman listan jatkeeksi ihan oikeasti liitt\u00e4\u00e4 viel\u00e4 kaupunkiviljelykin? </p><p>Puhumattakaan sitten siit\u00e4, ett\u00e4 monelle terveydenkin kannalta v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n ty\u00f6n teon hidastamisen my\u00f6t\u00e4 pit\u00e4isi potea syyllisyytta el\u00e4m\u00e4nvalintansa vaikutuksesta kanssasisaren urakehitykseen tai ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n sukupuolittuneisuuteen.</p><p class=\"after-context\">Ehk\u00e4 minun tosiaan pit\u00e4isi kuitenkin jatkaa sit\u00e4 exceltaulukkojen piiskaamaa amok-juoksua ja &quot;astua johtoon &quot;, kuten kirjoittaja kehoittaa, jotta t\u00e4ytt\u00e4isin velvollisuuteni kuuliaisena feministin\u00e4.</p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Puhumattakaan sitten siit\u00e4, ett\u00e4 monelle terveydenkin kannalta v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n ty\u00f6n teon hidastamisen my\u00f6t\u00e4 pit\u00e4isi potea syyllisyytta el\u00e4m\u00e4nvalintansa vaikutuksesta kanssasisaren urakehitykseen tai ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n sukupuolittuneisuuteen.</p><p>Ehk\u00e4 minun tosiaan pit\u00e4isi kuitenkin jatkaa sit\u00e4 exceltaulukkojen piiskaamaa amok-juoksua ja &quot;astua johtoon &quot;, kuten kirjoittaja kehoittaa, jotta t\u00e4ytt\u00e4isin velvollisuuteni kuuliaisena feministin\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Hieman kohtuutonta, eik\u00f6? </p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ehk\u00e4 minun tosiaan pit\u00e4isi kuitenkin jatkaa sit\u00e4 exceltaulukkojen piiskaamaa amok-juoksua ja &quot;astua johtoon &quot;, kuten kirjoittaja kehoittaa, jotta t\u00e4ytt\u00e4isin velvollisuuteni kuuliaisena feministin\u00e4.</p><p>Hieman kohtuutonta, eik\u00f6? </p><p class=\"after-context\">Tekstin alta kuultaa kuin vanhan hirven luu Loka-Laitisen kaltainen asioilla kikkailu ja ukkojen agenda.</p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hieman kohtuutonta, eik\u00f6? </p><p>Tekstin alta kuultaa kuin vanhan hirven luu Loka-Laitisen kaltainen asioilla kikkailu ja ukkojen agenda.</p><p class=\"after-context\">Onkohan kirjoittaja nyt ihan tietoinen kenen joukkoihin on astunut? Juttu haiseekin jotenkin akateemisten kikkanokkien trendinn\u00e4l\u00e4n tyydytt\u00e4miselt\u00e4.</p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tekstin alta kuultaa kuin vanhan hirven luu Loka-Laitisen kaltainen asioilla kikkailu ja ukkojen agenda.</p><p>Onkohan kirjoittaja nyt ihan tietoinen kenen joukkoihin on astunut? Juttu haiseekin jotenkin akateemisten kikkanokkien trendinn\u00e4l\u00e4n tyydytt\u00e4miselt\u00e4.</p><p class=\"after-context\">V\u00e4h\u00e4n niinkuin, ett\u00e4 flow on out, kun kaikki k\u00e4y siell\u00e4 ja eik\u00f6 olisikin IHANAN ERILAISTA liitty\u00e4 Sarasvuon seuraan ja v\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4 maailmanlaajuisesta vastareaktiosta talouskasvuun jonkinlainen feminismin vastainen salajuoni? Harmillista, ett\u00e4 Luoma-aho on langennut erikoisuudentavoitteluun juuri t\u00e4m\u00e4n aiheen kohdalla - n\u00e4m\u00e4 paukut kun meniv\u00e4t kyll\u00e4 Mainilaan - ukkoa puhuaksemme.</p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.15"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Onkohan kirjoittaja nyt ihan tietoinen kenen joukkoihin on astunut? Juttu haiseekin jotenkin akateemisten kikkanokkien trendinn\u00e4l\u00e4n tyydytt\u00e4miselt\u00e4.</p><p>V\u00e4h\u00e4n niinkuin, ett\u00e4 flow on out, kun kaikki k\u00e4y siell\u00e4 ja eik\u00f6 olisikin IHANAN ERILAISTA liitty\u00e4 Sarasvuon seuraan ja v\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4 maailmanlaajuisesta vastareaktiosta talouskasvuun jonkinlainen feminismin vastainen salajuoni? Harmillista, ett\u00e4 Luoma-aho on langennut erikoisuudentavoitteluun juuri t\u00e4m\u00e4n aiheen kohdalla - n\u00e4m\u00e4 paukut kun meniv\u00e4t kyll\u00e4 Mainilaan - ukkoa puhuaksemme.</p><p class=\"after-context\">Itse koen, ett\u00e4 nainen voi saada kaiken.</p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.16"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">V\u00e4h\u00e4n niinkuin, ett\u00e4 flow on out, kun kaikki k\u00e4y siell\u00e4 ja eik\u00f6 olisikin IHANAN ERILAISTA liitty\u00e4 Sarasvuon seuraan ja v\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4 maailmanlaajuisesta vastareaktiosta talouskasvuun jonkinlainen feminismin vastainen salajuoni? Harmillista, ett\u00e4 Luoma-aho on langennut erikoisuudentavoitteluun juuri t\u00e4m\u00e4n aiheen kohdalla - n\u00e4m\u00e4 paukut kun meniv\u00e4t kyll\u00e4 Mainilaan - ukkoa puhuaksemme.</p><p>Itse koen, ett\u00e4 nainen voi saada kaiken.</p><p class=\"after-context\">Ja olen saanutkin.</p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.17"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Itse koen, ett\u00e4 nainen voi saada kaiken.</p><p>Ja olen saanutkin.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "60-OB-OP.18"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Tupakoinnin lopettaminen </p><p class=\"after-context\">Tupakoinnin lopettaminen on helpommin sanottu kuin tehty.</p>", "meta": {"source": "62-AV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tupakoinnin lopettaminen </p><p>Tupakoinnin lopettaminen on helpommin sanottu kuin tehty.</p><p class=\"after-context\">Koukusta pois p\u00e4\u00e4sy vaatii huolellista valmistautumista ja suunnittelua.</p>", "meta": {"source": "62-AV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tupakoinnin lopettaminen on helpommin sanottu kuin tehty.</p><p>Koukusta pois p\u00e4\u00e4sy vaatii huolellista valmistautumista ja suunnittelua.</p><p class=\"after-context\">Lopettaminen voi onnistua jo ensimm\u00e4isell\u00e4 kerralla, mutta voi olla helpottavaa kuulla, ett\u00e4 aika moni tarvitsee 3-4 yrityst\u00e4 ennen kuin p\u00e4\u00e4see lopullisesti irti tupakasta.</p>", "meta": {"source": "62-AV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Koukusta pois p\u00e4\u00e4sy vaatii huolellista valmistautumista ja suunnittelua.</p><p>Lopettaminen voi onnistua jo ensimm\u00e4isell\u00e4 kerralla, mutta voi olla helpottavaa kuulla, ett\u00e4 aika moni tarvitsee 3-4 yrityst\u00e4 ennen kuin p\u00e4\u00e4see lopullisesti irti tupakasta.</p><p class=\"after-context\">Alla on koottuna lista nettisivuista, joista l\u00f6yd\u00e4t tietoa ja neuvoja tupakoinnin lopettamiseen.</p>", "meta": {"source": "62-AV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Lopettaminen voi onnistua jo ensimm\u00e4isell\u00e4 kerralla, mutta voi olla helpottavaa kuulla, ett\u00e4 aika moni tarvitsee 3-4 yrityst\u00e4 ennen kuin p\u00e4\u00e4see lopullisesti irti tupakasta.</p><p>Alla on koottuna lista nettisivuista, joista l\u00f6yd\u00e4t tietoa ja neuvoja tupakoinnin lopettamiseen.</p><p class=\"after-context\">www.fressis.fi tarjoaa nuorille perustietoa tupakoinnin lopettamisesta.</p>", "meta": {"source": "62-AV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Alla on koottuna lista nettisivuista, joista l\u00f6yd\u00e4t tietoa ja neuvoja tupakoinnin lopettamiseen.</p><p>www.fressis.fi tarjoaa nuorille perustietoa tupakoinnin lopettamisesta.</p><p class=\"after-context\">Sivustolla on my\u00f6s nettiyhteis\u00f6, jossa lopettamisen eri vaiheissa olevat voivat vapaasti jakaa tuntemuksiaan \u2026.</p>", "meta": {"source": "62-AV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">www.fressis.fi tarjoaa nuorille perustietoa tupakoinnin lopettamisesta.</p><p>Sivustolla on my\u00f6s nettiyhteis\u00f6, jossa lopettamisen eri vaiheissa olevat voivat vapaasti jakaa tuntemuksiaan \u2026.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "62-AV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Jo pitk\u00e4\u00e4n ovat toimittajat syytt\u00e4neet poliitikkoja silmien sulkemisesta todellisuudelta.</p><p class=\"after-context\">Taantumaa pukkaa ja euroalueella on kriisi.</p>", "meta": {"source": "63-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jo pitk\u00e4\u00e4n ovat toimittajat syytt\u00e4neet poliitikkoja silmien sulkemisesta todellisuudelta.</p><p>Taantumaa pukkaa ja euroalueella on kriisi.</p><p class=\"after-context\">Valtion velka kasvaa ja tulevaisuuden n\u00e4kym\u00e4t muutenkaan eiv\u00e4t n\u00e4yt\u00e4 kovin kirkkailta.</p>", "meta": {"source": "63-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Taantumaa pukkaa ja euroalueella on kriisi.</p><p>Valtion velka kasvaa ja tulevaisuuden n\u00e4kym\u00e4t muutenkaan eiv\u00e4t n\u00e4yt\u00e4 kovin kirkkailta.</p><p class=\"after-context\">Pit\u00e4\u00e4 leikata ja s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4 rajusti.</p>", "meta": {"source": "63-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Valtion velka kasvaa ja tulevaisuuden n\u00e4kym\u00e4t muutenkaan eiv\u00e4t n\u00e4yt\u00e4 kovin kirkkailta.</p><p>Pit\u00e4\u00e4 leikata ja s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4 rajusti.</p><p class=\"after-context\">Pit\u00e4\u00e4 nostaa veroja ja saada talous tasapainoon.</p>", "meta": {"source": "63-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Pit\u00e4\u00e4 leikata ja s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4 rajusti.</p><p>Pit\u00e4\u00e4 nostaa veroja ja saada talous tasapainoon.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4in kirjoitetaan eri medioissa ja vaaditaan koviakin p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4.</p>", "meta": {"source": "63-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Pit\u00e4\u00e4 nostaa veroja ja saada talous tasapainoon.</p><p>N\u00e4in kirjoitetaan eri medioissa ja vaaditaan koviakin p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Tosin niit\u00e4 vastuullisia p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4 sitten esitelt\u00e4ess\u00e4 samat toimittajat huutavat, miten v\u00e4\u00e4rin on, ett\u00e4 tehd\u00e4\u00e4n yht\u00e4\u00e4n mit\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "63-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4in kirjoitetaan eri medioissa ja vaaditaan koviakin p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4.</p><p>Tosin niit\u00e4 vastuullisia p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4 sitten esitelt\u00e4ess\u00e4 samat toimittajat huutavat, miten v\u00e4\u00e4rin on, ett\u00e4 tehd\u00e4\u00e4n yht\u00e4\u00e4n mit\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Helmikuu alkoi isoilla uutisilla: kuntauudistuksen virkamiesesitys ja puolustusvoimien uudistushake julkistettiin sek\u00e4 kerrottiin Salon tuhannen ty\u00f6paikan menetyksest\u00e4 Nokian my\u00f6t\u00e4.</p>", "meta": {"source": "63-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tosin niit\u00e4 vastuullisia p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4 sitten esitelt\u00e4ess\u00e4 samat toimittajat huutavat, miten v\u00e4\u00e4rin on, ett\u00e4 tehd\u00e4\u00e4n yht\u00e4\u00e4n mit\u00e4\u00e4n.</p><p>Helmikuu alkoi isoilla uutisilla: kuntauudistuksen virkamiesesitys ja puolustusvoimien uudistushake julkistettiin sek\u00e4 kerrottiin Salon tuhannen ty\u00f6paikan menetyksest\u00e4 Nokian my\u00f6t\u00e4.</p><p class=\"after-context\">T\u00f6itten loppuminen on aina surullista yksitt\u00e4iselle ty\u00f6ntekij\u00e4lle, eik\u00e4 t\u00e4llaisia Salon kaltaisia massaty\u00f6tt\u00f6myysilmoituksia soisi millek\u00e4\u00e4n paikkakunnallekaan.</p>", "meta": {"source": "63-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Helmikuu alkoi isoilla uutisilla: kuntauudistuksen virkamiesesitys ja puolustusvoimien uudistushake julkistettiin sek\u00e4 kerrottiin Salon tuhannen ty\u00f6paikan menetyksest\u00e4 Nokian my\u00f6t\u00e4.</p><p>T\u00f6itten loppuminen on aina surullista yksitt\u00e4iselle ty\u00f6ntekij\u00e4lle, eik\u00e4 t\u00e4llaisia Salon kaltaisia massaty\u00f6tt\u00f6myysilmoituksia soisi millek\u00e4\u00e4n paikkakunnallekaan.</p><p class=\"after-context\">J\u00e4lkik\u00e4teen ei ole paljon muuta teht\u00e4viss\u00e4 kuin mihin hallitus jo ryhtyi eli auttamaan paikkakuntaa ja irtisanottavia ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4 luomalla alueen toimijoiden kanssa erin\u00e4isi\u00e4 tukitoimia koulutuksen suhteen ja pyrkim\u00e4ll\u00e4 olemaan muillakin tavoin avuksi, jos vain mahdollista.</p>", "meta": {"source": "63-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00f6itten loppuminen on aina surullista yksitt\u00e4iselle ty\u00f6ntekij\u00e4lle, eik\u00e4 t\u00e4llaisia Salon kaltaisia massaty\u00f6tt\u00f6myysilmoituksia soisi millek\u00e4\u00e4n paikkakunnallekaan.</p><p>J\u00e4lkik\u00e4teen ei ole paljon muuta teht\u00e4viss\u00e4 kuin mihin hallitus jo ryhtyi eli auttamaan paikkakuntaa ja irtisanottavia ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4 luomalla alueen toimijoiden kanssa erin\u00e4isi\u00e4 tukitoimia koulutuksen suhteen ja pyrkim\u00e4ll\u00e4 olemaan muillakin tavoin avuksi, jos vain mahdollista.</p><p class=\"after-context\">Ty\u00f6tt\u00f6mi\u00e4 tullee my\u00f6s puolustusvoimauudistuksessa varuskuntien lakkautusten osalta.</p>", "meta": {"source": "63-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">J\u00e4lkik\u00e4teen ei ole paljon muuta teht\u00e4viss\u00e4 kuin mihin hallitus jo ryhtyi eli auttamaan paikkakuntaa ja irtisanottavia ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4 luomalla alueen toimijoiden kanssa erin\u00e4isi\u00e4 tukitoimia koulutuksen suhteen ja pyrkim\u00e4ll\u00e4 olemaan muillakin tavoin avuksi, jos vain mahdollista.</p><p>Ty\u00f6tt\u00f6mi\u00e4 tullee my\u00f6s puolustusvoimauudistuksessa varuskuntien lakkautusten osalta.</p><p class=\"after-context\">Yht\u00e4 lailla on n\u00e4ist\u00e4 pian mahdollisesti ty\u00f6tt\u00f6min\u00e4 olevista huolehdittava.</p>", "meta": {"source": "63-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ty\u00f6tt\u00f6mi\u00e4 tullee my\u00f6s puolustusvoimauudistuksessa varuskuntien lakkautusten osalta.</p><p>Yht\u00e4 lailla on n\u00e4ist\u00e4 pian mahdollisesti ty\u00f6tt\u00f6min\u00e4 olevista huolehdittava.</p><p class=\"after-context\">Puolustusvoimauudistuksen taustalla on tosin eri syyt kuin Nokialla.</p>", "meta": {"source": "63-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yht\u00e4 lailla on n\u00e4ist\u00e4 pian mahdollisesti ty\u00f6tt\u00f6min\u00e4 olevista huolehdittava.</p><p>Puolustusvoimauudistuksen taustalla on tosin eri syyt kuin Nokialla.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "63-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>maanantai 16.kes\u00e4kuuta 2014 </p><p class=\"after-context\">Ehdottomasti sukupuoleton nimi! </p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">maanantai 16.kes\u00e4kuuta 2014 </p><p>Ehdottomasti sukupuoleton nimi! </p><p class=\"after-context\">T\u00e4ss\u00e4 nimipohdinnassa ollaan v\u00e4lill\u00e4 heitelty rohkeammastikin nimi\u00e4 ilmaan ja my\u00f6s esikoinen on osallistunut v\u00e4lill\u00e4 keskusteluun joko arvostellen tai heitt\u00e4en omia ehdotuksia.</p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ehdottomasti sukupuoleton nimi! </p><p>T\u00e4ss\u00e4 nimipohdinnassa ollaan v\u00e4lill\u00e4 heitelty rohkeammastikin nimi\u00e4 ilmaan ja my\u00f6s esikoinen on osallistunut v\u00e4lill\u00e4 keskusteluun joko arvostellen tai heitt\u00e4en omia ehdotuksia.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4n\u00e4\u00e4n ehdoti Niklasta viime viikolla Piit\u00e4, Liisi\u00e4 ja Lee-nime\u00e4.</p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4ss\u00e4 nimipohdinnassa ollaan v\u00e4lill\u00e4 heitelty rohkeammastikin nimi\u00e4 ilmaan ja my\u00f6s esikoinen on osallistunut v\u00e4lill\u00e4 keskusteluun joko arvostellen tai heitt\u00e4en omia ehdotuksia.</p><p>T\u00e4n\u00e4\u00e4n ehdoti Niklasta viime viikolla Piit\u00e4, Liisi\u00e4 ja Lee-nime\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Muutama kaveri onkin kysynyt miksemme ole valinneet sukupuolineutraalia nime\u00e4 lapsillemme, kun pid\u00e4n sukupuolisensitiivisyytt\u00e4 muutoin t\u00e4rke\u00e4n\u00e4.</p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4n\u00e4\u00e4n ehdoti Niklasta viime viikolla Piit\u00e4, Liisi\u00e4 ja Lee-nime\u00e4.</p><p>Muutama kaveri onkin kysynyt miksemme ole valinneet sukupuolineutraalia nime\u00e4 lapsillemme, kun pid\u00e4n sukupuolisensitiivisyytt\u00e4 muutoin t\u00e4rke\u00e4n\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Sin\u00e4ns\u00e4 hyv\u00e4 kysymys.</p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Muutama kaveri onkin kysynyt miksemme ole valinneet sukupuolineutraalia nime\u00e4 lapsillemme, kun pid\u00e4n sukupuolisensitiivisyytt\u00e4 muutoin t\u00e4rke\u00e4n\u00e4.</p><p>Sin\u00e4ns\u00e4 hyv\u00e4 kysymys.</p><p class=\"after-context\">Ei vain ole nimi\u00e4 valitessa ollut molempien suosikeissa nimi\u00e4, jotka sattuisivat l\u00f6ytym\u00e4\u00e4n alla olevasta nimilistasta.</p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sin\u00e4ns\u00e4 hyv\u00e4 kysymys.</p><p>Ei vain ole nimi\u00e4 valitessa ollut molempien suosikeissa nimi\u00e4, jotka sattuisivat l\u00f6ytym\u00e4\u00e4n alla olevasta nimilistasta.</p><p class=\"after-context\">Tai on joitakin ollut, mutta kummallekaan ei ole tullut mieleen ett\u00e4 ne olisivat sukupuolineutraaleja.</p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ei vain ole nimi\u00e4 valitessa ollut molempien suosikeissa nimi\u00e4, jotka sattuisivat l\u00f6ytym\u00e4\u00e4n alla olevasta nimilistasta.</p><p>Tai on joitakin ollut, mutta kummallekaan ei ole tullut mieleen ett\u00e4 ne olisivat sukupuolineutraaleja.</p><p class=\"after-context\">Aika vahvasti moneen nimeen liittyy mielikuva tietyst\u00e4 sukupuolesta tai tietynlaisesta ihmistyypist\u00e4.</p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tai on joitakin ollut, mutta kummallekaan ei ole tullut mieleen ett\u00e4 ne olisivat sukupuolineutraaleja.</p><p>Aika vahvasti moneen nimeen liittyy mielikuva tietyst\u00e4 sukupuolesta tai tietynlaisesta ihmistyypist\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Samasta syyst\u00e4 esimerkiksi entisten luokkakavereiden tai muiden tuttujen nimet eiv\u00e4t helpolla p\u00e4\u00e4dy ainakaan meid\u00e4n nimilistaan.</p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Aika vahvasti moneen nimeen liittyy mielikuva tietyst\u00e4 sukupuolesta tai tietynlaisesta ihmistyypist\u00e4.</p><p>Samasta syyst\u00e4 esimerkiksi entisten luokkakavereiden tai muiden tuttujen nimet eiv\u00e4t helpolla p\u00e4\u00e4dy ainakaan meid\u00e4n nimilistaan.</p><p class=\"after-context\">Miksi sitten niin vahvasti nimet muodostavat kuvan tyt\u00f6st\u00e4 tai pojasta? </p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Samasta syyst\u00e4 esimerkiksi entisten luokkakavereiden tai muiden tuttujen nimet eiv\u00e4t helpolla p\u00e4\u00e4dy ainakaan meid\u00e4n nimilistaan.</p><p>Miksi sitten niin vahvasti nimet muodostavat kuvan tyt\u00f6st\u00e4 tai pojasta? </p><p class=\"after-context\">Ja miksi joskus aikanaan on ollut niin t\u00e4rke\u00e4\u00e4 nimet\u00e4 pippelilliset ja pimpilliset eri nimill\u00e4? </p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Miksi sitten niin vahvasti nimet muodostavat kuvan tyt\u00f6st\u00e4 tai pojasta? </p><p>Ja miksi joskus aikanaan on ollut niin t\u00e4rke\u00e4\u00e4 nimet\u00e4 pippelilliset ja pimpilliset eri nimill\u00e4? </p><p class=\"after-context\">Ja miksi t\u00e4m\u00e4n muuttaminen saa edelleen monissa aikaan vastustusta? </p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ja miksi joskus aikanaan on ollut niin t\u00e4rke\u00e4\u00e4 nimet\u00e4 pippelilliset ja pimpilliset eri nimill\u00e4? </p><p>Ja miksi t\u00e4m\u00e4n muuttaminen saa edelleen monissa aikaan vastustusta? </p><p class=\"after-context\">Siis sen, ett\u00e4 mink\u00e4 tahansa olemassa olevan( suomalaisen?) nimen saisi antaa lapselleen, miettim\u00e4tt\u00e4 sen kummemmin sukupuolta.</p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ja miksi t\u00e4m\u00e4n muuttaminen saa edelleen monissa aikaan vastustusta? </p><p>Siis sen, ett\u00e4 mink\u00e4 tahansa olemassa olevan( suomalaisen?) nimen saisi antaa lapselleen, miettim\u00e4tt\u00e4 sen kummemmin sukupuolta.</p><p class=\"after-context\">Miksi ihmisten pit\u00e4\u00e4 saada tiet\u00e4\u00e4 sukupuoli? Ja miksi sen pit\u00e4\u00e4 selvit\u00e4 nimest\u00e4? Alla olevassa listassa on itse asiasssa todella paljon ihania nimi\u00e4.</p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Siis sen, ett\u00e4 mink\u00e4 tahansa olemassa olevan( suomalaisen?) nimen saisi antaa lapselleen, miettim\u00e4tt\u00e4 sen kummemmin sukupuolta.</p><p>Miksi ihmisten pit\u00e4\u00e4 saada tiet\u00e4\u00e4 sukupuoli? Ja miksi sen pit\u00e4\u00e4 selvit\u00e4 nimest\u00e4? Alla olevassa listassa on itse asiasssa todella paljon ihania nimi\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Ja my\u00f6nn\u00e4n, ett\u00e4 nimet joiden kantajia en ole tavannut ovat jotenkin helpommin l\u00e4hestytt\u00e4viss\u00e4.</p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.15"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Miksi ihmisten pit\u00e4\u00e4 saada tiet\u00e4\u00e4 sukupuoli? Ja miksi sen pit\u00e4\u00e4 selvit\u00e4 nimest\u00e4? Alla olevassa listassa on itse asiasssa todella paljon ihania nimi\u00e4.</p><p>Ja my\u00f6nn\u00e4n, ett\u00e4 nimet joiden kantajia en ole tavannut ovat jotenkin helpommin l\u00e4hestytt\u00e4viss\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Voi aloittaa omaan lapseen tutustumisen puhtaammalta p\u00f6yd\u00e4lt\u00e4, ilman ennakko-odotuksia ja mielikuvia.</p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.16"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ja my\u00f6nn\u00e4n, ett\u00e4 nimet joiden kantajia en ole tavannut ovat jotenkin helpommin l\u00e4hestytt\u00e4viss\u00e4.</p><p>Voi aloittaa omaan lapseen tutustumisen puhtaammalta p\u00f6yd\u00e4lt\u00e4, ilman ennakko-odotuksia ja mielikuvia.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "64-OB-OP.17"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Syyrian k\u00e4rsimys ja ihmishengen hinta 23.4.2011 | </p><p class=\"after-context\">Jussi Rytk\u00f6nen </p>", "meta": {"source": "65-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Syyrian k\u00e4rsimys ja ihmishengen hinta 23.4.2011 | </p><p>Jussi Rytk\u00f6nen </p><p class=\"after-context\">Arabimaailman kuohuntaa, kuolonuhreja ja k\u00e4rsimyst\u00e4 ei ole Suomessa oikein osattu tai jaksettu k\u00e4sitell\u00e4.</p>", "meta": {"source": "65-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jussi Rytk\u00f6nen </p><p>Arabimaailman kuohuntaa, kuolonuhreja ja k\u00e4rsimyst\u00e4 ei ole Suomessa oikein osattu tai jaksettu k\u00e4sitell\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Syyriassa on ammuttu ihmisi\u00e4 kaduille jo viikkokaupalla.</p>", "meta": {"source": "65-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Arabimaailman kuohuntaa, kuolonuhreja ja k\u00e4rsimyst\u00e4 ei ole Suomessa oikein osattu tai jaksettu k\u00e4sitell\u00e4.</p><p>Syyriassa on ammuttu ihmisi\u00e4 kaduille jo viikkokaupalla.</p><p class=\"after-context\">Pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n eilisen pitk\u00e4nperjantain surullinen saldo saattaa olla noin 90 vapauksia vaatinutta ja murhattua mielenosoittajaa.</p>", "meta": {"source": "65-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Syyriassa on ammuttu ihmisi\u00e4 kaduille jo viikkokaupalla.</p><p>Pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n eilisen pitk\u00e4nperjantain surullinen saldo saattaa olla noin 90 vapauksia vaatinutta ja murhattua mielenosoittajaa.</p><p class=\"after-context\">Suomessa ei silti marssita eik\u00e4 puhuta boikoteista.</p>", "meta": {"source": "65-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n eilisen pitk\u00e4nperjantain surullinen saldo saattaa olla noin 90 vapauksia vaatinutta ja murhattua mielenosoittajaa.</p><p>Suomessa ei silti marssita eik\u00e4 puhuta boikoteista.</p><p class=\"after-context\">Mahdollinen keskustelu arabien k\u00e4rsimyksest\u00e4 ja tilanteen syist\u00e4 on ollut hyvin v\u00e4h\u00e4ist\u00e4 siihen verrattuna, mitk\u00e4 intohimot my\u00f6s kirkollisissa piireiss\u00e4 syttyv\u00e4t tuleen aina, kun arabien kurittajana on Israel tai USA.</p>", "meta": {"source": "65-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Suomessa ei silti marssita eik\u00e4 puhuta boikoteista.</p><p>Mahdollinen keskustelu arabien k\u00e4rsimyksest\u00e4 ja tilanteen syist\u00e4 on ollut hyvin v\u00e4h\u00e4ist\u00e4 siihen verrattuna, mitk\u00e4 intohimot my\u00f6s kirkollisissa piireiss\u00e4 syttyv\u00e4t tuleen aina, kun arabien kurittajana on Israel tai USA.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4ss\u00e4 suhteellisessa hiljaisuudessa on jotakin outoa.</p>", "meta": {"source": "65-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mahdollinen keskustelu arabien k\u00e4rsimyksest\u00e4 ja tilanteen syist\u00e4 on ollut hyvin v\u00e4h\u00e4ist\u00e4 siihen verrattuna, mitk\u00e4 intohimot my\u00f6s kirkollisissa piireiss\u00e4 syttyv\u00e4t tuleen aina, kun arabien kurittajana on Israel tai USA.</p><p>T\u00e4ss\u00e4 suhteellisessa hiljaisuudessa on jotakin outoa.</p><p class=\"after-context\">Ilmeisesti Tarinan Konna m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4 meik\u00e4l\u00e4isess\u00e4 diskurssissa sen, onko arabiuhrin henki halpa vai kallis? Enk\u00e4 nyt puhu vain t\u00e4m\u00e4n talven tapahtumista vaan viimeksi kuluneista 30 vuodesta.</p>", "meta": {"source": "65-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4ss\u00e4 suhteellisessa hiljaisuudessa on jotakin outoa.</p><p>Ilmeisesti Tarinan Konna m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4 meik\u00e4l\u00e4isess\u00e4 diskurssissa sen, onko arabiuhrin henki halpa vai kallis? Enk\u00e4 nyt puhu vain t\u00e4m\u00e4n talven tapahtumista vaan viimeksi kuluneista 30 vuodesta.</p><p class=\"after-context\">Arabidiktaattoreiden me annamme loukata ihmisoikeuksia sek\u00e4 murhata kansalaisiaan.</p>", "meta": {"source": "65-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ilmeisesti Tarinan Konna m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4 meik\u00e4l\u00e4isess\u00e4 diskurssissa sen, onko arabiuhrin henki halpa vai kallis? Enk\u00e4 nyt puhu vain t\u00e4m\u00e4n talven tapahtumista vaan viimeksi kuluneista 30 vuodesta.</p><p>Arabidiktaattoreiden me annamme loukata ihmisoikeuksia sek\u00e4 murhata kansalaisiaan.</p><p class=\"after-context\">Kunhan se ei nosta \u00f6ljyn hintaa - evvk? Ihmisten k\u00e4rsimyksen arviointiin ei saisi vaikuttaa se, onko aiheuttajana demokratia vai diktatuuri \u2013 j\u00e4lkimm\u00e4isi\u00e4h\u00e4n arabimaailmassa riitt\u00e4\u00e4.</p>", "meta": {"source": "65-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Arabidiktaattoreiden me annamme loukata ihmisoikeuksia sek\u00e4 murhata kansalaisiaan.</p><p>Kunhan se ei nosta \u00f6ljyn hintaa - evvk? Ihmisten k\u00e4rsimyksen arviointiin ei saisi vaikuttaa se, onko aiheuttajana demokratia vai diktatuuri \u2013 j\u00e4lkimm\u00e4isi\u00e4h\u00e4n arabimaailmassa riitt\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Jotenkin muistoista nousee my\u00f6s 1970-luvun yksipuolinen suomalainen uutisointi Vietnamin sodasta.</p>", "meta": {"source": "65-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kunhan se ei nosta \u00f6ljyn hintaa - evvk? Ihmisten k\u00e4rsimyksen arviointiin ei saisi vaikuttaa se, onko aiheuttajana demokratia vai diktatuuri \u2013 j\u00e4lkimm\u00e4isi\u00e4h\u00e4n arabimaailmassa riitt\u00e4\u00e4.</p><p>Jotenkin muistoista nousee my\u00f6s 1970-luvun yksipuolinen suomalainen uutisointi Vietnamin sodasta.</p><p class=\"after-context\">Silloinhan pohjoisvietnamilainen luoti ei juuri koskaan tappanut ket\u00e4\u00e4n viatonta.</p>", "meta": {"source": "65-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jotenkin muistoista nousee my\u00f6s 1970-luvun yksipuolinen suomalainen uutisointi Vietnamin sodasta.</p><p>Silloinhan pohjoisvietnamilainen luoti ei juuri koskaan tappanut ket\u00e4\u00e4n viatonta.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "65-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Being Julia Arvostelu Olemisen siet\u00e4m\u00e4t\u00f6n oikullisuus Julia Lambert( Annette Bening) on Lontoon teatterilavojen loisteliain diiva, joka el\u00e4\u00e4 &quot; vapaassa liitossa &quot; aviomiehens\u00e4, hillityn teatterituottaja Michael Gosselynin( Jeremy Irons) kanssa.</p><p class=\"after-context\">Menestyksek\u00e4s ura kuitenkin vaatii veronsa ja el\u00e4m\u00e4 tuntuu pys\u00e4htyneelt\u00e4.</p>", "meta": {"source": "66-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Being Julia Arvostelu Olemisen siet\u00e4m\u00e4t\u00f6n oikullisuus Julia Lambert( Annette Bening) on Lontoon teatterilavojen loisteliain diiva, joka el\u00e4\u00e4 &quot; vapaassa liitossa &quot; aviomiehens\u00e4, hillityn teatterituottaja Michael Gosselynin( Jeremy Irons) kanssa.</p><p>Menestyksek\u00e4s ura kuitenkin vaatii veronsa ja el\u00e4m\u00e4 tuntuu pys\u00e4htyneelt\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Kuin tilauksesta kuvioihin astelee nuori ihailija, amerikkalainen Tom Fennel( Shaun Evans), joka valloittaa n\u00e4yttelij\u00e4tt\u00e4ren.</p>", "meta": {"source": "66-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Menestyksek\u00e4s ura kuitenkin vaatii veronsa ja el\u00e4m\u00e4 tuntuu pys\u00e4htyneelt\u00e4.</p><p>Kuin tilauksesta kuvioihin astelee nuori ihailija, amerikkalainen Tom Fennel( Shaun Evans), joka valloittaa n\u00e4yttelij\u00e4tt\u00e4ren.</p><p class=\"after-context\">Julia saa kokea lyhyen hurman, joka hiipuu pian, kun totuus jenkkipyrkyrin tarkoitusperist\u00e4 alkaa valjeta.</p>", "meta": {"source": "66-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kuin tilauksesta kuvioihin astelee nuori ihailija, amerikkalainen Tom Fennel( Shaun Evans), joka valloittaa n\u00e4yttelij\u00e4tt\u00e4ren.</p><p>Julia saa kokea lyhyen hurman, joka hiipuu pian, kun totuus jenkkipyrkyrin tarkoitusperist\u00e4 alkaa valjeta.</p><p class=\"after-context\">Palvottu n\u00e4yttelij\u00e4t\u00e4r ei kuitenkaan alistu n\u00f6yryytett\u00e4v\u00e4ksi ja draaman keinoin viimeisen naurun saakin lopulta Julia.</p>", "meta": {"source": "66-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Julia saa kokea lyhyen hurman, joka hiipuu pian, kun totuus jenkkipyrkyrin tarkoitusperist\u00e4 alkaa valjeta.</p><p>Palvottu n\u00e4yttelij\u00e4t\u00e4r ei kuitenkaan alistu n\u00f6yryytett\u00e4v\u00e4ksi ja draaman keinoin viimeisen naurun saakin lopulta Julia.</p><p class=\"after-context\">Unkarilaisen Istv\u00e1n Szab\u00f3n ohjaama elokuva perustuu tuottoisan kirjailijan W. Somerset Maughamin romaaniin N\u00e4yttelij\u00e4t\u00e4r, josta on aikaisemmin tehty lukuisia filmatisointeja ja televisiosovituksia.</p>", "meta": {"source": "66-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Palvottu n\u00e4yttelij\u00e4t\u00e4r ei kuitenkaan alistu n\u00f6yryytett\u00e4v\u00e4ksi ja draaman keinoin viimeisen naurun saakin lopulta Julia.</p><p>Unkarilaisen Istv\u00e1n Szab\u00f3n ohjaama elokuva perustuu tuottoisan kirjailijan W. Somerset Maughamin romaaniin N\u00e4yttelij\u00e4t\u00e4r, josta on aikaisemmin tehty lukuisia filmatisointeja ja televisiosovituksia.</p><p class=\"after-context\">Tapahtumat sijoittuvat 1930-luvun loppupuolelle.</p>", "meta": {"source": "66-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Unkarilaisen Istv\u00e1n Szab\u00f3n ohjaama elokuva perustuu tuottoisan kirjailijan W. Somerset Maughamin romaaniin N\u00e4yttelij\u00e4t\u00e4r, josta on aikaisemmin tehty lukuisia filmatisointeja ja televisiosovituksia.</p><p>Tapahtumat sijoittuvat 1930-luvun loppupuolelle.</p><p class=\"after-context\">Being Julia on kuitenkin monella tapaa hyvin ajaton aikuisten elokuva.</p>", "meta": {"source": "66-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tapahtumat sijoittuvat 1930-luvun loppupuolelle.</p><p>Being Julia on kuitenkin monella tapaa hyvin ajaton aikuisten elokuva.</p><p class=\"after-context\">Jazzin soidessa k\u00e4yd\u00e4\u00e4n l\u00e4pi samoja tunteita kuin nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4kin.</p>", "meta": {"source": "66-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Being Julia on kuitenkin monella tapaa hyvin ajaton aikuisten elokuva.</p><p>Jazzin soidessa k\u00e4yd\u00e4\u00e4n l\u00e4pi samoja tunteita kuin nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4kin.</p><p class=\"after-context\">Being Julia uppoaa varmasti hyvin katsojiin, jotka yleens\u00e4 eiv\u00e4t pukudraamoista innostu, sill\u00e4 elokuvan sijoittuminen menneeseen ei ole mill\u00e4\u00e4n tapaa itsetarkoituksellista.</p>", "meta": {"source": "66-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jazzin soidessa k\u00e4yd\u00e4\u00e4n l\u00e4pi samoja tunteita kuin nykyp\u00e4iv\u00e4n\u00e4kin.</p><p>Being Julia uppoaa varmasti hyvin katsojiin, jotka yleens\u00e4 eiv\u00e4t pukudraamoista innostu, sill\u00e4 elokuvan sijoittuminen menneeseen ei ole mill\u00e4\u00e4n tapaa itsetarkoituksellista.</p><p class=\"after-context\">Viime vuosisadan alun dekadenttinen glamour vetoaa toki my\u00f6s romanttiseen esteetikkoon.</p>", "meta": {"source": "66-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Being Julia uppoaa varmasti hyvin katsojiin, jotka yleens\u00e4 eiv\u00e4t pukudraamoista innostu, sill\u00e4 elokuvan sijoittuminen menneeseen ei ole mill\u00e4\u00e4n tapaa itsetarkoituksellista.</p><p>Viime vuosisadan alun dekadenttinen glamour vetoaa toki my\u00f6s romanttiseen esteetikkoon.</p><p class=\"after-context\">Elokuvassa riitt\u00e4\u00e4 ihania pukuja, kampauksia ja interi\u00f6\u00f6rej\u00e4, joiden per\u00e4\u00e4n huokailla.</p>", "meta": {"source": "66-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viime vuosisadan alun dekadenttinen glamour vetoaa toki my\u00f6s romanttiseen esteetikkoon.</p><p>Elokuvassa riitt\u00e4\u00e4 ihania pukuja, kampauksia ja interi\u00f6\u00f6rej\u00e4, joiden per\u00e4\u00e4n huokailla.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "66-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Blogi </p><p class=\"after-context\">Min\u00e4 ja valtuustokaverini Elina Moisio j\u00e4rjest\u00e4mme yhdess\u00e4 Etel\u00e4-Helsingin Vihreiden kanssa torstaina k\u00e4velykierroksen, jonka aikana tutustumme keskustan k\u00e4vely- ja py\u00f6r\u00e4ilyolosuhteiden parantamiseen.</p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Blogi </p><p>Min\u00e4 ja valtuustokaverini Elina Moisio j\u00e4rjest\u00e4mme yhdess\u00e4 Etel\u00e4-Helsingin Vihreiden kanssa torstaina k\u00e4velykierroksen, jonka aikana tutustumme keskustan k\u00e4vely- ja py\u00f6r\u00e4ilyolosuhteiden parantamiseen.</p><p class=\"after-context\">Tervetuloa mukaan! </p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Min\u00e4 ja valtuustokaverini Elina Moisio j\u00e4rjest\u00e4mme yhdess\u00e4 Etel\u00e4-Helsingin Vihreiden kanssa torstaina k\u00e4velykierroksen, jonka aikana tutustumme keskustan k\u00e4vely- ja py\u00f6r\u00e4ilyolosuhteiden parantamiseen.</p><p>Tervetuloa mukaan! </p><p class=\"after-context\">T\u00e4ss\u00e4 tilaisuuden varsinainen mainos: VIHRE\u00c4 KAUPUNKIK\u00c4VELY to 10.9.klo 18- </p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tervetuloa mukaan! </p><p>T\u00e4ss\u00e4 tilaisuuden varsinainen mainos: VIHRE\u00c4 KAUPUNKIK\u00c4VELY to 10.9.klo 18- </p><p class=\"after-context\">L\u00e4ht\u00f6: Primulan kulma Kalevankadun ja Mannerheimintien kulmassa </p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4ss\u00e4 tilaisuuden varsinainen mainos: VIHRE\u00c4 KAUPUNKIK\u00c4VELY to 10.9.klo 18- </p><p>L\u00e4ht\u00f6: Primulan kulma Kalevankadun ja Mannerheimintien kulmassa </p><p class=\"after-context\">Tule yhteiselle k\u00e4velylle tutustumaan k\u00e4velykeskustasuunnitelmiin ja py\u00f6r\u00e4ilyn ongelmakohtiin keskustassa sek\u00e4 ideoimaan yhdess\u00e4 mukavampaa ja toimivampaa kaupunkia.</p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">L\u00e4ht\u00f6: Primulan kulma Kalevankadun ja Mannerheimintien kulmassa </p><p>Tule yhteiselle k\u00e4velylle tutustumaan k\u00e4velykeskustasuunnitelmiin ja py\u00f6r\u00e4ilyn ongelmakohtiin keskustassa sek\u00e4 ideoimaan yhdess\u00e4 mukavampaa ja toimivampaa kaupunkia.</p><p class=\"after-context\">K\u00e4velyn reitti kulkee Primulan kulmalta [ \u2026 ] </p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tule yhteiselle k\u00e4velylle tutustumaan k\u00e4velykeskustasuunnitelmiin ja py\u00f6r\u00e4ilyn ongelmakohtiin keskustassa sek\u00e4 ideoimaan yhdess\u00e4 mukavampaa ja toimivampaa kaupunkia.</p><p>K\u00e4velyn reitti kulkee Primulan kulmalta [ \u2026 ] </p><p class=\"after-context\">Hyv\u00e4ksyess\u00e4\u00e4n alkuvuodesta Kiasmanpuiston, Musiikkitalopuiston ja Makasiinipuiston puistosuunnitelmat kaupunginvaltuusto hyv\u00e4ksyi samalla seuraavan toivomusponteni: Kaupunginvaltuusto edellytt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 entisen ratakuilun paikalle rakennettava kevyen liikenteen v\u00e4yl\u00e4 jatkuu luontevasti puistossa ja ett\u00e4 py\u00f6r\u00e4ily ja jalankulku erotetaan puiston alueella selke\u00e4sti toisistaan.</p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">K\u00e4velyn reitti kulkee Primulan kulmalta [ \u2026 ] </p><p>Hyv\u00e4ksyess\u00e4\u00e4n alkuvuodesta Kiasmanpuiston, Musiikkitalopuiston ja Makasiinipuiston puistosuunnitelmat kaupunginvaltuusto hyv\u00e4ksyi samalla seuraavan toivomusponteni: Kaupunginvaltuusto edellytt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 entisen ratakuilun paikalle rakennettava kevyen liikenteen v\u00e4yl\u00e4 jatkuu luontevasti puistossa ja ett\u00e4 py\u00f6r\u00e4ily ja jalankulku erotetaan puiston alueella selke\u00e4sti toisistaan.</p><p class=\"after-context\">\u201d( Ville Ylikahri, \u00e4\u00e4nin 81-1) </p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hyv\u00e4ksyess\u00e4\u00e4n alkuvuodesta Kiasmanpuiston, Musiikkitalopuiston ja Makasiinipuiston puistosuunnitelmat kaupunginvaltuusto hyv\u00e4ksyi samalla seuraavan toivomusponteni: Kaupunginvaltuusto edellytt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 entisen ratakuilun paikalle rakennettava kevyen liikenteen v\u00e4yl\u00e4 jatkuu luontevasti puistossa ja ett\u00e4 py\u00f6r\u00e4ily ja jalankulku erotetaan puiston alueella selke\u00e4sti toisistaan.</p><p>\u201d( Ville Ylikahri, \u00e4\u00e4nin 81-1) </p><p class=\"after-context\">Tein t\u00e4m\u00e4n sen takia, ett\u00e4 puistosuunnitelmassa oletettiin kummallisesti, ett\u00e4 alueella py\u00f6r\u00e4ilev\u00e4t ja erityisesti uutta ratakuilun py\u00f6r\u00e4tiet\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t py\u00f6r\u00e4ilij\u00e4t voisivat muka turvallisesti [ \u2026 ] </p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">\u201d( Ville Ylikahri, \u00e4\u00e4nin 81-1) </p><p>Tein t\u00e4m\u00e4n sen takia, ett\u00e4 puistosuunnitelmassa oletettiin kummallisesti, ett\u00e4 alueella py\u00f6r\u00e4ilev\u00e4t ja erityisesti uutta ratakuilun py\u00f6r\u00e4tiet\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t py\u00f6r\u00e4ilij\u00e4t voisivat muka turvallisesti [ \u2026 ] </p><p class=\"after-context\">Terveisi\u00e4 syksyn ensimm\u00e4isest\u00e4 valtuuston kokouksesta.</p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tein t\u00e4m\u00e4n sen takia, ett\u00e4 puistosuunnitelmassa oletettiin kummallisesti, ett\u00e4 alueella py\u00f6r\u00e4ilev\u00e4t ja erityisesti uutta ratakuilun py\u00f6r\u00e4tiet\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t py\u00f6r\u00e4ilij\u00e4t voisivat muka turvallisesti [ \u2026 ] </p><p>Terveisi\u00e4 syksyn ensimm\u00e4isest\u00e4 valtuuston kokouksesta.</p><p class=\"after-context\">Muistutan, ett\u00e4 kokouksia voi seurata Welhon kaapeliverkossa Dina-kanavalla ja netiss\u00e4 osoitteessa www.helsinkikanava.fi.</p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Terveisi\u00e4 syksyn ensimm\u00e4isest\u00e4 valtuuston kokouksesta.</p><p>Muistutan, ett\u00e4 kokouksia voi seurata Welhon kaapeliverkossa Dina-kanavalla ja netiss\u00e4 osoitteessa www.helsinkikanava.fi.</p><p class=\"after-context\">Syksyll\u00e4 isoimpana asiana on tulossa tietysti ensi vuoden budjetti, jonka yhteydess\u00e4 joudutaan miettim\u00e4\u00e4n nostetaanko veroja, otetaanko lainaa vai leikataanko palveluita.</p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Muistutan, ett\u00e4 kokouksia voi seurata Welhon kaapeliverkossa Dina-kanavalla ja netiss\u00e4 osoitteessa www.helsinkikanava.fi.</p><p>Syksyll\u00e4 isoimpana asiana on tulossa tietysti ensi vuoden budjetti, jonka yhteydess\u00e4 joudutaan miettim\u00e4\u00e4n nostetaanko veroja, otetaanko lainaa vai leikataanko palveluita.</p><p class=\"after-context\">Minut valittiin kes\u00e4kuussa kaupungin palveluverkkoty\u00f6ryhm\u00e4\u00e4n, jonka tarkoituksena on k\u00e4yd\u00e4 l\u00e4pi kaupungin palvelurakennetta ja katsoa olisiko siin\u00e4 jotain s\u00e4\u00e4st\u00f6n paikkoja.</p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Syksyll\u00e4 isoimpana asiana on tulossa tietysti ensi vuoden budjetti, jonka yhteydess\u00e4 joudutaan miettim\u00e4\u00e4n nostetaanko veroja, otetaanko lainaa vai leikataanko palveluita.</p><p>Minut valittiin kes\u00e4kuussa kaupungin palveluverkkoty\u00f6ryhm\u00e4\u00e4n, jonka tarkoituksena on k\u00e4yd\u00e4 l\u00e4pi kaupungin palvelurakennetta ja katsoa olisiko siin\u00e4 jotain s\u00e4\u00e4st\u00f6n paikkoja.</p><p class=\"after-context\">Leikkauslistoja tulee siis k\u00e4sittelyyn.</p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Minut valittiin kes\u00e4kuussa kaupungin palveluverkkoty\u00f6ryhm\u00e4\u00e4n, jonka tarkoituksena on k\u00e4yd\u00e4 l\u00e4pi kaupungin palvelurakennetta ja katsoa olisiko siin\u00e4 jotain s\u00e4\u00e4st\u00f6n paikkoja.</p><p>Leikkauslistoja tulee siis k\u00e4sittelyyn.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4n\u00e4\u00e4n julkistettiin Suomen liikunnan ja urheilun, Setan ja monien muiden tahojen yhteiskampanja Uskalla.</p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.15"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Leikkauslistoja tulee siis k\u00e4sittelyyn.</p><p>T\u00e4n\u00e4\u00e4n julkistettiin Suomen liikunnan ja urheilun, Setan ja monien muiden tahojen yhteiskampanja Uskalla.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "67-OB-OP.16"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Yhteis\u00f6llinen johtaminen esimiehen ty\u00f6v\u00e4lineen\u00e4 oli mielest\u00e4ni oiva kirja johtajalle.</p><p class=\"after-context\">Kirjassa k\u00e4siteltiin ty\u00f6ilmapiiri\u00e4, kuinka johtaa jotta ty\u00f6ilmapiiri paranisi ja my\u00f6s ty\u00f6kaluja joilla selvitt\u00e4\u00e4 mahdollisia solukohtia organisaation sis\u00e4ll\u00e4.</p>", "meta": {"source": "68-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yhteis\u00f6llinen johtaminen esimiehen ty\u00f6v\u00e4lineen\u00e4 oli mielest\u00e4ni oiva kirja johtajalle.</p><p>Kirjassa k\u00e4siteltiin ty\u00f6ilmapiiri\u00e4, kuinka johtaa jotta ty\u00f6ilmapiiri paranisi ja my\u00f6s ty\u00f6kaluja joilla selvitt\u00e4\u00e4 mahdollisia solukohtia organisaation sis\u00e4ll\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Kirjan luettua j\u00e4i kuitenkin sellainen olo ett\u00e4 johtamiskirjoissa ei ole sis\u00e4ll\u00f6llisesti mit\u00e4\u00e4n eroa kun tuntuu ett\u00e4 kaikki lukemani kirjat k\u00e4sittelev\u00e4t samaa asiaa jollain muotoa eri n\u00e4k\u00f6kulmasta kuitenkin mit\u00e4\u00e4n uutta antamatta.</p>", "meta": {"source": "68-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kirjassa k\u00e4siteltiin ty\u00f6ilmapiiri\u00e4, kuinka johtaa jotta ty\u00f6ilmapiiri paranisi ja my\u00f6s ty\u00f6kaluja joilla selvitt\u00e4\u00e4 mahdollisia solukohtia organisaation sis\u00e4ll\u00e4.</p><p>Kirjan luettua j\u00e4i kuitenkin sellainen olo ett\u00e4 johtamiskirjoissa ei ole sis\u00e4ll\u00f6llisesti mit\u00e4\u00e4n eroa kun tuntuu ett\u00e4 kaikki lukemani kirjat k\u00e4sittelev\u00e4t samaa asiaa jollain muotoa eri n\u00e4k\u00f6kulmasta kuitenkin mit\u00e4\u00e4n uutta antamatta.</p><p class=\"after-context\">Kirjan ilmapiirin ja ty\u00f6n mielekkyyden osuudessa luottamus nousi hyvin suureen rooliin.</p>", "meta": {"source": "68-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kirjan luettua j\u00e4i kuitenkin sellainen olo ett\u00e4 johtamiskirjoissa ei ole sis\u00e4ll\u00f6llisesti mit\u00e4\u00e4n eroa kun tuntuu ett\u00e4 kaikki lukemani kirjat k\u00e4sittelev\u00e4t samaa asiaa jollain muotoa eri n\u00e4k\u00f6kulmasta kuitenkin mit\u00e4\u00e4n uutta antamatta.</p><p>Kirjan ilmapiirin ja ty\u00f6n mielekkyyden osuudessa luottamus nousi hyvin suureen rooliin.</p><p class=\"after-context\">Kirjassa luottamusp\u00e4\u00e4oma oli pelkistetty seuraavasti.</p>", "meta": {"source": "68-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kirjan ilmapiirin ja ty\u00f6n mielekkyyden osuudessa luottamus nousi hyvin suureen rooliin.</p><p>Kirjassa luottamusp\u00e4\u00e4oma oli pelkistetty seuraavasti.</p><p class=\"after-context\">Keskeist\u00e4 on tasavertaisuus On ajateltava yhteist\u00e4 etua Luottamus on ihmisten v\u00e4list\u00e4 kanssak\u00e4ymist\u00e4, solidaarisuutta ja rehellisyytt\u00e4 Luottamusta rakennetaan avoimella ja reilulla vuorovaikutuksella Luottamus on olennainen organisaation yhteisty\u00f6n toimivuuden edellytys Luottamus on olennainen asiakassuhteissa: luottamus on perusta sopimuksille ja j\u00e4rjestelyille T\u00e4m\u00e4 laittoikin pohtimaan miksi meid\u00e4n ty\u00f6ilmapiiri ei tuota tulosta priimassa.</p>", "meta": {"source": "68-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kirjassa luottamusp\u00e4\u00e4oma oli pelkistetty seuraavasti.</p><p>Keskeist\u00e4 on tasavertaisuus On ajateltava yhteist\u00e4 etua Luottamus on ihmisten v\u00e4list\u00e4 kanssak\u00e4ymist\u00e4, solidaarisuutta ja rehellisyytt\u00e4 Luottamusta rakennetaan avoimella ja reilulla vuorovaikutuksella Luottamus on olennainen organisaation yhteisty\u00f6n toimivuuden edellytys Luottamus on olennainen asiakassuhteissa: luottamus on perusta sopimuksille ja j\u00e4rjestelyille T\u00e4m\u00e4 laittoikin pohtimaan miksi meid\u00e4n ty\u00f6ilmapiiri ei tuota tulosta priimassa.</p><p class=\"after-context\">Se on se luottamuksen puute jota ilmenee yhteisten pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6jen noudattamattomuudesta ja l\u00e4sn\u00e4olon vajaudesta.</p>", "meta": {"source": "68-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Keskeist\u00e4 on tasavertaisuus On ajateltava yhteist\u00e4 etua Luottamus on ihmisten v\u00e4list\u00e4 kanssak\u00e4ymist\u00e4, solidaarisuutta ja rehellisyytt\u00e4 Luottamusta rakennetaan avoimella ja reilulla vuorovaikutuksella Luottamus on olennainen organisaation yhteisty\u00f6n toimivuuden edellytys Luottamus on olennainen asiakassuhteissa: luottamus on perusta sopimuksille ja j\u00e4rjestelyille T\u00e4m\u00e4 laittoikin pohtimaan miksi meid\u00e4n ty\u00f6ilmapiiri ei tuota tulosta priimassa.</p><p>Se on se luottamuksen puute jota ilmenee yhteisten pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6jen noudattamattomuudesta ja l\u00e4sn\u00e4olon vajaudesta.</p><p class=\"after-context\">Meill\u00e4 ei my\u00f6sk\u00e4\u00e4n ole yhteist\u00e4 etua vaan jokainen ajattelee vain itse\u00e4\u00e4n joten meill\u00e4 ei my\u00f6s ole yhteist\u00e4 p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4 jota kohti pyrki\u00e4.</p>", "meta": {"source": "68-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Se on se luottamuksen puute jota ilmenee yhteisten pelis\u00e4\u00e4nt\u00f6jen noudattamattomuudesta ja l\u00e4sn\u00e4olon vajaudesta.</p><p>Meill\u00e4 ei my\u00f6sk\u00e4\u00e4n ole yhteist\u00e4 etua vaan jokainen ajattelee vain itse\u00e4\u00e4n joten meill\u00e4 ei my\u00f6s ole yhteist\u00e4 p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4 jota kohti pyrki\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "68-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Kommentit </p><p class=\"after-context\">Miksi tehd\u00e4 hyv\u00e4 elokuva kun on rahkeet tehd\u00e4 loistava? </p>", "meta": {"source": "70-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kommentit </p><p>Miksi tehd\u00e4 hyv\u00e4 elokuva kun on rahkeet tehd\u00e4 loistava? </p><p class=\"after-context\">Elokuvan idea on kiehtova.</p>", "meta": {"source": "70-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Miksi tehd\u00e4 hyv\u00e4 elokuva kun on rahkeet tehd\u00e4 loistava? </p><p>Elokuvan idea on kiehtova.</p><p class=\"after-context\">Ja sit\u00e4 toteutus onkin.</p>", "meta": {"source": "70-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Elokuvan idea on kiehtova.</p><p>Ja sit\u00e4 toteutus onkin.</p><p class=\"after-context\">Mik\u00e4li tuota huonoa loppua ei olisi ollut pisteet olisivat nousseet ainakin puolella t\u00e4hdell\u00e4.</p>", "meta": {"source": "70-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ja sit\u00e4 toteutus onkin.</p><p>Mik\u00e4li tuota huonoa loppua ei olisi ollut pisteet olisivat nousseet ainakin puolella t\u00e4hdell\u00e4.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4yttelij\u00e4t ovat tuntemattomia, mutta ei se mit\u00e4\u00e4n jos he suorittavat roolinsa hyvin.</p>", "meta": {"source": "70-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mik\u00e4li tuota huonoa loppua ei olisi ollut pisteet olisivat nousseet ainakin puolella t\u00e4hdell\u00e4.</p><p>N\u00e4yttelij\u00e4t ovat tuntemattomia, mutta ei se mit\u00e4\u00e4n jos he suorittavat roolinsa hyvin.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4m\u00e4 on sellainen tapaus jossa onneksi k\u00e4vi n\u00e4in.</p>", "meta": {"source": "70-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4yttelij\u00e4t ovat tuntemattomia, mutta ei se mit\u00e4\u00e4n jos he suorittavat roolinsa hyvin.</p><p>T\u00e4m\u00e4 on sellainen tapaus jossa onneksi k\u00e4vi n\u00e4in.</p><p class=\"after-context\">Todella hyv\u00e4 draamaelokuva, jota suosittelen l\u00e4mpim\u00e4sti melkeinp\u00e4 jokaiselle.</p>", "meta": {"source": "70-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4m\u00e4 on sellainen tapaus jossa onneksi k\u00e4vi n\u00e4in.</p><p>Todella hyv\u00e4 draamaelokuva, jota suosittelen l\u00e4mpim\u00e4sti melkeinp\u00e4 jokaiselle.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "70-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>P\u00e4iv\u00e4n tv-leffavinkki: Arvaahan sen, mik\u00e4 vesipeto koettaa taas tappaa ihmisparat </p><p class=\"after-context\">15.4.2014 06:00 </p>", "meta": {"source": "71-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">P\u00e4iv\u00e4n tv-leffavinkki: Arvaahan sen, mik\u00e4 vesipeto koettaa taas tappaa ihmisparat </p><p>15.4.2014 06:00 </p><p class=\"after-context\">TV6 esitt\u00e4\u00e4 tiistai-illan elokuvana The Reefin.</p>", "meta": {"source": "71-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">15.4.2014 06:00 </p><p>TV6 esitt\u00e4\u00e4 tiistai-illan elokuvana The Reefin.</p><p class=\"after-context\">Se alkaa kanavalla kello 22.00.</p>", "meta": {"source": "71-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">TV6 esitt\u00e4\u00e4 tiistai-illan elokuvana The Reefin.</p><p>Se alkaa kanavalla kello 22.00.</p><p class=\"after-context\">The Reef on vuonna 2010 valmistunut ja &quot; tositapahtumiin pohjautuva, tiivistunnelmainen elokuva veden alla piilev\u00e4st\u00e4 uhasta &quot;.</p>", "meta": {"source": "71-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Se alkaa kanavalla kello 22.00.</p><p>The Reef on vuonna 2010 valmistunut ja &quot; tositapahtumiin pohjautuva, tiivistunnelmainen elokuva veden alla piilev\u00e4st\u00e4 uhasta &quot;.</p><p class=\"after-context\">Andrew Trauckin ohjaamassa trilleriss\u00e4 purjehtimassa olleen seurueen vene kaatuu ja k\u00e4\u00e4ntyy nurin.</p>", "meta": {"source": "71-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">The Reef on vuonna 2010 valmistunut ja &quot; tositapahtumiin pohjautuva, tiivistunnelmainen elokuva veden alla piilev\u00e4st\u00e4 uhasta &quot;.</p><p>Andrew Trauckin ohjaamassa trilleriss\u00e4 purjehtimassa olleen seurueen vene kaatuu ja k\u00e4\u00e4ntyy nurin.</p><p class=\"after-context\">Viisihenkisest\u00e4 seurueesta nelj\u00e4 p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4 uida edess\u00e4 h\u00e4\u00e4m\u00f6tt\u00e4v\u00e4lle saarelle, yhden j\u00e4\u00e4dess\u00e4 odottamaan apua veneeseen.</p>", "meta": {"source": "71-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Andrew Trauckin ohjaamassa trilleriss\u00e4 purjehtimassa olleen seurueen vene kaatuu ja k\u00e4\u00e4ntyy nurin.</p><p>Viisihenkisest\u00e4 seurueesta nelj\u00e4 p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4 uida edess\u00e4 h\u00e4\u00e4m\u00f6tt\u00e4v\u00e4lle saarelle, yhden j\u00e4\u00e4dess\u00e4 odottamaan apua veneeseen.</p><p class=\"after-context\">Pian uimarit huomaavat valkohain seuraavan heit\u00e4.</p>", "meta": {"source": "71-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viisihenkisest\u00e4 seurueesta nelj\u00e4 p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4 uida edess\u00e4 h\u00e4\u00e4m\u00f6tt\u00e4v\u00e4lle saarelle, yhden j\u00e4\u00e4dess\u00e4 odottamaan apua veneeseen.</p><p>Pian uimarit huomaavat valkohain seuraavan heit\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "71-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Sis\u00e4ll\u00f6n voimat V Easy Related Posts Oletko koskaan l\u00f6yt\u00e4nyt hyv\u00e4\u00e4 b\u00e4ndi\u00e4 juuri sen lopetellessa? </p><p class=\"after-context\">Luetko vanhaa kaunokirjallisuutta? </p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sis\u00e4ll\u00f6n voimat V Easy Related Posts Oletko koskaan l\u00f6yt\u00e4nyt hyv\u00e4\u00e4 b\u00e4ndi\u00e4 juuri sen lopetellessa? </p><p>Luetko vanhaa kaunokirjallisuutta? </p><p class=\"after-context\">Oletko l\u00f6yt\u00e4nyt itsest\u00e4si renessanssitaiteen yst\u00e4v\u00e4n? </p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Luetko vanhaa kaunokirjallisuutta? </p><p>Oletko l\u00f6yt\u00e4nyt itsest\u00e4si renessanssitaiteen yst\u00e4v\u00e4n? </p><p class=\"after-context\">Pid\u00e4tk\u00f6 Madmenin sisustuksista? </p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Oletko l\u00f6yt\u00e4nyt itsest\u00e4si renessanssitaiteen yst\u00e4v\u00e4n? </p><p>Pid\u00e4tk\u00f6 Madmenin sisustuksista? </p><p class=\"after-context\">Hyv\u00e4 sis\u00e4lt\u00f6 kest\u00e4\u00e4, kantaa ja tulee aika-ajoin takaisin.</p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Pid\u00e4tk\u00f6 Madmenin sisustuksista? </p><p>Hyv\u00e4 sis\u00e4lt\u00f6 kest\u00e4\u00e4, kantaa ja tulee aika-ajoin takaisin.</p><p class=\"after-context\">Laadukas sis\u00e4lt\u00f6 n\u00e4ytt\u00e4isi kelluvan samalla tavoin verkossa.</p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hyv\u00e4 sis\u00e4lt\u00f6 kest\u00e4\u00e4, kantaa ja tulee aika-ajoin takaisin.</p><p>Laadukas sis\u00e4lt\u00f6 n\u00e4ytt\u00e4isi kelluvan samalla tavoin verkossa.</p><p class=\"after-context\">Kiihdytetyll\u00e4 aikarytmill\u00e4 tosin.</p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Laadukas sis\u00e4lt\u00f6 n\u00e4ytt\u00e4isi kelluvan samalla tavoin verkossa.</p><p>Kiihdytetyll\u00e4 aikarytmill\u00e4 tosin.</p><p class=\"after-context\">Tai emmeh\u00e4n viel\u00e4 tulevaisuudesta tied\u00e4.</p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kiihdytetyll\u00e4 aikarytmill\u00e4 tosin.</p><p>Tai emmeh\u00e4n viel\u00e4 tulevaisuudesta tied\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Ajattele jos joku joutuu lukemaan Villen juttuja viel\u00e4 vuosikymmenenkin p\u00e4\u00e4st\u00e4? T\u00e4st\u00e4h\u00e4n minuakin on varoitettu.</p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tai emmeh\u00e4n viel\u00e4 tulevaisuudesta tied\u00e4.</p><p>Ajattele jos joku joutuu lukemaan Villen juttuja viel\u00e4 vuosikymmenenkin p\u00e4\u00e4st\u00e4? T\u00e4st\u00e4h\u00e4n minuakin on varoitettu.</p><p class=\"after-context\">Nimenomaan varoitettu.</p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ajattele jos joku joutuu lukemaan Villen juttuja viel\u00e4 vuosikymmenenkin p\u00e4\u00e4st\u00e4? T\u00e4st\u00e4h\u00e4n minuakin on varoitettu.</p><p>Nimenomaan varoitettu.</p><p class=\"after-context\">J\u00e4lkeni saattaa j\u00e4\u00e4d\u00e4 el\u00e4m\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nimenomaan varoitettu.</p><p>J\u00e4lkeni saattaa j\u00e4\u00e4d\u00e4 el\u00e4m\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Mit\u00e4 haittaa Nallelle on ollut hetken taistolaisuudesta? </p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">J\u00e4lkeni saattaa j\u00e4\u00e4d\u00e4 el\u00e4m\u00e4\u00e4n.</p><p>Mit\u00e4 haittaa Nallelle on ollut hetken taistolaisuudesta? </p><p class=\"after-context\">Ei yht\u00e4\u00e4n mit\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mit\u00e4 haittaa Nallelle on ollut hetken taistolaisuudesta? </p><p>Ei yht\u00e4\u00e4n mit\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Onko Donner tehnyt el\u00e4m\u00e4ns\u00e4 aikana huonoja juttuja? </p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ei yht\u00e4\u00e4n mit\u00e4\u00e4n.</p><p>Onko Donner tehnyt el\u00e4m\u00e4ns\u00e4 aikana huonoja juttuja? </p><p class=\"after-context\">No varmasti.</p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Onko Donner tehnyt el\u00e4m\u00e4ns\u00e4 aikana huonoja juttuja? </p><p>No varmasti.</p><p class=\"after-context\">Kokonaisuus kuitenkin ratkaisee.</p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.15"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">No varmasti.</p><p>Kokonaisuus kuitenkin ratkaisee.</p><p class=\"after-context\">Hyv\u00e4t jutut peitt\u00e4v\u00e4t huonommat.</p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.16"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kokonaisuus kuitenkin ratkaisee.</p><p>Hyv\u00e4t jutut peitt\u00e4v\u00e4t huonommat.</p><p class=\"after-context\">Huonoimpia juttuja ei muista kukaan.</p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.17"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hyv\u00e4t jutut peitt\u00e4v\u00e4t huonommat.</p><p>Huonoimpia juttuja ei muista kukaan.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4m\u00e4n p\u00e4iv\u00e4n televisiossa yli 70 % ohjelmista on jo aiemmin n\u00e4ytettyj\u00e4.</p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.18"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Huonoimpia juttuja ei muista kukaan.</p><p>T\u00e4m\u00e4n p\u00e4iv\u00e4n televisiossa yli 70 % ohjelmista on jo aiemmin n\u00e4ytettyj\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "72-OB-OP.19"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>You are here TODD RUNDGREN: The Ballad Of Todd Rundgren( Castle) </p><p class=\"after-context\">1970-luvun alussa Todd Rundgren oli yksin omassa studiossaan ty\u00f6skentelev\u00e4 eksentrikko, oman aikansa Prince tai Orson Welles, joka ei suostunut kompromisseihin p\u00e4\u00e4h\u00e4npistojaan toteuttaessaan.</p>", "meta": {"source": "73-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">You are here TODD RUNDGREN: The Ballad Of Todd Rundgren( Castle) </p><p>1970-luvun alussa Todd Rundgren oli yksin omassa studiossaan ty\u00f6skentelev\u00e4 eksentrikko, oman aikansa Prince tai Orson Welles, joka ei suostunut kompromisseihin p\u00e4\u00e4h\u00e4npistojaan toteuttaessaan.</p><p class=\"after-context\">Rundgrenia on monasti kuvattu smart arseksi, liian hankalaksi ja omap\u00e4iseksi ihmiseksi, jotta h\u00e4nest\u00e4 olisi koskaan voinut tulla t\u00e4hte\u00e4.</p>", "meta": {"source": "73-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">1970-luvun alussa Todd Rundgren oli yksin omassa studiossaan ty\u00f6skentelev\u00e4 eksentrikko, oman aikansa Prince tai Orson Welles, joka ei suostunut kompromisseihin p\u00e4\u00e4h\u00e4npistojaan toteuttaessaan.</p><p>Rundgrenia on monasti kuvattu smart arseksi, liian hankalaksi ja omap\u00e4iseksi ihmiseksi, jotta h\u00e4nest\u00e4 olisi koskaan voinut tulla t\u00e4hte\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Nyt Rundgrenin viisi ensimm\u00e4ist\u00e4 sooloa, vuosilta 1971-1974, on julkaistu digitaalisesti remasteroituina.</p>", "meta": {"source": "73-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Rundgrenia on monasti kuvattu smart arseksi, liian hankalaksi ja omap\u00e4iseksi ihmiseksi, jotta h\u00e4nest\u00e4 olisi koskaan voinut tulla t\u00e4hte\u00e4.</p><p>Nyt Rundgrenin viisi ensimm\u00e4ist\u00e4 sooloa, vuosilta 1971-1974, on julkaistu digitaalisesti remasteroituina.</p><p class=\"after-context\">Todd Rundgrenin kaksi ensimm\u00e4ist\u00e4 albumia ovat aikanaan melko tavanomaista balladivoittoista poprockia, jossa kuuluu selv\u00e4sti The Beatlesin vaikutus.</p>", "meta": {"source": "73-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nyt Rundgrenin viisi ensimm\u00e4ist\u00e4 sooloa, vuosilta 1971-1974, on julkaistu digitaalisesti remasteroituina.</p><p>Todd Rundgrenin kaksi ensimm\u00e4ist\u00e4 albumia ovat aikanaan melko tavanomaista balladivoittoista poprockia, jossa kuuluu selv\u00e4sti The Beatlesin vaikutus.</p><p class=\"after-context\">Instrumentaatiot nojaavat kitaraan ja pianoon ja n\u00e4in j\u00e4lkik\u00e4teen levyist\u00e4 saa sellaisen vaikutelman, ett\u00e4 niill\u00e4 tuleva mestari vasta harjoittelee taitojaan.</p>", "meta": {"source": "73-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Todd Rundgrenin kaksi ensimm\u00e4ist\u00e4 albumia ovat aikanaan melko tavanomaista balladivoittoista poprockia, jossa kuuluu selv\u00e4sti The Beatlesin vaikutus.</p><p>Instrumentaatiot nojaavat kitaraan ja pianoon ja n\u00e4in j\u00e4lkik\u00e4teen levyist\u00e4 saa sellaisen vaikutelman, ett\u00e4 niill\u00e4 tuleva mestari vasta harjoittelee taitojaan.</p><p class=\"after-context\">Miellytt\u00e4v\u00e4\u00e4, mutta ei mullistavaa.</p>", "meta": {"source": "73-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Instrumentaatiot nojaavat kitaraan ja pianoon ja n\u00e4in j\u00e4lkik\u00e4teen levyist\u00e4 saa sellaisen vaikutelman, ett\u00e4 niill\u00e4 tuleva mestari vasta harjoittelee taitojaan.</p><p>Miellytt\u00e4v\u00e4\u00e4, mutta ei mullistavaa.</p><p class=\"after-context\">Vuonna 1972 ilmestynyt Something/Anything sen sijaan on rikas ja runsas n\u00e4yte ajatuksensa kasaan saaneen neron n\u00e4kemyksest\u00e4.</p>", "meta": {"source": "73-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Miellytt\u00e4v\u00e4\u00e4, mutta ei mullistavaa.</p><p>Vuonna 1972 ilmestynyt Something/Anything sen sijaan on rikas ja runsas n\u00e4yte ajatuksensa kasaan saaneen neron n\u00e4kemyksest\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Nelj\u00e4\u00e4n osaan jaetulla tupla-albumilla soivat sek\u00e4 Stevie Wonder ett\u00e4 Blue \u00d6yster Cult.</p>", "meta": {"source": "73-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vuonna 1972 ilmestynyt Something/Anything sen sijaan on rikas ja runsas n\u00e4yte ajatuksensa kasaan saaneen neron n\u00e4kemyksest\u00e4.</p><p>Nelj\u00e4\u00e4n osaan jaetulla tupla-albumilla soivat sek\u00e4 Stevie Wonder ett\u00e4 Blue \u00d6yster Cult.</p><p class=\"after-context\">Paketin aloittava I Saw The Light on t\u00e4ydellisen popbiisin prototyyppi.</p>", "meta": {"source": "73-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nelj\u00e4\u00e4n osaan jaetulla tupla-albumilla soivat sek\u00e4 Stevie Wonder ett\u00e4 Blue \u00d6yster Cult.</p><p>Paketin aloittava I Saw The Light on t\u00e4ydellisen popbiisin prototyyppi.</p><p class=\"after-context\">Muutenkin albumi artikuloi tarkoitusper\u00e4ns\u00e4 selke\u00e4sti ; Something/Anythingin ainoa vika on oikeastaan se, ett\u00e4 siin\u00e4 ei ole mit\u00e4\u00e4n vikaa.</p>", "meta": {"source": "73-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Paketin aloittava I Saw The Light on t\u00e4ydellisen popbiisin prototyyppi.</p><p>Muutenkin albumi artikuloi tarkoitusper\u00e4ns\u00e4 selke\u00e4sti ; Something/Anythingin ainoa vika on oikeastaan se, ett\u00e4 siin\u00e4 ei ole mit\u00e4\u00e4n vikaa.</p><p class=\"after-context\">Seuraavalla levyll\u00e4\u00e4n Todd Rundgren siirtyi laajakankaalta oman p\u00e4\u00e4ns\u00e4 sis\u00e4iselle happomatkalle.</p>", "meta": {"source": "73-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Muutenkin albumi artikuloi tarkoitusper\u00e4ns\u00e4 selke\u00e4sti ; Something/Anythingin ainoa vika on oikeastaan se, ett\u00e4 siin\u00e4 ei ole mit\u00e4\u00e4n vikaa.</p><p>Seuraavalla levyll\u00e4\u00e4n Todd Rundgren siirtyi laajakankaalta oman p\u00e4\u00e4ns\u00e4 sis\u00e4iselle happomatkalle.</p><p class=\"after-context\">A Wizard, A True Star on tavalliseen pop-musiikkiin kyll\u00e4styneen sekop\u00e4\u00e4n tekem\u00e4 pop/rock-sinfonia.</p>", "meta": {"source": "73-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Seuraavalla levyll\u00e4\u00e4n Todd Rundgren siirtyi laajakankaalta oman p\u00e4\u00e4ns\u00e4 sis\u00e4iselle happomatkalle.</p><p>A Wizard, A True Star on tavalliseen pop-musiikkiin kyll\u00e4styneen sekop\u00e4\u00e4n tekem\u00e4 pop/rock-sinfonia.</p><p class=\"after-context\">Se on kollaasi, joka on kasattu ja joka pysyy kasassa vain vision\u00e4\u00e4rin omassa p\u00e4\u00e4ss\u00e4.</p>", "meta": {"source": "73-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">A Wizard, A True Star on tavalliseen pop-musiikkiin kyll\u00e4styneen sekop\u00e4\u00e4n tekem\u00e4 pop/rock-sinfonia.</p><p>Se on kollaasi, joka on kasattu ja joka pysyy kasassa vain vision\u00e4\u00e4rin omassa p\u00e4\u00e4ss\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "73-RV-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Minimalismi \u2013 yksinkertainen el\u00e4m\u00e4, onnellisempi olo Valikko Vuosi minimalismia \u2013 yksinkertaistaminen yll\u00e4tti </p><p class=\"after-context\">Miten paljon el\u00e4m\u00e4 voikaan yhden vuoden aikana muuttua.</p>", "meta": {"source": "74-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Minimalismi \u2013 yksinkertainen el\u00e4m\u00e4, onnellisempi olo Valikko Vuosi minimalismia \u2013 yksinkertaistaminen yll\u00e4tti </p><p>Miten paljon el\u00e4m\u00e4 voikaan yhden vuoden aikana muuttua.</p><p class=\"after-context\">Tein p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen yksinkertaistaa el\u00e4m\u00e4\u00e4ni, poistaa siit\u00e4 kaiken tarpeettoman.</p>", "meta": {"source": "74-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Miten paljon el\u00e4m\u00e4 voikaan yhden vuoden aikana muuttua.</p><p>Tein p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen yksinkertaistaa el\u00e4m\u00e4\u00e4ni, poistaa siit\u00e4 kaiken tarpeettoman.</p><p class=\"after-context\">Tuo p\u00e4\u00e4t\u00f6s on osoittautunut el\u00e4m\u00e4ni t\u00e4rkeimm\u00e4ksi.</p>", "meta": {"source": "74-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tein p\u00e4\u00e4t\u00f6ksen yksinkertaistaa el\u00e4m\u00e4\u00e4ni, poistaa siit\u00e4 kaiken tarpeettoman.</p><p>Tuo p\u00e4\u00e4t\u00f6s on osoittautunut el\u00e4m\u00e4ni t\u00e4rkeimm\u00e4ksi.</p><p class=\"after-context\">Moni tuntuu ajattelevan, ett\u00e4 minimalismi on luopumista, el\u00e4m\u00e4n pienent\u00e4mist\u00e4, kielt\u00e4ytymist\u00e4 ja el\u00e4m\u00e4n nautintojen v\u00e4hent\u00e4mist\u00e4.</p>", "meta": {"source": "74-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tuo p\u00e4\u00e4t\u00f6s on osoittautunut el\u00e4m\u00e4ni t\u00e4rkeimm\u00e4ksi.</p><p>Moni tuntuu ajattelevan, ett\u00e4 minimalismi on luopumista, el\u00e4m\u00e4n pienent\u00e4mist\u00e4, kielt\u00e4ytymist\u00e4 ja el\u00e4m\u00e4n nautintojen v\u00e4hent\u00e4mist\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Usein luen ajatuksia siit\u00e4, ett\u00e4 tavaran v\u00e4hent\u00e4minen on hyv\u00e4ksi, mink\u00e4 per\u00e4\u00e4n nopeasti lis\u00e4t\u00e4\u00e4n, ett\u00e4 \u201d minimalistiksi ei ole kuitenkaan syyt\u00e4 ryhty\u00e4 \u201d.</p>", "meta": {"source": "74-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Moni tuntuu ajattelevan, ett\u00e4 minimalismi on luopumista, el\u00e4m\u00e4n pienent\u00e4mist\u00e4, kielt\u00e4ytymist\u00e4 ja el\u00e4m\u00e4n nautintojen v\u00e4hent\u00e4mist\u00e4.</p><p>Usein luen ajatuksia siit\u00e4, ett\u00e4 tavaran v\u00e4hent\u00e4minen on hyv\u00e4ksi, mink\u00e4 per\u00e4\u00e4n nopeasti lis\u00e4t\u00e4\u00e4n, ett\u00e4 \u201d minimalistiksi ei ole kuitenkaan syyt\u00e4 ryhty\u00e4 \u201d.</p><p class=\"after-context\">Minun korvaani kalskahtaa pelko jonkinlaisen rajaviivan ylitt\u00e4misest\u00e4, jolloin kepe\u00e4 el\u00e4m\u00e4n helpottaminen j\u00e4\u00e4 taakse ja muuttuu pelottavaksi luopumiseksi.</p>", "meta": {"source": "74-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Usein luen ajatuksia siit\u00e4, ett\u00e4 tavaran v\u00e4hent\u00e4minen on hyv\u00e4ksi, mink\u00e4 per\u00e4\u00e4n nopeasti lis\u00e4t\u00e4\u00e4n, ett\u00e4 \u201d minimalistiksi ei ole kuitenkaan syyt\u00e4 ryhty\u00e4 \u201d.</p><p>Minun korvaani kalskahtaa pelko jonkinlaisen rajaviivan ylitt\u00e4misest\u00e4, jolloin kepe\u00e4 el\u00e4m\u00e4n helpottaminen j\u00e4\u00e4 taakse ja muuttuu pelottavaksi luopumiseksi.</p><p class=\"after-context\">Itse olen kokenut kaikkea muuta.</p>", "meta": {"source": "74-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Minun korvaani kalskahtaa pelko jonkinlaisen rajaviivan ylitt\u00e4misest\u00e4, jolloin kepe\u00e4 el\u00e4m\u00e4n helpottaminen j\u00e4\u00e4 taakse ja muuttuu pelottavaksi luopumiseksi.</p><p>Itse olen kokenut kaikkea muuta.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4enn\u00e4isesti olen luopunut paljosta.</p>", "meta": {"source": "74-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Itse olen kokenut kaikkea muuta.</p><p>N\u00e4enn\u00e4isesti olen luopunut paljosta.</p><p class=\"after-context\">Olen antanut pois suuret m\u00e4\u00e4r\u00e4t tavaraa ja lopettanut tekem\u00e4st\u00e4 monia asioita.</p>", "meta": {"source": "74-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4enn\u00e4isesti olen luopunut paljosta.</p><p>Olen antanut pois suuret m\u00e4\u00e4r\u00e4t tavaraa ja lopettanut tekem\u00e4st\u00e4 monia asioita.</p><p class=\"after-context\">Olen ottanut tavaralta pois roolin el\u00e4m\u00e4ni ohjaajana, pirist\u00e4j\u00e4n\u00e4 ja haaveideni kohteena.</p>", "meta": {"source": "74-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Olen antanut pois suuret m\u00e4\u00e4r\u00e4t tavaraa ja lopettanut tekem\u00e4st\u00e4 monia asioita.</p><p>Olen ottanut tavaralta pois roolin el\u00e4m\u00e4ni ohjaajana, pirist\u00e4j\u00e4n\u00e4 ja haaveideni kohteena.</p><p class=\"after-context\">Olen lopettanut uusien tavaroiden haluamisen.</p>", "meta": {"source": "74-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Olen ottanut tavaralta pois roolin el\u00e4m\u00e4ni ohjaajana, pirist\u00e4j\u00e4n\u00e4 ja haaveideni kohteena.</p><p>Olen lopettanut uusien tavaroiden haluamisen.</p><p class=\"after-context\">Olen luopunut siis yhdest\u00e4 ilon l\u00e4hteest\u00e4, joka el\u00e4m\u00e4ss\u00e4ni aiemmin oli.</p>", "meta": {"source": "74-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Olen lopettanut uusien tavaroiden haluamisen.</p><p>Olen luopunut siis yhdest\u00e4 ilon l\u00e4hteest\u00e4, joka el\u00e4m\u00e4ss\u00e4ni aiemmin oli.</p><p class=\"after-context\">Todellisuudessa en koe luopuneeni mist\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "74-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Olen luopunut siis yhdest\u00e4 ilon l\u00e4hteest\u00e4, joka el\u00e4m\u00e4ss\u00e4ni aiemmin oli.</p><p>Todellisuudessa en koe luopuneeni mist\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "74-OB-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Twinbid Twinbid.com on uudenlainen senttihuutokauppa joka toimii kolmessa eri maassa.</p><p class=\"after-context\">Kaikki eri maan asiakkaat kilpailevat samoista palkinnoista. </p>", "meta": {"source": "75-DS-IG-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Twinbid Twinbid.com on uudenlainen senttihuutokauppa joka toimii kolmessa eri maassa.</p><p>Kaikki eri maan asiakkaat kilpailevat samoista palkinnoista. </p><p class=\"after-context\">Twinbid.com on ensimm\u00e4isen\u00e4 kehitt\u00e4nyt huutokauppansa siten, ett\u00e4 huutajilla on kaksi erilaista mahdollisuutta voittaa kohteita itselleen.</p>", "meta": {"source": "75-DS-IG-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kaikki eri maan asiakkaat kilpailevat samoista palkinnoista. </p><p>Twinbid.com on ensimm\u00e4isen\u00e4 kehitt\u00e4nyt huutokauppansa siten, ett\u00e4 huutajilla on kaksi erilaista mahdollisuutta voittaa kohteita itselleen.</p><p class=\"after-context\">Tavallisessa senttihuutokaupassa kohteiden huutaminen voi jatkua loputtomiin, mutta Twinbid.com on k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n p\u00e4\u00e4kello joka sulkee kohteen ja est\u00e4\u00e4 tarpeettoman hinnan nousun.</p>", "meta": {"source": "75-DS-IG-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Twinbid.com on ensimm\u00e4isen\u00e4 kehitt\u00e4nyt huutokauppansa siten, ett\u00e4 huutajilla on kaksi erilaista mahdollisuutta voittaa kohteita itselleen.</p><p>Tavallisessa senttihuutokaupassa kohteiden huutaminen voi jatkua loputtomiin, mutta Twinbid.com on k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n p\u00e4\u00e4kello joka sulkee kohteen ja est\u00e4\u00e4 tarpeettoman hinnan nousun.</p><p class=\"after-context\">Kohteen voi voittaaa my\u00f6s eniten huutanut henkil\u00f6.</p>", "meta": {"source": "75-DS-IG-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tavallisessa senttihuutokaupassa kohteiden huutaminen voi jatkua loputtomiin, mutta Twinbid.com on k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n p\u00e4\u00e4kello joka sulkee kohteen ja est\u00e4\u00e4 tarpeettoman hinnan nousun.</p><p>Kohteen voi voittaaa my\u00f6s eniten huutanut henkil\u00f6.</p><p class=\"after-context\">Huutojen hinnat vaihtelevat v\u00e4lill\u00e4 1,49\u20ac - 0,40\u20ac ja nyt rekister\u00f6itym\u00e4ll\u00e4 saat 10 ilmaista huutoa.</p>", "meta": {"source": "75-DS-IG-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kohteen voi voittaaa my\u00f6s eniten huutanut henkil\u00f6.</p><p>Huutojen hinnat vaihtelevat v\u00e4lill\u00e4 1,49\u20ac - 0,40\u20ac ja nyt rekister\u00f6itym\u00e4ll\u00e4 saat 10 ilmaista huutoa.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "75-DS-IG-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Viikkohoroskooppi viikolle 45/2011 </p><p class=\"after-context\">Marsin oppositio Neptunukselle v\u00e4ritt\u00e4\u00e4 t\u00e4m\u00e4n viikon n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6mill\u00e4 v\u00e4reill\u00e4.</p>", "meta": {"source": "76-AV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viikkohoroskooppi viikolle 45/2011 </p><p>Marsin oppositio Neptunukselle v\u00e4ritt\u00e4\u00e4 t\u00e4m\u00e4n viikon n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6mill\u00e4 v\u00e4reill\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Kaikki tekeminen toimii nyt herkkien vivahteiden varassa ja jokaisen kannattaa varautua odottamattomiin yll\u00e4tyksiin koko viikon ajan.</p>", "meta": {"source": "76-AV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Marsin oppositio Neptunukselle v\u00e4ritt\u00e4\u00e4 t\u00e4m\u00e4n viikon n\u00e4kym\u00e4tt\u00f6mill\u00e4 v\u00e4reill\u00e4.</p><p>Kaikki tekeminen toimii nyt herkkien vivahteiden varassa ja jokaisen kannattaa varautua odottamattomiin yll\u00e4tyksiin koko viikon ajan.</p><p class=\"after-context\">Parhaiten selvi\u00e4\u00e4, jos malttaa hiukan meditoida tai hiljenty\u00e4 p\u00e4ivitt\u00e4in.</p>", "meta": {"source": "76-AV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kaikki tekeminen toimii nyt herkkien vivahteiden varassa ja jokaisen kannattaa varautua odottamattomiin yll\u00e4tyksiin koko viikon ajan.</p><p>Parhaiten selvi\u00e4\u00e4, jos malttaa hiukan meditoida tai hiljenty\u00e4 p\u00e4ivitt\u00e4in.</p><p class=\"after-context\">Tiistai 8.11.2011 </p>", "meta": {"source": "76-AV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Parhaiten selvi\u00e4\u00e4, jos malttaa hiukan meditoida tai hiljenty\u00e4 p\u00e4ivitt\u00e4in.</p><p>Tiistai 8.11.2011 </p><p class=\"after-context\">Auktoriteetit eiv\u00e4t ole nyt suosiossa ja itse kukin on valmis tekem\u00e4\u00e4n omap\u00e4isi\u00e4 ratkaisuja.</p>", "meta": {"source": "76-AV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tiistai 8.11.2011 </p><p>Auktoriteetit eiv\u00e4t ole nyt suosiossa ja itse kukin on valmis tekem\u00e4\u00e4n omap\u00e4isi\u00e4 ratkaisuja.</p><p class=\"after-context\">Keskiviikko 9.11.2011 </p>", "meta": {"source": "76-AV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Auktoriteetit eiv\u00e4t ole nyt suosiossa ja itse kukin on valmis tekem\u00e4\u00e4n omap\u00e4isi\u00e4 ratkaisuja.</p><p>Keskiviikko 9.11.2011 </p><p class=\"after-context\">T\u00e4lle p\u00e4iv\u00e4lle on luvassa onnekkaita sattumuksia, kunhan olet valmis el\u00e4m\u00e4\u00e4n hetkess\u00e4 ja tunteella.</p>", "meta": {"source": "76-AV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Keskiviikko 9.11.2011 </p><p>T\u00e4lle p\u00e4iv\u00e4lle on luvassa onnekkaita sattumuksia, kunhan olet valmis el\u00e4m\u00e4\u00e4n hetkess\u00e4 ja tunteella.</p><p class=\"after-context\">Torstai 10.11.2011 Muista malttaa hiukan meditoida tai hiljenty\u00e4 t\u00e4n\u00e4\u00e4nkin.</p>", "meta": {"source": "76-AV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4lle p\u00e4iv\u00e4lle on luvassa onnekkaita sattumuksia, kunhan olet valmis el\u00e4m\u00e4\u00e4n hetkess\u00e4 ja tunteella.</p><p>Torstai 10.11.2011 Muista malttaa hiukan meditoida tai hiljenty\u00e4 t\u00e4n\u00e4\u00e4nkin.</p><p class=\"after-context\">Viikonloppu </p>", "meta": {"source": "76-AV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Torstai 10.11.2011 Muista malttaa hiukan meditoida tai hiljenty\u00e4 t\u00e4n\u00e4\u00e4nkin.</p><p>Viikonloppu </p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "76-AV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>T\u00f6iss\u00e4 ilmeisesti omistaja.</p><p class=\"after-context\">Kovin oli kiireinen, sujahteli paikasta toiseen kiit\u00e4en, lounasaika kun oli, asiakasta valui tasaiseen tahtiin.</p>", "meta": {"source": "77-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00f6iss\u00e4 ilmeisesti omistaja.</p><p>Kovin oli kiireinen, sujahteli paikasta toiseen kiit\u00e4en, lounasaika kun oli, asiakasta valui tasaiseen tahtiin.</p><p class=\"after-context\">Paikka ilmeisen suosittu, tai ainakin kaikki vaikuttivat jonkin sortin kanta-asiakkailta.</p>", "meta": {"source": "77-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kovin oli kiireinen, sujahteli paikasta toiseen kiit\u00e4en, lounasaika kun oli, asiakasta valui tasaiseen tahtiin.</p><p>Paikka ilmeisen suosittu, tai ainakin kaikki vaikuttivat jonkin sortin kanta-asiakkailta.</p><p class=\"after-context\">Ehtimisest\u00e4\u00e4n huolimatta, ravintoloitsija oli eritt\u00e4in yst\u00e4v\u00e4llinen, ja tuntui oikeastaan kuin olisi h\u00e4nen kotonaan vieraana, sen sijaan ett\u00e4 istui T\u00f6\u00f6l\u00f6l\u00e4isess\u00e4 ravintolassa.</p>", "meta": {"source": "77-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Paikka ilmeisen suosittu, tai ainakin kaikki vaikuttivat jonkin sortin kanta-asiakkailta.</p><p>Ehtimisest\u00e4\u00e4n huolimatta, ravintoloitsija oli eritt\u00e4in yst\u00e4v\u00e4llinen, ja tuntui oikeastaan kuin olisi h\u00e4nen kotonaan vieraana, sen sijaan ett\u00e4 istui T\u00f6\u00f6l\u00f6l\u00e4isess\u00e4 ravintolassa.</p><p class=\"after-context\">Ruoka tuli kiireest\u00e4 huolimatta kohtuullisen ajan kuluttua, ei oikeastaan sen pidemp\u00e4\u00e4 odotusta kuin ns. normaalissa kebabpidel\u00e4ss\u00e4k\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "77-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ehtimisest\u00e4\u00e4n huolimatta, ravintoloitsija oli eritt\u00e4in yst\u00e4v\u00e4llinen, ja tuntui oikeastaan kuin olisi h\u00e4nen kotonaan vieraana, sen sijaan ett\u00e4 istui T\u00f6\u00f6l\u00f6l\u00e4isess\u00e4 ravintolassa.</p><p>Ruoka tuli kiireest\u00e4 huolimatta kohtuullisen ajan kuluttua, ei oikeastaan sen pidemp\u00e4\u00e4 odotusta kuin ns. normaalissa kebabpidel\u00e4ss\u00e4k\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Annoksen salaatti oli raastetyyppist\u00e4 ja tuoreen oloista, muutama olivii ja maustekurkku, sit\u00e4 tavallista.</p>", "meta": {"source": "77-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ruoka tuli kiireest\u00e4 huolimatta kohtuullisen ajan kuluttua, ei oikeastaan sen pidemp\u00e4\u00e4 odotusta kuin ns. normaalissa kebabpidel\u00e4ss\u00e4k\u00e4\u00e4n.</p><p>Annoksen salaatti oli raastetyyppist\u00e4 ja tuoreen oloista, muutama olivii ja maustekurkku, sit\u00e4 tavallista.</p><p class=\"after-context\">kuitenkin hyvin toteutettuna.</p>", "meta": {"source": "77-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Annoksen salaatti oli raastetyyppist\u00e4 ja tuoreen oloista, muutama olivii ja maustekurkku, sit\u00e4 tavallista.</p><p>kuitenkin hyvin toteutettuna.</p><p class=\"after-context\">P\u00e4\u00e4ll\u00e4 mukava vs-soosi.</p>", "meta": {"source": "77-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">kuitenkin hyvin toteutettuna.</p><p>P\u00e4\u00e4ll\u00e4 mukava vs-soosi.</p><p class=\"after-context\">Kebabille valittu keskivahva kastike, oli kyll\u00e4 lopulta hyvinkin mieto, l\u00e4hinn\u00e4 tomaattikastike.</p>", "meta": {"source": "77-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">P\u00e4\u00e4ll\u00e4 mukava vs-soosi.</p><p>Kebabille valittu keskivahva kastike, oli kyll\u00e4 lopulta hyvinkin mieto, l\u00e4hinn\u00e4 tomaattikastike.</p><p class=\"after-context\">No, ensi kerralla uskallan valita tulisen, vaikken tulisuudesta niin v\u00e4lit\u00e4.</p>", "meta": {"source": "77-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kebabille valittu keskivahva kastike, oli kyll\u00e4 lopulta hyvinkin mieto, l\u00e4hinn\u00e4 tomaattikastike.</p><p>No, ensi kerralla uskallan valita tulisen, vaikken tulisuudesta niin v\u00e4lit\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Liha sen sijaan tuli ilahduttavasti suoraan vartaasta veistettyn\u00e4, mik\u00e4 on melko harvinaista t\u00e4m\u00e4n keitti\u00f6n edustajissa nykyp\u00e4iv\u00e4n suomessa.</p>", "meta": {"source": "77-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">No, ensi kerralla uskallan valita tulisen, vaikken tulisuudesta niin v\u00e4lit\u00e4.</p><p>Liha sen sijaan tuli ilahduttavasti suoraan vartaasta veistettyn\u00e4, mik\u00e4 on melko harvinaista t\u00e4m\u00e4n keitti\u00f6n edustajissa nykyp\u00e4iv\u00e4n suomessa.</p><p class=\"after-context\">Annoskoko optimaalinen.</p>", "meta": {"source": "77-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Liha sen sijaan tuli ilahduttavasti suoraan vartaasta veistettyn\u00e4, mik\u00e4 on melko harvinaista t\u00e4m\u00e4n keitti\u00f6n edustajissa nykyp\u00e4iv\u00e4n suomessa.</p><p>Annoskoko optimaalinen.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "77-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Search Animatrix </p><p class=\"after-context\">Ohjaus: Andy Jones, Mahiro Maeda, Shinichiro Watanabe, Takeshi Koike, Koji Morimoto, Peter Chung K\u00e4sikirjoitus: Andy &amp; Larry Wackhowski, Yoshiaki Kawajiri, Koji Morimoto, Shinichiro Watanabe, Peter Chung </p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Search Animatrix </p><p>Ohjaus: Andy Jones, Mahiro Maeda, Shinichiro Watanabe, Takeshi Koike, Koji Morimoto, Peter Chung K\u00e4sikirjoitus: Andy &amp; Larry Wackhowski, Yoshiaki Kawajiri, Koji Morimoto, Shinichiro Watanabe, Peter Chung </p><p class=\"after-context\">Valmistumisvuosi: 2003 </p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ohjaus: Andy Jones, Mahiro Maeda, Shinichiro Watanabe, Takeshi Koike, Koji Morimoto, Peter Chung K\u00e4sikirjoitus: Andy &amp; Larry Wackhowski, Yoshiaki Kawajiri, Koji Morimoto, Shinichiro Watanabe, Peter Chung </p><p>Valmistumisvuosi: 2003 </p><p class=\"after-context\">Formaatti: 9:st\u00e4 lyhytelokuvasta koostuva OVA </p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Valmistumisvuosi: 2003 </p><p>Formaatti: 9:st\u00e4 lyhytelokuvasta koostuva OVA </p><p class=\"after-context\">Suomalainen versio: Tekstitetty versio on julkaistu DVD:ll\u00e4 &amp; VHS:n\u00e4 kaikissa merkitt\u00e4viss\u00e4 l\u00e4nsimaissa, my\u00f6s Suomessa.</p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Formaatti: 9:st\u00e4 lyhytelokuvasta koostuva OVA </p><p>Suomalainen versio: Tekstitetty versio on julkaistu DVD:ll\u00e4 &amp; VHS:n\u00e4 kaikissa merkitt\u00e4viss\u00e4 l\u00e4nsimaissa, my\u00f6s Suomessa.</p><p class=\"after-context\">Suomalainen DVD-versio sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 \u00e4\u00e4niraidan englanniksi ja saksaksi, muutaman kommenttiraidan sek\u00e4 dokumentteja.</p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Suomalainen versio: Tekstitetty versio on julkaistu DVD:ll\u00e4 &amp; VHS:n\u00e4 kaikissa merkitt\u00e4viss\u00e4 l\u00e4nsimaissa, my\u00f6s Suomessa.</p><p>Suomalainen DVD-versio sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 \u00e4\u00e4niraidan englanniksi ja saksaksi, muutaman kommenttiraidan sek\u00e4 dokumentteja.</p><p class=\"after-context\">Otetaan Matrix, 1900-luvun ehk\u00e4p\u00e4 merkitt\u00e4vin sci-fi- ja toimintaelokuva, todella iso tukku dollareita ja sekalainen porukka kuuluisia animeohjaajia.</p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Suomalainen DVD-versio sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 \u00e4\u00e4niraidan englanniksi ja saksaksi, muutaman kommenttiraidan sek\u00e4 dokumentteja.</p><p>Otetaan Matrix, 1900-luvun ehk\u00e4p\u00e4 merkitt\u00e4vin sci-fi- ja toimintaelokuva, todella iso tukku dollareita ja sekalainen porukka kuuluisia animeohjaajia.</p><p class=\"after-context\">Tulokseksi saadaan Animatrix, yksi vuoden mielenkiintoisimmista julkaisuista.</p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Otetaan Matrix, 1900-luvun ehk\u00e4p\u00e4 merkitt\u00e4vin sci-fi- ja toimintaelokuva, todella iso tukku dollareita ja sekalainen porukka kuuluisia animeohjaajia.</p><p>Tulokseksi saadaan Animatrix, yksi vuoden mielenkiintoisimmista julkaisuista.</p><p class=\"after-context\">Ei toki v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 siksi, ett\u00e4 se olisi juonellisesti mitenk\u00e4\u00e4n vallankumouksellinen, tai muutenkaan erityisen kehitt\u00e4v\u00e4.</p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tulokseksi saadaan Animatrix, yksi vuoden mielenkiintoisimmista julkaisuista.</p><p>Ei toki v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 siksi, ett\u00e4 se olisi juonellisesti mitenk\u00e4\u00e4n vallankumouksellinen, tai muutenkaan erityisen kehitt\u00e4v\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Matrix on kuitenkin yksi 1990-luvun merkitt\u00e4vimmist\u00e4 br\u00e4ndeist\u00e4, ja &quot; elokuva &quot; saattaisi hyvinkin olla Suomelle sit\u00e4, mit\u00e4 Akira oli USAlle.</p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ei toki v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 siksi, ett\u00e4 se olisi juonellisesti mitenk\u00e4\u00e4n vallankumouksellinen, tai muutenkaan erityisen kehitt\u00e4v\u00e4.</p><p>Matrix on kuitenkin yksi 1990-luvun merkitt\u00e4vimmist\u00e4 br\u00e4ndeist\u00e4, ja &quot; elokuva &quot; saattaisi hyvinkin olla Suomelle sit\u00e4, mit\u00e4 Akira oli USAlle.</p><p class=\"after-context\">Animatrix koostuu 9:st\u00e4 lyhytelokuvasta, joista jokainen on oma, itsen\u00e4inen kokonaisuutensa.</p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Matrix on kuitenkin yksi 1990-luvun merkitt\u00e4vimmist\u00e4 br\u00e4ndeist\u00e4, ja &quot; elokuva &quot; saattaisi hyvinkin olla Suomelle sit\u00e4, mit\u00e4 Akira oli USAlle.</p><p>Animatrix koostuu 9:st\u00e4 lyhytelokuvasta, joista jokainen on oma, itsen\u00e4inen kokonaisuutensa.</p><p class=\"after-context\">Poikkeuksena toimivat Second Reneissancet 1 &amp; 2, jotka k\u00e4sittelev\u00e4t samaa tarinaa.</p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Animatrix koostuu 9:st\u00e4 lyhytelokuvasta, joista jokainen on oma, itsen\u00e4inen kokonaisuutensa.</p><p>Poikkeuksena toimivat Second Reneissancet 1 &amp; 2, jotka k\u00e4sittelev\u00e4t samaa tarinaa.</p><p class=\"after-context\">Jokainen elokuvista on 10 minuuttia pitk\u00e4 lukuunottamatta viimeist\u00e4 20-minuuttista, joka on nimelt\u00e4\u00e4n Matriculated.</p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Poikkeuksena toimivat Second Reneissancet 1 &amp; 2, jotka k\u00e4sittelev\u00e4t samaa tarinaa.</p><p>Jokainen elokuvista on 10 minuuttia pitk\u00e4 lukuunottamatta viimeist\u00e4 20-minuuttista, joka on nimelt\u00e4\u00e4n Matriculated.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4iden kahden lis\u00e4ksi pakettiin sis\u00e4ltyv\u00e4t toimintap\u00e4tk\u00e4 Program, 3d-animaatio Final Flight of the Osiris, sek\u00e4 animaatiokokeilut Kid&#x27;s Story, World Record ja Detective Story.</p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jokainen elokuvista on 10 minuuttia pitk\u00e4 lukuunottamatta viimeist\u00e4 20-minuuttista, joka on nimelt\u00e4\u00e4n Matriculated.</p><p>N\u00e4iden kahden lis\u00e4ksi pakettiin sis\u00e4ltyv\u00e4t toimintap\u00e4tk\u00e4 Program, 3d-animaatio Final Flight of the Osiris, sek\u00e4 animaatiokokeilut Kid&#x27;s Story, World Record ja Detective Story.</p><p class=\"after-context\">Ensimm\u00e4inen elokuva, Final Flight of the Osiris, on Squaren tekem\u00e4 sangen tyylik\u00e4s tietokoneanimaatio.</p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4iden kahden lis\u00e4ksi pakettiin sis\u00e4ltyv\u00e4t toimintap\u00e4tk\u00e4 Program, 3d-animaatio Final Flight of the Osiris, sek\u00e4 animaatiokokeilut Kid&#x27;s Story, World Record ja Detective Story.</p><p>Ensimm\u00e4inen elokuva, Final Flight of the Osiris, on Squaren tekem\u00e4 sangen tyylik\u00e4s tietokoneanimaatio.</p><p class=\"after-context\">J\u00e4lki on parantunut edelleen Final Fantasy -leffan j\u00e4lkeen, ja my\u00f6s 10 minuutin pituus on antanut enemm\u00e4n mahdollisuuksia grafiikan viimeistelyyn.</p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.15"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ensimm\u00e4inen elokuva, Final Flight of the Osiris, on Squaren tekem\u00e4 sangen tyylik\u00e4s tietokoneanimaatio.</p><p>J\u00e4lki on parantunut edelleen Final Fantasy -leffan j\u00e4lkeen, ja my\u00f6s 10 minuutin pituus on antanut enemm\u00e4n mahdollisuuksia grafiikan viimeistelyyn.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4ysin realistiseen tulokseen ei silti tietenk\u00e4\u00e4n p\u00e4\u00e4st\u00e4: ihmissilm\u00e4 pystyy erottamaan mallinnetut kasvot oikeista.</p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.16"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">J\u00e4lki on parantunut edelleen Final Fantasy -leffan j\u00e4lkeen, ja my\u00f6s 10 minuutin pituus on antanut enemm\u00e4n mahdollisuuksia grafiikan viimeistelyyn.</p><p>T\u00e4ysin realistiseen tulokseen ei silti tietenk\u00e4\u00e4n p\u00e4\u00e4st\u00e4: ihmissilm\u00e4 pystyy erottamaan mallinnetut kasvot oikeista.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "78-RV-OP.17"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Allods Online \u2013 Tervetuloa Nezebgradiin Kukistettuani Liigan astraalilaivakapteenin kaksintaistelussa, teleporttaannuin outoihin maanalaisiin viem\u00e4reihin.</p><p class=\"after-context\">Sain kuulla olevani Imperiumin t\u00e4rkeimpiin kuuluvan suurkaupungin alla sijaitsevissa katakombeissa ja viipym\u00e4tt\u00e4 minut m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin tekem\u00e4\u00e4n erilaisia kokeita rotilla sek\u00e4 sotavangeilla laitteella jota tiedemiehet kutsuivat psykomittariksi.</p>", "meta": {"source": "79-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Allods Online \u2013 Tervetuloa Nezebgradiin Kukistettuani Liigan astraalilaivakapteenin kaksintaistelussa, teleporttaannuin outoihin maanalaisiin viem\u00e4reihin.</p><p>Sain kuulla olevani Imperiumin t\u00e4rkeimpiin kuuluvan suurkaupungin alla sijaitsevissa katakombeissa ja viipym\u00e4tt\u00e4 minut m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin tekem\u00e4\u00e4n erilaisia kokeita rotilla sek\u00e4 sotavangeilla laitteella jota tiedemiehet kutsuivat psykomittariksi.</p><p class=\"after-context\">Todistettuani lojaaliuteni Imperiumille minut l\u00e4hetettiin tapaamaan kaupunginvaltuutettuja yl\u00f6s maan pinnalle.</p>", "meta": {"source": "79-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sain kuulla olevani Imperiumin t\u00e4rkeimpiin kuuluvan suurkaupungin alla sijaitsevissa katakombeissa ja viipym\u00e4tt\u00e4 minut m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin tekem\u00e4\u00e4n erilaisia kokeita rotilla sek\u00e4 sotavangeilla laitteella jota tiedemiehet kutsuivat psykomittariksi.</p><p>Todistettuani lojaaliuteni Imperiumille minut l\u00e4hetettiin tapaamaan kaupunginvaltuutettuja yl\u00f6s maan pinnalle.</p><p class=\"after-context\">Harvoin on auringonvalo tuntunut niin mukavalta nekroteknologisesti parannellulla ihollani kuin kavutessani ulos viem\u00e4risis\u00e4\u00e4nk\u00e4ynnist\u00e4 kaupungin etel\u00e4osissa.</p>", "meta": {"source": "79-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Todistettuani lojaaliuteni Imperiumille minut l\u00e4hetettiin tapaamaan kaupunginvaltuutettuja yl\u00f6s maan pinnalle.</p><p>Harvoin on auringonvalo tuntunut niin mukavalta nekroteknologisesti parannellulla ihollani kuin kavutessani ulos viem\u00e4risis\u00e4\u00e4nk\u00e4ynnist\u00e4 kaupungin etel\u00e4osissa.</p><p class=\"after-context\">Ihmisvilin\u00e4 ymp\u00e4rill\u00e4ni ja horisontissa kattojen yl\u00e4puolella mustaa savua tupruttavat tehtaanpiiput toivat mieleen lapsuuteni ja saivat radioaktiivisen syd\u00e4meni pamppailemaan ylpeydest\u00e4.</p>", "meta": {"source": "79-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Harvoin on auringonvalo tuntunut niin mukavalta nekroteknologisesti parannellulla ihollani kuin kavutessani ulos viem\u00e4risis\u00e4\u00e4nk\u00e4ynnist\u00e4 kaupungin etel\u00e4osissa.</p><p>Ihmisvilin\u00e4 ymp\u00e4rill\u00e4ni ja horisontissa kattojen yl\u00e4puolella mustaa savua tupruttavat tehtaanpiiput toivat mieleen lapsuuteni ja saivat radioaktiivisen syd\u00e4meni pamppailemaan ylpeydest\u00e4.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4m\u00e4 on Nezebgrad, Imperiumin ylpeys, jonka vankat muurit suojaavat kansalaisiaan huolehtivan \u00e4idin k\u00e4sivarsien tavoin \u2026 </p>", "meta": {"source": "79-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ihmisvilin\u00e4 ymp\u00e4rill\u00e4ni ja horisontissa kattojen yl\u00e4puolella mustaa savua tupruttavat tehtaanpiiput toivat mieleen lapsuuteni ja saivat radioaktiivisen syd\u00e4meni pamppailemaan ylpeydest\u00e4.</p><p>T\u00e4m\u00e4 on Nezebgrad, Imperiumin ylpeys, jonka vankat muurit suojaavat kansalaisiaan huolehtivan \u00e4idin k\u00e4sivarsien tavoin \u2026 </p><p class=\"after-context\">Ylikouluttaja Sarbaz Veeda.</p>", "meta": {"source": "79-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4m\u00e4 on Nezebgrad, Imperiumin ylpeys, jonka vankat muurit suojaavat kansalaisiaan huolehtivan \u00e4idin k\u00e4sivarsien tavoin \u2026 </p><p>Ylikouluttaja Sarbaz Veeda.</p><p class=\"after-context\">Allodsin alun lyhyen yksinpelisession j\u00e4lkeen alkaa varsinainen moninpeliosuus, joka seurailee kovasti muista moderneista MMORPGeista tuttuja linjoja.</p>", "meta": {"source": "79-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ylikouluttaja Sarbaz Veeda.</p><p>Allodsin alun lyhyen yksinpelisession j\u00e4lkeen alkaa varsinainen moninpeliosuus, joka seurailee kovasti muista moderneista MMORPGeista tuttuja linjoja.</p><p class=\"after-context\">Rottia tapetaan ja questien per\u00e4ss\u00e4 juostaan milloin mihinkin suuntaan.</p>", "meta": {"source": "79-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Allodsin alun lyhyen yksinpelisession j\u00e4lkeen alkaa varsinainen moninpeliosuus, joka seurailee kovasti muista moderneista MMORPGeista tuttuja linjoja.</p><p>Rottia tapetaan ja questien per\u00e4ss\u00e4 juostaan milloin mihinkin suuntaan.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4ss\u00e4 vaiheessa my\u00f6s hahmon taito- ja taikarepertuaari alkaa kasvaa ja tappeleminen muuttuu hieman mielekk\u00e4\u00e4mm\u00e4ksi.</p>", "meta": {"source": "79-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Rottia tapetaan ja questien per\u00e4ss\u00e4 juostaan milloin mihinkin suuntaan.</p><p>T\u00e4ss\u00e4 vaiheessa my\u00f6s hahmon taito- ja taikarepertuaari alkaa kasvaa ja tappeleminen muuttuu hieman mielekk\u00e4\u00e4mm\u00e4ksi.</p><p class=\"after-context\">Alun viem\u00e4riss\u00e4 ei vietet\u00e4 kuin hetki, jonka j\u00e4lkeen p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n maan pinnalle Nezebgradin kaupungin vilin\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "79-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4ss\u00e4 vaiheessa my\u00f6s hahmon taito- ja taikarepertuaari alkaa kasvaa ja tappeleminen muuttuu hieman mielekk\u00e4\u00e4mm\u00e4ksi.</p><p>Alun viem\u00e4riss\u00e4 ei vietet\u00e4 kuin hetki, jonka j\u00e4lkeen p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n maan pinnalle Nezebgradin kaupungin vilin\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Vaikka olin alusta alkaen pit\u00e4nyt Allodsia kauniina pelin\u00e4 ja pit\u00e4nyt sen liev\u00e4sti sarjakuvamaisesta graafisesta tyylist\u00e4, loksahti suuni auki Nezebgradin Vanhalle Aukiolle saapuessani.</p>", "meta": {"source": "79-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Alun viem\u00e4riss\u00e4 ei vietet\u00e4 kuin hetki, jonka j\u00e4lkeen p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4n maan pinnalle Nezebgradin kaupungin vilin\u00e4\u00e4n.</p><p>Vaikka olin alusta alkaen pit\u00e4nyt Allodsia kauniina pelin\u00e4 ja pit\u00e4nyt sen liev\u00e4sti sarjakuvamaisesta graafisesta tyylist\u00e4, loksahti suuni auki Nezebgradin Vanhalle Aukiolle saapuessani.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "79-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Dust palaa vankilasta muuttuneena miehen\u00e4 ja saa kohta huomata, ett\u00e4 karjatila 666 ja Greenstone Fallsin kaupunki eiv\u00e4t nek\u00e4\u00e4n ole entisens\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Mutta on se hopeareunus synkimm\u00e4ss\u00e4kin pilvess\u00e4.</p>", "meta": {"source": "80-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Dust palaa vankilasta muuttuneena miehen\u00e4 ja saa kohta huomata, ett\u00e4 karjatila 666 ja Greenstone Fallsin kaupunki eiv\u00e4t nek\u00e4\u00e4n ole entisens\u00e4.</p><p>Mutta on se hopeareunus synkimm\u00e4ss\u00e4kin pilvess\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Ennen ratkaisujen hetke\u00e4 niin miest\u00e4 kuin koko kyl\u00e4\u00e4 koetellaan kuitenkin kovimman kautta.</p>", "meta": {"source": "80-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mutta on se hopeareunus synkimm\u00e4ss\u00e4kin pilvess\u00e4.</p><p>Ennen ratkaisujen hetke\u00e4 niin miest\u00e4 kuin koko kyl\u00e4\u00e4 koetellaan kuitenkin kovimman kautta.</p><p class=\"after-context\">* * * Western on kaikista lajityypeist\u00e4 ehk\u00e4 eniten sitoutunut omiin konventioihinsa.</p>", "meta": {"source": "80-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ennen ratkaisujen hetke\u00e4 niin miest\u00e4 kuin koko kyl\u00e4\u00e4 koetellaan kuitenkin kovimman kautta.</p><p>* * * Western on kaikista lajityypeist\u00e4 ehk\u00e4 eniten sitoutunut omiin konventioihinsa.</p><p class=\"after-context\">L\u00e4nnensarjakuvan lukijat odottavat saavansa uppoutua turvallisen tuttuun tarinaan, jossa silti joka kerralla pit\u00e4isi hiukan uudella tavalla varioida vakiintuneita kuvioita.</p>", "meta": {"source": "80-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">* * * Western on kaikista lajityypeist\u00e4 ehk\u00e4 eniten sitoutunut omiin konventioihinsa.</p><p>L\u00e4nnensarjakuvan lukijat odottavat saavansa uppoutua turvallisen tuttuun tarinaan, jossa silti joka kerralla pit\u00e4isi hiukan uudella tavalla varioida vakiintuneita kuvioita.</p><p class=\"after-context\">Hermann piirt\u00e4\u00e4 v\u00e4lill\u00e4 ihmisen mittasuhteet aivan v\u00e4\u00e4rin, p\u00e4\u00e4t l\u00e4tt\u00e4niksi ja jalat l\u00e4ngelle, muttei se mit\u00e4\u00e4n haittaa.</p>", "meta": {"source": "80-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">L\u00e4nnensarjakuvan lukijat odottavat saavansa uppoutua turvallisen tuttuun tarinaan, jossa silti joka kerralla pit\u00e4isi hiukan uudella tavalla varioida vakiintuneita kuvioita.</p><p>Hermann piirt\u00e4\u00e4 v\u00e4lill\u00e4 ihmisen mittasuhteet aivan v\u00e4\u00e4rin, p\u00e4\u00e4t l\u00e4tt\u00e4niksi ja jalat l\u00e4ngelle, muttei se mit\u00e4\u00e4n haittaa.</p><p class=\"after-context\">Comanchessa n\u00e4m\u00e4 toiveet yht\u00e4aikaisesta samanlaisuudesta ja erilaisuudesta toteutuvat.</p>", "meta": {"source": "80-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hermann piirt\u00e4\u00e4 v\u00e4lill\u00e4 ihmisen mittasuhteet aivan v\u00e4\u00e4rin, p\u00e4\u00e4t l\u00e4tt\u00e4niksi ja jalat l\u00e4ngelle, muttei se mit\u00e4\u00e4n haittaa.</p><p>Comanchessa n\u00e4m\u00e4 toiveet yht\u00e4aikaisesta samanlaisuudesta ja erilaisuudesta toteutuvat.</p><p class=\"after-context\">Esillepano on lukuisista l\u00e4nnentarinoista tuttu ja henkil\u00f6t edustavat villin l\u00e4nnen tyyppej\u00e4, mutta s\u00e4rm\u00e4\u00e4 on tavallista enemm\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "80-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Comanchessa n\u00e4m\u00e4 toiveet yht\u00e4aikaisesta samanlaisuudesta ja erilaisuudesta toteutuvat.</p><p>Esillepano on lukuisista l\u00e4nnentarinoista tuttu ja henkil\u00f6t edustavat villin l\u00e4nnen tyyppej\u00e4, mutta s\u00e4rm\u00e4\u00e4 on tavallista enemm\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Eitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n esikuva elokuvien puolelta on kuitenkin John Fordin Mies joka ampui Liberty Valancen.</p>", "meta": {"source": "80-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Esillepano on lukuisista l\u00e4nnentarinoista tuttu ja henkil\u00f6t edustavat villin l\u00e4nnen tyyppej\u00e4, mutta s\u00e4rm\u00e4\u00e4 on tavallista enemm\u00e4n.</p><p>Eitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n esikuva elokuvien puolelta on kuitenkin John Fordin Mies joka ampui Liberty Valancen.</p><p class=\"after-context\">Samalla tavalla Comanchessa ovat vastakkain Villi l\u00e4nsi ja sivilisaatio, vapaus ja vastuu.</p>", "meta": {"source": "80-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Eitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n esikuva elokuvien puolelta on kuitenkin John Fordin Mies joka ampui Liberty Valancen.</p><p>Samalla tavalla Comanchessa ovat vastakkain Villi l\u00e4nsi ja sivilisaatio, vapaus ja vastuu.</p><p class=\"after-context\">Yksil\u00f6n pit\u00e4\u00e4 joskus uhrata itsens\u00e4, jotta muiden paras toteutuisi, maksaa se sitten henkil\u00f6kohtaisella tasolla miten paljon tahansa.</p>", "meta": {"source": "80-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Samalla tavalla Comanchessa ovat vastakkain Villi l\u00e4nsi ja sivilisaatio, vapaus ja vastuu.</p><p>Yksil\u00f6n pit\u00e4\u00e4 joskus uhrata itsens\u00e4, jotta muiden paras toteutuisi, maksaa se sitten henkil\u00f6kohtaisella tasolla miten paljon tahansa.</p><p class=\"after-context\">Siihen n\u00e4hden, ett\u00e4 Lohduton er\u00e4maa on alkujaan julkaistu vuonna 1976, se on l\u00e4nnensarjakuvien osalta ollut edell\u00e4k\u00e4vij\u00e4 vakavien teemojensa osalta.</p>", "meta": {"source": "80-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yksil\u00f6n pit\u00e4\u00e4 joskus uhrata itsens\u00e4, jotta muiden paras toteutuisi, maksaa se sitten henkil\u00f6kohtaisella tasolla miten paljon tahansa.</p><p>Siihen n\u00e4hden, ett\u00e4 Lohduton er\u00e4maa on alkujaan julkaistu vuonna 1976, se on l\u00e4nnensarjakuvien osalta ollut edell\u00e4k\u00e4vij\u00e4 vakavien teemojensa osalta.</p><p class=\"after-context\">Toki Italiassa alettiin julkaista &quot; yhteiskunnallisesti tiedostavaa &quot; Ken Parkeria vuodesta 1977, ja ranskalainen l\u00e4nnensarjakuvan klassikko Blueberry muuttui sekin samoihin aikoihin s\u00e4vylt\u00e4\u00e4n syv\u00e4llisemm\u00e4ksi.</p>", "meta": {"source": "80-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Siihen n\u00e4hden, ett\u00e4 Lohduton er\u00e4maa on alkujaan julkaistu vuonna 1976, se on l\u00e4nnensarjakuvien osalta ollut edell\u00e4k\u00e4vij\u00e4 vakavien teemojensa osalta.</p><p>Toki Italiassa alettiin julkaista &quot; yhteiskunnallisesti tiedostavaa &quot; Ken Parkeria vuodesta 1977, ja ranskalainen l\u00e4nnensarjakuvan klassikko Blueberry muuttui sekin samoihin aikoihin s\u00e4vylt\u00e4\u00e4n syv\u00e4llisemm\u00e4ksi.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "80-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Tytt\u00f6 nimelt\u00e4 Kaede asuu kasvatti vanhempiensa kanssa maalla ja opettelee ninjutsua.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4nelle koittaa kuitenkin muutto Edoon( nykyinen Tokio) jatko-oppia saamaan.</p>", "meta": {"source": "81-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tytt\u00f6 nimelt\u00e4 Kaede asuu kasvatti vanhempiensa kanssa maalla ja opettelee ninjutsua.</p><p>H\u00e4nelle koittaa kuitenkin muutto Edoon( nykyinen Tokio) jatko-oppia saamaan.</p><p class=\"after-context\">Samalla h\u00e4n joutuu valtakuntaa ravistavan sodan jalkoihin ja saa ensimm\u00e4isen teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4 ninjana.</p>", "meta": {"source": "81-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">H\u00e4nelle koittaa kuitenkin muutto Edoon( nykyinen Tokio) jatko-oppia saamaan.</p><p>Samalla h\u00e4n joutuu valtakuntaa ravistavan sodan jalkoihin ja saa ensimm\u00e4isen teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4 ninjana.</p><p class=\"after-context\">Mutta pimeiss\u00e4 varjoissa lurkkii jotakin mihin ei miekka pysty.</p>", "meta": {"source": "81-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Samalla h\u00e4n joutuu valtakuntaa ravistavan sodan jalkoihin ja saa ensimm\u00e4isen teht\u00e4v\u00e4ns\u00e4 ninjana.</p><p>Mutta pimeiss\u00e4 varjoissa lurkkii jotakin mihin ei miekka pysty.</p><p class=\"after-context\">Luettuani albumin minun oli pakko vilkaista aiemmat Huitula-albumit l\u00e4pi, sen verran uudenlaiselle kuvitus n\u00e4ytti.</p>", "meta": {"source": "81-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mutta pimeiss\u00e4 varjoissa lurkkii jotakin mihin ei miekka pysty.</p><p>Luettuani albumin minun oli pakko vilkaista aiemmat Huitula-albumit l\u00e4pi, sen verran uudenlaiselle kuvitus n\u00e4ytti.</p><p class=\"after-context\">Huitula my\u00f6nt\u00e4\u00e4kin saaneensa vaikutteita Hokusailta( 1760-1849) ja muilta ukiyo-e( puupiirros)mestareilta, joita voi pit\u00e4\u00e4 japanilaisen mangan kehitt\u00e4jin\u00e4 ja suurimpina mestareita.</p>", "meta": {"source": "81-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Luettuani albumin minun oli pakko vilkaista aiemmat Huitula-albumit l\u00e4pi, sen verran uudenlaiselle kuvitus n\u00e4ytti.</p><p>Huitula my\u00f6nt\u00e4\u00e4kin saaneensa vaikutteita Hokusailta( 1760-1849) ja muilta ukiyo-e( puupiirros)mestareilta, joita voi pit\u00e4\u00e4 japanilaisen mangan kehitt\u00e4jin\u00e4 ja suurimpina mestareita.</p><p class=\"after-context\">Toki tyyli on selv\u00e4sti Huitulan omaa, mutta eron aiempiin t\u00f6ihin huomaa selv\u00e4sti.</p>", "meta": {"source": "81-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Huitula my\u00f6nt\u00e4\u00e4kin saaneensa vaikutteita Hokusailta( 1760-1849) ja muilta ukiyo-e( puupiirros)mestareilta, joita voi pit\u00e4\u00e4 japanilaisen mangan kehitt\u00e4jin\u00e4 ja suurimpina mestareita.</p><p>Toki tyyli on selv\u00e4sti Huitulan omaa, mutta eron aiempiin t\u00f6ihin huomaa selv\u00e4sti.</p><p class=\"after-context\">Ruutujako on parhaimmillaan villi\u00e4, toisinaan sivulla on jopa 12 kuvaa.</p>", "meta": {"source": "81-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Toki tyyli on selv\u00e4sti Huitulan omaa, mutta eron aiempiin t\u00f6ihin huomaa selv\u00e4sti.</p><p>Ruutujako on parhaimmillaan villi\u00e4, toisinaan sivulla on jopa 12 kuvaa.</p><p class=\"after-context\">Ruutujen koko ja muoto vaihtelevat, kuvakulmista puhumattakaan, mutta kaikki palvelee tarinankerrontaa.</p>", "meta": {"source": "81-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ruutujako on parhaimmillaan villi\u00e4, toisinaan sivulla on jopa 12 kuvaa.</p><p>Ruutujen koko ja muoto vaihtelevat, kuvakulmista puhumattakaan, mutta kaikki palvelee tarinankerrontaa.</p><p class=\"after-context\">Tarina puolestaan on saanut vaikutteita myyttisist\u00e4 kwaidan-tarinoista.</p>", "meta": {"source": "81-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ruutujen koko ja muoto vaihtelevat, kuvakulmista puhumattakaan, mutta kaikki palvelee tarinankerrontaa.</p><p>Tarina puolestaan on saanut vaikutteita myyttisist\u00e4 kwaidan-tarinoista.</p><p class=\"after-context\">Aaveet ja mahtavat taikurit ovat aiheena kuitenkin maailmanlaajuisesti tuttuja, eik\u00e4 l\u00e4hteiden tunteminen ole pakollista.</p>", "meta": {"source": "81-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tarina puolestaan on saanut vaikutteita myyttisist\u00e4 kwaidan-tarinoista.</p><p>Aaveet ja mahtavat taikurit ovat aiheena kuitenkin maailmanlaajuisesti tuttuja, eik\u00e4 l\u00e4hteiden tunteminen ole pakollista.</p><p class=\"after-context\">Eurooppalaista ja japanilaista kuvitusta parhaimmillaan yhdist\u00e4v\u00e4 kuvitus ja hallittu, lukijaa johdatteleva kerronta luovat yhdess\u00e4 mainion tunnelman.</p>", "meta": {"source": "81-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Aaveet ja mahtavat taikurit ovat aiheena kuitenkin maailmanlaajuisesti tuttuja, eik\u00e4 l\u00e4hteiden tunteminen ole pakollista.</p><p>Eurooppalaista ja japanilaista kuvitusta parhaimmillaan yhdist\u00e4v\u00e4 kuvitus ja hallittu, lukijaa johdatteleva kerronta luovat yhdess\u00e4 mainion tunnelman.</p><p class=\"after-context\">Sen rikkoo vain hetkeksi loppupuolella pari irrallisen tuntuista kohtausta, kuten uusien hahmojen esittely, mutta viimeisell\u00e4 sivulla &quot; end of book one &quot; selitt\u00e4\u00e4 senkin, jatkoa seuraa.</p>", "meta": {"source": "81-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Eurooppalaista ja japanilaista kuvitusta parhaimmillaan yhdist\u00e4v\u00e4 kuvitus ja hallittu, lukijaa johdatteleva kerronta luovat yhdess\u00e4 mainion tunnelman.</p><p>Sen rikkoo vain hetkeksi loppupuolella pari irrallisen tuntuista kohtausta, kuten uusien hahmojen esittely, mutta viimeisell\u00e4 sivulla &quot; end of book one &quot; selitt\u00e4\u00e4 senkin, jatkoa seuraa.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "81-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>torstai 28.huhtikuuta 2011 </p><p class=\"after-context\">SUOMALA\u0130SUUS ja ULKOSUOMALA\u0130SUUS </p>", "meta": {"source": "82-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">torstai 28.huhtikuuta 2011 </p><p>SUOMALA\u0130SUUS ja ULKOSUOMALA\u0130SUUS </p><p class=\"after-context\">Tuotako on &quot; perussuomalaisuus &quot;.</p>", "meta": {"source": "82-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">SUOMALA\u0130SUUS ja ULKOSUOMALA\u0130SUUS </p><p>Tuotako on &quot; perussuomalaisuus &quot;.</p><p class=\"after-context\">Ehkapa ollut viela 50- 60 vuotta sitten, mutta ei sovi taman paivan kuvaan.</p>", "meta": {"source": "82-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tuotako on &quot; perussuomalaisuus &quot;.</p><p>Ehkapa ollut viela 50- 60 vuotta sitten, mutta ei sovi taman paivan kuvaan.</p><p class=\"after-context\">Teuvo Hakkarainen edustaa kansaa nyt ty\u00f6ssaan kansanedustajana.</p>", "meta": {"source": "82-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ehkapa ollut viela 50- 60 vuotta sitten, mutta ei sovi taman paivan kuvaan.</p><p>Teuvo Hakkarainen edustaa kansaa nyt ty\u00f6ssaan kansanedustajana.</p><p class=\"after-context\">Han avasi suunsa &quot; sammakoilla &quot; heti ensimmaisena ty\u00f6paivanaan.</p>", "meta": {"source": "82-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Teuvo Hakkarainen edustaa kansaa nyt ty\u00f6ssaan kansanedustajana.</p><p>Han avasi suunsa &quot; sammakoilla &quot; heti ensimmaisena ty\u00f6paivanaan.</p><p class=\"after-context\">Han halvensi haastattelupuheessaan seka,tummaihoisia,etta muslimeja.</p>", "meta": {"source": "82-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Han avasi suunsa &quot; sammakoilla &quot; heti ensimmaisena ty\u00f6paivanaan.</p><p>Han halvensi haastattelupuheessaan seka,tummaihoisia,etta muslimeja.</p><p class=\"after-context\">Jos tahan ei puututa,niin Suomessa ollaan todella hakoteilla.</p>", "meta": {"source": "82-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Han halvensi haastattelupuheessaan seka,tummaihoisia,etta muslimeja.</p><p>Jos tahan ei puututa,niin Suomessa ollaan todella hakoteilla.</p><p class=\"after-context\">Jos Teuvo Hakkaraisen annetaan jatkaa tuolla linjalla,niin toivottavasti Suomesta l\u00f6ytyy ryhtia lopettaa moinen rasistinen puhuminen.</p>", "meta": {"source": "82-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jos tahan ei puututa,niin Suomessa ollaan todella hakoteilla.</p><p>Jos Teuvo Hakkaraisen annetaan jatkaa tuolla linjalla,niin toivottavasti Suomesta l\u00f6ytyy ryhtia lopettaa moinen rasistinen puhuminen.</p><p class=\"after-context\">Meidan ULKOSUOMALA\u0130STEN pitaisi pystya edustamaan Suomea,seka Suomen kulttuuria ulkomailla oleskellessamme.</p>", "meta": {"source": "82-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jos Teuvo Hakkaraisen annetaan jatkaa tuolla linjalla,niin toivottavasti Suomesta l\u00f6ytyy ryhtia lopettaa moinen rasistinen puhuminen.</p><p>Meidan ULKOSUOMALA\u0130STEN pitaisi pystya edustamaan Suomea,seka Suomen kulttuuria ulkomailla oleskellessamme.</p><p class=\"after-context\">Miten me tata teemme,kun nyt jo alkaa tulla tunne,etta havettaa olla suomalainen.</p>", "meta": {"source": "82-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Meidan ULKOSUOMALA\u0130STEN pitaisi pystya edustamaan Suomea,seka Suomen kulttuuria ulkomailla oleskellessamme.</p><p>Miten me tata teemme,kun nyt jo alkaa tulla tunne,etta havettaa olla suomalainen.</p><p class=\"after-context\">Uskon kuitenkin, etta Teuvo Hakkaraisen kaltaisia kansanedustajia ei ole montaa.</p>", "meta": {"source": "82-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Miten me tata teemme,kun nyt jo alkaa tulla tunne,etta havettaa olla suomalainen.</p><p>Uskon kuitenkin, etta Teuvo Hakkaraisen kaltaisia kansanedustajia ei ole montaa.</p><p class=\"after-context\">Ei ainakaan toivottavasti.</p>", "meta": {"source": "82-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Uskon kuitenkin, etta Teuvo Hakkaraisen kaltaisia kansanedustajia ei ole montaa.</p><p>Ei ainakaan toivottavasti.</p><p class=\"after-context\">Tuollaista kielenkaytt\u00f6a ei saa sallia.</p>", "meta": {"source": "82-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ei ainakaan toivottavasti.</p><p>Tuollaista kielenkaytt\u00f6a ei saa sallia.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "82-OB-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>It\u00e4isen Jokipuiston tiet\u00e4 on odotettu sen j\u00e4lkeen, kun It\u00e4isen Jokipuiston asemakaava I hyv\u00e4ksyttiin pari vuotta sitten.</p><p class=\"after-context\">Toivottavasti t\u00e4m\u00e4 tarkempi tiesuunnitelma ottaa huomioon alueen erityispiirteet ja s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4 mahdollisimman paljon olemassaolevaa metsikk\u00f6\u00e4.</p>", "meta": {"source": "83-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">It\u00e4isen Jokipuiston tiet\u00e4 on odotettu sen j\u00e4lkeen, kun It\u00e4isen Jokipuiston asemakaava I hyv\u00e4ksyttiin pari vuotta sitten.</p><p>Toivottavasti t\u00e4m\u00e4 tarkempi tiesuunnitelma ottaa huomioon alueen erityispiirteet ja s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4 mahdollisimman paljon olemassaolevaa metsikk\u00f6\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "83-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Kun edustusmenot t\u00e4m\u00e4n vuoden alusta muuttuivat tuloverotuksessa kokonaan v\u00e4hennyskelvottomiksi, liikkeell\u00e4 on sekavia tulkintoja siit\u00e4, mik\u00e4 on edustusmeno.</p><p class=\"after-context\">Edustusmenoihin liittyvi\u00e4 arvonlis\u00e4veroja ei ole aikaisemminkaan saanut v\u00e4hent\u00e4\u00e4.</p>", "meta": {"source": "84-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kun edustusmenot t\u00e4m\u00e4n vuoden alusta muuttuivat tuloverotuksessa kokonaan v\u00e4hennyskelvottomiksi, liikkeell\u00e4 on sekavia tulkintoja siit\u00e4, mik\u00e4 on edustusmeno.</p><p>Edustusmenoihin liittyvi\u00e4 arvonlis\u00e4veroja ei ole aikaisemminkaan saanut v\u00e4hent\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Olen t\u00f6rm\u00e4nnyt v\u00e4itteeseen, ett\u00e4 alkoholitarjoilu on aina v\u00e4hennyskelvotonta edustusmenoa.</p>", "meta": {"source": "84-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Edustusmenoihin liittyvi\u00e4 arvonlis\u00e4veroja ei ole aikaisemminkaan saanut v\u00e4hent\u00e4\u00e4.</p><p>Olen t\u00f6rm\u00e4nnyt v\u00e4itteeseen, ett\u00e4 alkoholitarjoilu on aina v\u00e4hennyskelvotonta edustusmenoa.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4llainen v\u00e4ite ei perustu mihink\u00e4\u00e4n muuhun kuin tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyteen.</p>", "meta": {"source": "84-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Olen t\u00f6rm\u00e4nnyt v\u00e4itteeseen, ett\u00e4 alkoholitarjoilu on aina v\u00e4hennyskelvotonta edustusmenoa.</p><p>T\u00e4llainen v\u00e4ite ei perustu mihink\u00e4\u00e4n muuhun kuin tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyteen.</p><p class=\"after-context\">Elinkeinoverolaki, arvonlis\u00e4verolaki, niiden hallituksen esitykset, korkeimman hallinto-oikeuden ratkaisut ja Verohallinnon ohjeet eiv\u00e4t tue t\u00e4llaista v\u00e4itett\u00e4.</p>", "meta": {"source": "84-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4llainen v\u00e4ite ei perustu mihink\u00e4\u00e4n muuhun kuin tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyteen.</p><p>Elinkeinoverolaki, arvonlis\u00e4verolaki, niiden hallituksen esitykset, korkeimman hallinto-oikeuden ratkaisut ja Verohallinnon ohjeet eiv\u00e4t tue t\u00e4llaista v\u00e4itett\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Jos ajattelemme esimerkiksi henkil\u00f6kunnan pikkujoulujuhlaa, jossa nautitaan alkoholia, sen kohtuulliset kustannukset ovat kiistatta v\u00e4hennyskelpoisia menoja eiv\u00e4tk\u00e4 miss\u00e4\u00e4n tapauksessa edustusmenoja.</p>", "meta": {"source": "84-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Elinkeinoverolaki, arvonlis\u00e4verolaki, niiden hallituksen esitykset, korkeimman hallinto-oikeuden ratkaisut ja Verohallinnon ohjeet eiv\u00e4t tue t\u00e4llaista v\u00e4itett\u00e4.</p><p>Jos ajattelemme esimerkiksi henkil\u00f6kunnan pikkujoulujuhlaa, jossa nautitaan alkoholia, sen kohtuulliset kustannukset ovat kiistatta v\u00e4hennyskelpoisia menoja eiv\u00e4tk\u00e4 miss\u00e4\u00e4n tapauksessa edustusmenoja.</p><p class=\"after-context\">Edustus ei voi kohdistua yrityksen omaan henkil\u00f6kuntaan.</p>", "meta": {"source": "84-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jos ajattelemme esimerkiksi henkil\u00f6kunnan pikkujoulujuhlaa, jossa nautitaan alkoholia, sen kohtuulliset kustannukset ovat kiistatta v\u00e4hennyskelpoisia menoja eiv\u00e4tk\u00e4 miss\u00e4\u00e4n tapauksessa edustusmenoja.</p><p>Edustus ei voi kohdistua yrityksen omaan henkil\u00f6kuntaan.</p><p class=\"after-context\">Verohallinto on nyt uusimassa ohjeistustaan, koska korkein hallinto-oikeus antoi viime vuonna kolme edustusmenoja koskevaa ratkaisua.</p>", "meta": {"source": "84-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Edustus ei voi kohdistua yrityksen omaan henkil\u00f6kuntaan.</p><p>Verohallinto on nyt uusimassa ohjeistustaan, koska korkein hallinto-oikeus antoi viime vuonna kolme edustusmenoja koskevaa ratkaisua.</p><p class=\"after-context\">Ne k\u00e4sitteliv\u00e4t edustusmenoihin liittyvien arvonlis\u00e4verojen v\u00e4hent\u00e4mist\u00e4, mutta niit\u00e4 voidaan soveltaa my\u00f6s tuloverotuksen v\u00e4hennyksi\u00e4 tulkittaessa.</p>", "meta": {"source": "84-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Verohallinto on nyt uusimassa ohjeistustaan, koska korkein hallinto-oikeus antoi viime vuonna kolme edustusmenoja koskevaa ratkaisua.</p><p>Ne k\u00e4sitteliv\u00e4t edustusmenoihin liittyvien arvonlis\u00e4verojen v\u00e4hent\u00e4mist\u00e4, mutta niit\u00e4 voidaan soveltaa my\u00f6s tuloverotuksen v\u00e4hennyksi\u00e4 tulkittaessa.</p><p class=\"after-context\">Vuonna 1993 Verohallinto julkisti Verotiedotteen 4/1993, jossa se v\u00e4itti seuraavaa: &quot; Alkoholilahjojen on verotusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4 katsottu aina liittyv\u00e4n edustamiseen.</p>", "meta": {"source": "84-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ne k\u00e4sitteliv\u00e4t edustusmenoihin liittyvien arvonlis\u00e4verojen v\u00e4hent\u00e4mist\u00e4, mutta niit\u00e4 voidaan soveltaa my\u00f6s tuloverotuksen v\u00e4hennyksi\u00e4 tulkittaessa.</p><p>Vuonna 1993 Verohallinto julkisti Verotiedotteen 4/1993, jossa se v\u00e4itti seuraavaa: &quot; Alkoholilahjojen on verotusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4 katsottu aina liittyv\u00e4n edustamiseen.</p><p class=\"after-context\">&quot; T\u00e4m\u00e4kin perustuu tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyteen.</p>", "meta": {"source": "84-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vuonna 1993 Verohallinto julkisti Verotiedotteen 4/1993, jossa se v\u00e4itti seuraavaa: &quot; Alkoholilahjojen on verotusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4 katsottu aina liittyv\u00e4n edustamiseen.</p><p>&quot; T\u00e4m\u00e4kin perustuu tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyteen.</p><p class=\"after-context\">Edustusmenojen tulkinta tapahtuu asian luonteen mukaisesti eik\u00e4 sen perusteella, mit\u00e4 on ostettu.</p>", "meta": {"source": "84-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">&quot; T\u00e4m\u00e4kin perustuu tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyteen.</p><p>Edustusmenojen tulkinta tapahtuu asian luonteen mukaisesti eik\u00e4 sen perusteella, mit\u00e4 on ostettu.</p><p class=\"after-context\">Alkoholi ei yksinomaan tee menosta v\u00e4hennyskelvotonta.</p>", "meta": {"source": "84-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Edustusmenojen tulkinta tapahtuu asian luonteen mukaisesti eik\u00e4 sen perusteella, mit\u00e4 on ostettu.</p><p>Alkoholi ei yksinomaan tee menosta v\u00e4hennyskelvotonta.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "84-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Kalastuskanootti Cruisen monipuoliset pakkausominaisuudet, patentoitu Hi-low istuin ja huippulaatu tekev\u00e4t siit\u00e4 monipuolisen m\u00f6kki ja vuokrakajakin, jolla p\u00e4\u00e4see nauttimaan melonnasta ilman korkeaa kynnyst\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Kuten kaikki Jacksonin kajakit, se on erinomainen melottava luokassaan.</p>", "meta": {"source": "85-DS-IG-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kalastuskanootti Cruisen monipuoliset pakkausominaisuudet, patentoitu Hi-low istuin ja huippulaatu tekev\u00e4t siit\u00e4 monipuolisen m\u00f6kki ja vuokrakajakin, jolla p\u00e4\u00e4see nauttimaan melonnasta ilman korkeaa kynnyst\u00e4.</p><p>Kuten kaikki Jacksonin kajakit, se on erinomainen melottava luokassaan.</p><p class=\"after-context\">Allekirjoittanut on tunnustanut julkisesti skeptisyytens\u00e4 SOT kajakkeja kohtaan, mutta n\u00e4m\u00e4 muuttivat kaiken.</p>", "meta": {"source": "85-DS-IG-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kuten kaikki Jacksonin kajakit, se on erinomainen melottava luokassaan.</p><p>Allekirjoittanut on tunnustanut julkisesti skeptisyytens\u00e4 SOT kajakkeja kohtaan, mutta n\u00e4m\u00e4 muuttivat kaiken.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4it\u00e4 on oikeasti hyv\u00e4 meloa, mit\u00e4 harvasta SOT kajakista voi sanoa.</p>", "meta": {"source": "85-DS-IG-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Allekirjoittanut on tunnustanut julkisesti skeptisyytens\u00e4 SOT kajakkeja kohtaan, mutta n\u00e4m\u00e4 muuttivat kaiken.</p><p>N\u00e4it\u00e4 on oikeasti hyv\u00e4 meloa, mit\u00e4 harvasta SOT kajakista voi sanoa.</p><p class=\"after-context\">Kajakkien hinnat ja varastossa olevat v\u00e4rimallit n\u00e4et &quot; Verkkokauppa &quot; valikomme kautta.</p>", "meta": {"source": "85-DS-IG-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4it\u00e4 on oikeasti hyv\u00e4 meloa, mit\u00e4 harvasta SOT kajakista voi sanoa.</p><p>Kajakkien hinnat ja varastossa olevat v\u00e4rimallit n\u00e4et &quot; Verkkokauppa &quot; valikomme kautta.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "85-DS-IG-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Ty\u00f6nantaja ei ole KELAn sivukonttori </p><p class=\"after-context\">Kalevan tekstareissa 26.4. oltiin n\u00e4reiss\u00e4\u00e4n er\u00e4\u00e4n kunnan ty\u00f6terveyshuollon muuttumisesta vain ty\u00f6per\u00e4isten sairauksien hoitajaksi.</p>", "meta": {"source": "86-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ty\u00f6nantaja ei ole KELAn sivukonttori </p><p>Kalevan tekstareissa 26.4. oltiin n\u00e4reiss\u00e4\u00e4n er\u00e4\u00e4n kunnan ty\u00f6terveyshuollon muuttumisesta vain ty\u00f6per\u00e4isten sairauksien hoitajaksi.</p><p class=\"after-context\">Yritt\u00e4j\u00e4n\u00e4 olen eritt\u00e4in iloinen t\u00e4st\u00e4 kunnan rahoja s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4st\u00e4 toimenpiteest\u00e4.</p>", "meta": {"source": "86-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kalevan tekstareissa 26.4. oltiin n\u00e4reiss\u00e4\u00e4n er\u00e4\u00e4n kunnan ty\u00f6terveyshuollon muuttumisesta vain ty\u00f6per\u00e4isten sairauksien hoitajaksi.</p><p>Yritt\u00e4j\u00e4n\u00e4 olen eritt\u00e4in iloinen t\u00e4st\u00e4 kunnan rahoja s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4st\u00e4 toimenpiteest\u00e4.</p><p class=\"after-context\">KELA korvaa ty\u00f6nantajalle enint\u00e4\u00e4n 60 % ty\u00f6terveyspalveluista, joten ty\u00f6terveyshuolto tai ty\u00f6ntekij\u00f6iden sairastaminen ei miss\u00e4\u00e4n nimess\u00e4 ole ilmaista lysti\u00e4.</p>", "meta": {"source": "86-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yritt\u00e4j\u00e4n\u00e4 olen eritt\u00e4in iloinen t\u00e4st\u00e4 kunnan rahoja s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4st\u00e4 toimenpiteest\u00e4.</p><p>KELA korvaa ty\u00f6nantajalle enint\u00e4\u00e4n 60 % ty\u00f6terveyspalveluista, joten ty\u00f6terveyshuolto tai ty\u00f6ntekij\u00f6iden sairastaminen ei miss\u00e4\u00e4n nimess\u00e4 ole ilmaista lysti\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "86-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>\u201c Min\u00e4h\u00e4n en l\u00e4\u00e4k\u00e4riin l\u00e4hde \u201d Monen naisen suuri huoli on, miten saada mies l\u00e4\u00e4k\u00e4riin.</p><p class=\"after-context\">On verenpainetta ja syd\u00e4mest\u00e4 saattaa puristaa, mutta ei: \u201c Min\u00e4h\u00e4n en valkotakkien tutkittavaksi l\u00e4hde.</p>", "meta": {"source": "87-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">\u201c Min\u00e4h\u00e4n en l\u00e4\u00e4k\u00e4riin l\u00e4hde \u201d Monen naisen suuri huoli on, miten saada mies l\u00e4\u00e4k\u00e4riin.</p><p>On verenpainetta ja syd\u00e4mest\u00e4 saattaa puristaa, mutta ei: \u201c Min\u00e4h\u00e4n en valkotakkien tutkittavaksi l\u00e4hde.</p><p class=\"after-context\">\u201d Mies on terve loppuun asti.</p>", "meta": {"source": "87-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">On verenpainetta ja syd\u00e4mest\u00e4 saattaa puristaa, mutta ei: \u201c Min\u00e4h\u00e4n en valkotakkien tutkittavaksi l\u00e4hde.</p><p>\u201d Mies on terve loppuun asti.</p><p class=\"after-context\">Auto kyll\u00e4 huolletaan s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti, moottoria kuunnellaan ja \u00f6ljyn laatua tutkaillaan, mutta oma hyvinvointi otetaan itsest\u00e4\u00e4nselvyyten\u00e4.</p>", "meta": {"source": "87-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">\u201d Mies on terve loppuun asti.</p><p>Auto kyll\u00e4 huolletaan s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti, moottoria kuunnellaan ja \u00f6ljyn laatua tutkaillaan, mutta oma hyvinvointi otetaan itsest\u00e4\u00e4nselvyyten\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Oma is\u00e4ni kuoli 1971, 57-vuotiaana.</p>", "meta": {"source": "87-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Auto kyll\u00e4 huolletaan s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti, moottoria kuunnellaan ja \u00f6ljyn laatua tutkaillaan, mutta oma hyvinvointi otetaan itsest\u00e4\u00e4nselvyyten\u00e4.</p><p>Oma is\u00e4ni kuoli 1971, 57-vuotiaana.</p><p class=\"after-context\">Tuo vuosi oli suomalaisen syd\u00e4ntaudin mustin vuosi, miehi\u00e4 lakosi syd\u00e4ninfarktiin enemm\u00e4n kuin koskaan.</p>", "meta": {"source": "87-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Oma is\u00e4ni kuoli 1971, 57-vuotiaana.</p><p>Tuo vuosi oli suomalaisen syd\u00e4ntaudin mustin vuosi, miehi\u00e4 lakosi syd\u00e4ninfarktiin enemm\u00e4n kuin koskaan.</p><p class=\"after-context\">Sodat taistellut sukupolvi oli el\u00e4nyt kovan el\u00e4m\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "87-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tuo vuosi oli suomalaisen syd\u00e4ntaudin mustin vuosi, miehi\u00e4 lakosi syd\u00e4ninfarktiin enemm\u00e4n kuin koskaan.</p><p>Sodat taistellut sukupolvi oli el\u00e4nyt kovan el\u00e4m\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Is\u00e4ni syntym\u00e4vuonna 1914 olot maaseudulla tsaarin Suomessa eiv\u00e4t olleet leve\u00e4t.</p>", "meta": {"source": "87-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sodat taistellut sukupolvi oli el\u00e4nyt kovan el\u00e4m\u00e4n.</p><p>Is\u00e4ni syntym\u00e4vuonna 1914 olot maaseudulla tsaarin Suomessa eiv\u00e4t olleet leve\u00e4t.</p><p class=\"after-context\">Kun h\u00e4n solmi avioliiton, maailmansota kyti jo taustalla.</p>", "meta": {"source": "87-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Is\u00e4ni syntym\u00e4vuonna 1914 olot maaseudulla tsaarin Suomessa eiv\u00e4t olleet leve\u00e4t.</p><p>Kun h\u00e4n solmi avioliiton, maailmansota kyti jo taustalla.</p><p class=\"after-context\">Ensimm\u00e4inen lapsi syntyi 1938, toinen talvisodan aikaan joulukuussa 1939 ja kolmas 1942.</p>", "meta": {"source": "87-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kun h\u00e4n solmi avioliiton, maailmansota kyti jo taustalla.</p><p>Ensimm\u00e4inen lapsi syntyi 1938, toinen talvisodan aikaan joulukuussa 1939 ja kolmas 1942.</p><p class=\"after-context\">Nuori is\u00e4 vietti suuren osan vanhimpien lasten alkutaipaleesta sodassa.</p>", "meta": {"source": "87-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ensimm\u00e4inen lapsi syntyi 1938, toinen talvisodan aikaan joulukuussa 1939 ja kolmas 1942.</p><p>Nuori is\u00e4 vietti suuren osan vanhimpien lasten alkutaipaleesta sodassa.</p><p class=\"after-context\">Is\u00e4ll\u00e4ni oli kaikki infartkin ristitekij\u00e4t: alhainen syntym\u00e4paino yhdistyneen\u00e4 aikuisi\u00e4n lihomiseen, stressi( sota, my\u00f6hemmin kolmivuoroty\u00f6), tupakointi ja \u201d kiireinen \u201d temperamentti.</p>", "meta": {"source": "87-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nuori is\u00e4 vietti suuren osan vanhimpien lasten alkutaipaleesta sodassa.</p><p>Is\u00e4ll\u00e4ni oli kaikki infartkin ristitekij\u00e4t: alhainen syntym\u00e4paino yhdistyneen\u00e4 aikuisi\u00e4n lihomiseen, stressi( sota, my\u00f6hemmin kolmivuoroty\u00f6), tupakointi ja \u201d kiireinen \u201d temperamentti.</p><p class=\"after-context\">Menetin is\u00e4n aivan liian varhain, 15-vuotiaana.</p>", "meta": {"source": "87-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Is\u00e4ll\u00e4ni oli kaikki infartkin ristitekij\u00e4t: alhainen syntym\u00e4paino yhdistyneen\u00e4 aikuisi\u00e4n lihomiseen, stressi( sota, my\u00f6hemmin kolmivuoroty\u00f6), tupakointi ja \u201d kiireinen \u201d temperamentti.</p><p>Menetin is\u00e4n aivan liian varhain, 15-vuotiaana.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "87-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Ja toivon, ett\u00e4 n\u00e4iden rivien kautta paljastuu itsellenikin, kuinka pahaisesta punikin pennusta ja kyl\u00e4hullun narttukoirasta tuli Kolmannen Valtakunnan Enkeli ja SS-Obersturmf\u00fchrerin pel\u00e4tty patjanl\u00e4mmitt\u00e4j\u00e4 ja kuinka p\u00e4\u00e4dyin Titovkan Zweiglager 322:een orinpalleja kuohitsemaan ja Kuoleman Enkelin t\u00f6it\u00e4 toimittamaan.</p><p class=\"after-context\">K\u00e4til\u00f6 sijoittuu toisen maailmansodan loppuajan tapahtumiin, Lapin sotaan, vuoteen 1944.</p>", "meta": {"source": "88-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ja toivon, ett\u00e4 n\u00e4iden rivien kautta paljastuu itsellenikin, kuinka pahaisesta punikin pennusta ja kyl\u00e4hullun narttukoirasta tuli Kolmannen Valtakunnan Enkeli ja SS-Obersturmf\u00fchrerin pel\u00e4tty patjanl\u00e4mmitt\u00e4j\u00e4 ja kuinka p\u00e4\u00e4dyin Titovkan Zweiglager 322:een orinpalleja kuohitsemaan ja Kuoleman Enkelin t\u00f6it\u00e4 toimittamaan.</p><p>K\u00e4til\u00f6 sijoittuu toisen maailmansodan loppuajan tapahtumiin, Lapin sotaan, vuoteen 1944.</p><p class=\"after-context\">Vikasilm\u00e4, k\u00e4til\u00f6 Jumalan armosta kirjoittaa kirjeit\u00e4 rakkaalleen, SS-upseeri Johann Angelhurstille Kuolleen miehen vuonolta.</p>", "meta": {"source": "88-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">K\u00e4til\u00f6 sijoittuu toisen maailmansodan loppuajan tapahtumiin, Lapin sotaan, vuoteen 1944.</p><p>Vikasilm\u00e4, k\u00e4til\u00f6 Jumalan armosta kirjoittaa kirjeit\u00e4 rakkaalleen, SS-upseeri Johann Angelhurstille Kuolleen miehen vuonolta.</p><p class=\"after-context\">My\u00f6s Johannes, sotamuistojen riivaama mies, p\u00e4\u00e4see \u00e4\u00e4neen, samoin Kuollut Mies.</p>", "meta": {"source": "88-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vikasilm\u00e4, k\u00e4til\u00f6 Jumalan armosta kirjoittaa kirjeit\u00e4 rakkaalleen, SS-upseeri Johann Angelhurstille Kuolleen miehen vuonolta.</p><p>My\u00f6s Johannes, sotamuistojen riivaama mies, p\u00e4\u00e4see \u00e4\u00e4neen, samoin Kuollut Mies.</p><p class=\"after-context\">Kolmen kertojan avulla lukijan kuljetetaan l\u00e4pi leirien, mutaisten teiden, hyisten vuonojen ja repiv\u00e4n rakkauden.</p>", "meta": {"source": "88-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">My\u00f6s Johannes, sotamuistojen riivaama mies, p\u00e4\u00e4see \u00e4\u00e4neen, samoin Kuollut Mies.</p><p>Kolmen kertojan avulla lukijan kuljetetaan l\u00e4pi leirien, mutaisten teiden, hyisten vuonojen ja repiv\u00e4n rakkauden.</p><p class=\"after-context\">Kun muutakaan ei voi.</p>", "meta": {"source": "88-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kolmen kertojan avulla lukijan kuljetetaan l\u00e4pi leirien, mutaisten teiden, hyisten vuonojen ja repiv\u00e4n rakkauden.</p><p>Kun muutakaan ei voi.</p><p class=\"after-context\">Minun on vaikea eritell\u00e4 lukukokemustani t\u00e4st\u00e4 kirjasta.</p>", "meta": {"source": "88-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kun muutakaan ei voi.</p><p>Minun on vaikea eritell\u00e4 lukukokemustani t\u00e4st\u00e4 kirjasta.</p><p class=\"after-context\">Huomasin noin 100. sivun kohdalla, ett\u00e4 suhtauduin kirjaan tietyll\u00e4 varauksella: en tiennyt halusinko pit\u00e4\u00e4 t\u00e4st\u00e4 kirjasta.</p>", "meta": {"source": "88-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Minun on vaikea eritell\u00e4 lukukokemustani t\u00e4st\u00e4 kirjasta.</p><p>Huomasin noin 100. sivun kohdalla, ett\u00e4 suhtauduin kirjaan tietyll\u00e4 varauksella: en tiennyt halusinko pit\u00e4\u00e4 t\u00e4st\u00e4 kirjasta.</p><p class=\"after-context\">Tunne ei ollut mitenk\u00e4\u00e4n looginen, se vain kumpusi jostain.</p>", "meta": {"source": "88-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Huomasin noin 100. sivun kohdalla, ett\u00e4 suhtauduin kirjaan tietyll\u00e4 varauksella: en tiennyt halusinko pit\u00e4\u00e4 t\u00e4st\u00e4 kirjasta.</p><p>Tunne ei ollut mitenk\u00e4\u00e4n looginen, se vain kumpusi jostain.</p><p class=\"after-context\">Sen tiedostaminen tosin auttoi ja luin kirjan loppuun erilaisella, vapautuneemmalla otteella.</p>", "meta": {"source": "88-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tunne ei ollut mitenk\u00e4\u00e4n looginen, se vain kumpusi jostain.</p><p>Sen tiedostaminen tosin auttoi ja luin kirjan loppuun erilaisella, vapautuneemmalla otteella.</p><p class=\"after-context\">Katja Kettu kirjoittaa alkuvoimaista lapinmurretta, jonka rytmiin p\u00e4\u00e4seminen vie oman aikansa.</p>", "meta": {"source": "88-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sen tiedostaminen tosin auttoi ja luin kirjan loppuun erilaisella, vapautuneemmalla otteella.</p><p>Katja Kettu kirjoittaa alkuvoimaista lapinmurretta, jonka rytmiin p\u00e4\u00e4seminen vie oman aikansa.</p><p class=\"after-context\">Murresanat ja ylim\u00e4\u00e4r\u00e4iset h:t, vanhakantainen ilmaisu ja poljento viev\u00e4t v\u00e4hitellen mukanaan my\u00f6s t\u00e4m\u00e4n lukijan, vaikka kyseisen murrealueen kielen tuntemus rajoittuu muutamaan Lapista kotoisin olevaan tuttuun ja Napapiirin sankarit -elokuvaan.</p>", "meta": {"source": "88-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Katja Kettu kirjoittaa alkuvoimaista lapinmurretta, jonka rytmiin p\u00e4\u00e4seminen vie oman aikansa.</p><p>Murresanat ja ylim\u00e4\u00e4r\u00e4iset h:t, vanhakantainen ilmaisu ja poljento viev\u00e4t v\u00e4hitellen mukanaan my\u00f6s t\u00e4m\u00e4n lukijan, vaikka kyseisen murrealueen kielen tuntemus rajoittuu muutamaan Lapista kotoisin olevaan tuttuun ja Napapiirin sankarit -elokuvaan.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "88-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Oodi Pirkkalalle </p><p class=\"after-context\">Aki Taponen antoi t\u00e4yslaidallisen t\u00e4n\u00e4\u00e4n lehdess\u00e4 Pirkkalalle Tampereen kainalossa.</p>", "meta": {"source": "89-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Oodi Pirkkalalle </p><p>Aki Taponen antoi t\u00e4yslaidallisen t\u00e4n\u00e4\u00e4n lehdess\u00e4 Pirkkalalle Tampereen kainalossa.</p><p class=\"after-context\">Osin aiheellista, osin aiheetonta.</p>", "meta": {"source": "89-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Aki Taponen antoi t\u00e4yslaidallisen t\u00e4n\u00e4\u00e4n lehdess\u00e4 Pirkkalalle Tampereen kainalossa.</p><p>Osin aiheellista, osin aiheetonta.</p><p class=\"after-context\">Mutta n\u00e4in tamperelaisena pit\u00e4\u00e4 v\u00e4h\u00e4n kevent\u00e4\u00e4 tunnelmaa:) </p>", "meta": {"source": "89-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Osin aiheellista, osin aiheetonta.</p><p>Mutta n\u00e4in tamperelaisena pit\u00e4\u00e4 v\u00e4h\u00e4n kevent\u00e4\u00e4 tunnelmaa:) </p><p class=\"after-context\">Saatte varmaan melodiasta kiinni: </p>", "meta": {"source": "89-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mutta n\u00e4in tamperelaisena pit\u00e4\u00e4 v\u00e4h\u00e4n kevent\u00e4\u00e4 tunnelmaa:) </p><p>Saatte varmaan melodiasta kiinni: </p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "89-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Jatkuu huomenna \u2026 Viikko- H\u00e4me 05.06.08 </p><p class=\"after-context\">Poikasena yhten\u00e4 kes\u00e4hupina oli kuunnella radiosta Pekka Lipposen ja Kalle-Kustaa Korkin seikkailuja.</p>", "meta": {"source": "90-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jatkuu huomenna \u2026 Viikko- H\u00e4me 05.06.08 </p><p>Poikasena yhten\u00e4 kes\u00e4hupina oli kuunnella radiosta Pekka Lipposen ja Kalle-Kustaa Korkin seikkailuja.</p><p class=\"after-context\">Viiden minuutin p\u00e4tk\u00e4t p\u00e4\u00e4tyiv\u00e4t aina jonkinlaiseen kiipeliin, josta seuraavan jakson alussa selvittiin kuin ihmeen kautta.</p>", "meta": {"source": "90-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Poikasena yhten\u00e4 kes\u00e4hupina oli kuunnella radiosta Pekka Lipposen ja Kalle-Kustaa Korkin seikkailuja.</p><p>Viiden minuutin p\u00e4tk\u00e4t p\u00e4\u00e4tyiv\u00e4t aina jonkinlaiseen kiipeliin, josta seuraavan jakson alussa selvittiin kuin ihmeen kautta.</p><p class=\"after-context\">Jatkokertomusta riitti viikosta toiseen.</p>", "meta": {"source": "90-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viiden minuutin p\u00e4tk\u00e4t p\u00e4\u00e4tyiv\u00e4t aina jonkinlaiseen kiipeliin, josta seuraavan jakson alussa selvittiin kuin ihmeen kautta.</p><p>Jatkokertomusta riitti viikosta toiseen.</p><p class=\"after-context\">Vaalirahoitusselvittelyist\u00e4 on t\u00e4m\u00e4n kes\u00e4n ratoksi kehkeytynyt Korkin ja Lipposen seikkailuja monipolvisempi tarina.</p>", "meta": {"source": "90-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jatkokertomusta riitti viikosta toiseen.</p><p>Vaalirahoitusselvittelyist\u00e4 on t\u00e4m\u00e4n kes\u00e4n ratoksi kehkeytynyt Korkin ja Lipposen seikkailuja monipolvisempi tarina.</p><p class=\"after-context\">Sankariparina h\u00e4\u00e4rii nyt Vanhanen-Korhonen, k\u00e4sikirjoittajina Outsiderin sijasta sis\u00e4piiril\u00e4iset.</p>", "meta": {"source": "90-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vaalirahoitusselvittelyist\u00e4 on t\u00e4m\u00e4n kes\u00e4n ratoksi kehkeytynyt Korkin ja Lipposen seikkailuja monipolvisempi tarina.</p><p>Sankariparina h\u00e4\u00e4rii nyt Vanhanen-Korhonen, k\u00e4sikirjoittajina Outsiderin sijasta sis\u00e4piiril\u00e4iset.</p><p class=\"after-context\">Huumoria on v\u00e4hemm\u00e4n mutta sit\u00e4 tahattomampaa.</p>", "meta": {"source": "90-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sankariparina h\u00e4\u00e4rii nyt Vanhanen-Korhonen, k\u00e4sikirjoittajina Outsiderin sijasta sis\u00e4piiril\u00e4iset.</p><p>Huumoria on v\u00e4hemm\u00e4n mutta sit\u00e4 tahattomampaa.</p><p class=\"after-context\">Joka p\u00e4iv\u00e4 paljastuu jotakin uutta, kun porvaripuolueiden aarrearkkua Kehittyvien Maakuntien Suomi ry:t\u00e4 ja muita kas\u00f6\u00f6reit\u00e4 selvitell\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "90-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Huumoria on v\u00e4hemm\u00e4n mutta sit\u00e4 tahattomampaa.</p><p>Joka p\u00e4iv\u00e4 paljastuu jotakin uutta, kun porvaripuolueiden aarrearkkua Kehittyvien Maakuntien Suomi ry:t\u00e4 ja muita kas\u00f6\u00f6reit\u00e4 selvitell\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Mielt\u00e4 askarruttaa kysymys: </p>", "meta": {"source": "90-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Joka p\u00e4iv\u00e4 paljastuu jotakin uutta, kun porvaripuolueiden aarrearkkua Kehittyvien Maakuntien Suomi ry:t\u00e4 ja muita kas\u00f6\u00f6reit\u00e4 selvitell\u00e4\u00e4n.</p><p>Mielt\u00e4 askarruttaa kysymys: </p><p class=\"after-context\">Kun tuon yhdistyksen yli 1.700 euron tuen ilmoitti niin harva saajista, oliko muita vastaavia rahoittajia, joiden avustuksia ei my\u00f6sk\u00e4\u00e4n julkistettu? </p>", "meta": {"source": "90-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mielt\u00e4 askarruttaa kysymys: </p><p>Kun tuon yhdistyksen yli 1.700 euron tuen ilmoitti niin harva saajista, oliko muita vastaavia rahoittajia, joiden avustuksia ei my\u00f6sk\u00e4\u00e4n julkistettu? </p><p class=\"after-context\">Nykyisen hallituksen j\u00e4senist\u00e4 puolella ilmeni tarvetta t\u00e4ydent\u00e4\u00e4 vaalirahoitusilmoitustaan nyt, yli vuoden j\u00e4lkeen.</p>", "meta": {"source": "90-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kun tuon yhdistyksen yli 1.700 euron tuen ilmoitti niin harva saajista, oliko muita vastaavia rahoittajia, joiden avustuksia ei my\u00f6sk\u00e4\u00e4n julkistettu? </p><p>Nykyisen hallituksen j\u00e4senist\u00e4 puolella ilmeni tarvetta t\u00e4ydent\u00e4\u00e4 vaalirahoitusilmoitustaan nyt, yli vuoden j\u00e4lkeen.</p><p class=\"after-context\">Ilman Timo Kallia, kohua ja median painostusta ei n\u00e4it\u00e4 pikku oikaisujakaan olisi siunaantunut.</p>", "meta": {"source": "90-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nykyisen hallituksen j\u00e4senist\u00e4 puolella ilmeni tarvetta t\u00e4ydent\u00e4\u00e4 vaalirahoitusilmoitustaan nyt, yli vuoden j\u00e4lkeen.</p><p>Ilman Timo Kallia, kohua ja median painostusta ei n\u00e4it\u00e4 pikku oikaisujakaan olisi siunaantunut.</p><p class=\"after-context\">SDP on vaatinut p\u00e4\u00e4ministeri\u00e4 selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n kansalle ja eduskunnalle koko totuuden esimerkiksi p\u00e4\u00e4ministerin ilmoituksella.</p>", "meta": {"source": "90-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ilman Timo Kallia, kohua ja median painostusta ei n\u00e4it\u00e4 pikku oikaisujakaan olisi siunaantunut.</p><p>SDP on vaatinut p\u00e4\u00e4ministeri\u00e4 selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n kansalle ja eduskunnalle koko totuuden esimerkiksi p\u00e4\u00e4ministerin ilmoituksella.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "90-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>perjantai 28.syyskuuta 2012 </p><p class=\"after-context\">Ihastuin Paula Havasteen Kaksi rakkautta kirjaan, kun tartuin siihen muutama vuosi sitten ilman ennakko-odotuksia.</p>", "meta": {"source": "91-PB-NA-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">perjantai 28.syyskuuta 2012 </p><p>Ihastuin Paula Havasteen Kaksi rakkautta kirjaan, kun tartuin siihen muutama vuosi sitten ilman ennakko-odotuksia.</p><p class=\"after-context\">Yhden toivon tie on itsen\u00e4inen jatko-osa Kahdelle rakkaudelle.</p>", "meta": {"source": "91-PB-NA-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ihastuin Paula Havasteen Kaksi rakkautta kirjaan, kun tartuin siihen muutama vuosi sitten ilman ennakko-odotuksia.</p><p>Yhden toivon tie on itsen\u00e4inen jatko-osa Kahdelle rakkaudelle.</p><p class=\"after-context\">Kirjassa seurataan edellisen romaanin p\u00e4\u00e4henkil\u00f6n Annan sisarta, Oilia.</p>", "meta": {"source": "91-PB-NA-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yhden toivon tie on itsen\u00e4inen jatko-osa Kahdelle rakkaudelle.</p><p>Kirjassa seurataan edellisen romaanin p\u00e4\u00e4henkil\u00f6n Annan sisarta, Oilia.</p><p class=\"after-context\">Toki Anna perheineen on my\u00f6s keskeisess\u00e4 osassa t\u00e4ss\u00e4kin kirjassa.</p>", "meta": {"source": "91-PB-NA-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kirjassa seurataan edellisen romaanin p\u00e4\u00e4henkil\u00f6n Annan sisarta, Oilia.</p><p>Toki Anna perheineen on my\u00f6s keskeisess\u00e4 osassa t\u00e4ss\u00e4kin kirjassa.</p><p class=\"after-context\">Annan mies Voitto on yh\u00e4 sodassa, k\u00e4y kotona kun lomille p\u00e4\u00e4see.</p>", "meta": {"source": "91-PB-NA-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Toki Anna perheineen on my\u00f6s keskeisess\u00e4 osassa t\u00e4ss\u00e4kin kirjassa.</p><p>Annan mies Voitto on yh\u00e4 sodassa, k\u00e4y kotona kun lomille p\u00e4\u00e4see.</p><p class=\"after-context\">Kolmatta lastaan odottava Anna huolehtii talosta, perheen kahdesta kouluik\u00e4isest\u00e4 tytt\u00e4rest\u00e4, sek\u00e4 pienest\u00e4 Armas-vauvasta joka on puheiden mukaan Voiton poika.</p>", "meta": {"source": "91-PB-NA-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Annan mies Voitto on yh\u00e4 sodassa, k\u00e4y kotona kun lomille p\u00e4\u00e4see.</p><p>Kolmatta lastaan odottava Anna huolehtii talosta, perheen kahdesta kouluik\u00e4isest\u00e4 tytt\u00e4rest\u00e4, sek\u00e4 pienest\u00e4 Armas-vauvasta joka on puheiden mukaan Voiton poika.</p><p class=\"after-context\">Anna viimeistelee my\u00f6s maisterin ty\u00f6t\u00e4\u00e4n sielutieteess\u00e4 yliopistolla ja k\u00e4y kerran kuukaudessa linjurikyydill\u00e4 Helsingiss\u00e4.</p>", "meta": {"source": "91-PB-NA-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kolmatta lastaan odottava Anna huolehtii talosta, perheen kahdesta kouluik\u00e4isest\u00e4 tytt\u00e4rest\u00e4, sek\u00e4 pienest\u00e4 Armas-vauvasta joka on puheiden mukaan Voiton poika.</p><p>Anna viimeistelee my\u00f6s maisterin ty\u00f6t\u00e4\u00e4n sielutieteess\u00e4 yliopistolla ja k\u00e4y kerran kuukaudessa linjurikyydill\u00e4 Helsingiss\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Suurimman osan ajasta Anna kuitenkin viett\u00e4\u00e4 kotit\u00f6iden parissa Lehtim\u00e4ell\u00e4, p\u00e4ivi\u00e4 pirist\u00e4v\u00e4t Aila-yst\u00e4v\u00e4n tapaamiset ja kasvava el\u00e4inperhe.</p>", "meta": {"source": "91-PB-NA-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Anna viimeistelee my\u00f6s maisterin ty\u00f6t\u00e4\u00e4n sielutieteess\u00e4 yliopistolla ja k\u00e4y kerran kuukaudessa linjurikyydill\u00e4 Helsingiss\u00e4.</p><p>Suurimman osan ajasta Anna kuitenkin viett\u00e4\u00e4 kotit\u00f6iden parissa Lehtim\u00e4ell\u00e4, p\u00e4ivi\u00e4 pirist\u00e4v\u00e4t Aila-yst\u00e4v\u00e4n tapaamiset ja kasvava el\u00e4inperhe.</p><p class=\"after-context\">Annan sisko Oili ty\u00f6skentelee Kemiss\u00e4 saksalaisessa sotilassairaalassa.</p>", "meta": {"source": "91-PB-NA-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Suurimman osan ajasta Anna kuitenkin viett\u00e4\u00e4 kotit\u00f6iden parissa Lehtim\u00e4ell\u00e4, p\u00e4ivi\u00e4 pirist\u00e4v\u00e4t Aila-yst\u00e4v\u00e4n tapaamiset ja kasvava el\u00e4inperhe.</p><p>Annan sisko Oili ty\u00f6skentelee Kemiss\u00e4 saksalaisessa sotilassairaalassa.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n viihtyy ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n, sairaalassa ty\u00f6skentelev\u00e4t muut suomalaiset tyt\u00f6t ovat Oilille kuin omaa perhett\u00e4, mutta viikkojen kohokohta on kuitenkin Horstin tapaaminen.</p>", "meta": {"source": "91-PB-NA-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Annan sisko Oili ty\u00f6skentelee Kemiss\u00e4 saksalaisessa sotilassairaalassa.</p><p>H\u00e4n viihtyy ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n, sairaalassa ty\u00f6skentelev\u00e4t muut suomalaiset tyt\u00f6t ovat Oilille kuin omaa perhett\u00e4, mutta viikkojen kohokohta on kuitenkin Horstin tapaaminen.</p><p class=\"after-context\">Horst on komea saksalainen sotilas, ja h\u00e4n on luvannut hankkia avioliittoluvan Oilille ja itselleen.</p>", "meta": {"source": "91-PB-NA-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">H\u00e4n viihtyy ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n, sairaalassa ty\u00f6skentelev\u00e4t muut suomalaiset tyt\u00f6t ovat Oilille kuin omaa perhett\u00e4, mutta viikkojen kohokohta on kuitenkin Horstin tapaaminen.</p><p>Horst on komea saksalainen sotilas, ja h\u00e4n on luvannut hankkia avioliittoluvan Oilille ja itselleen.</p><p class=\"after-context\">Oili odottaa kuumesesti p\u00e4iv\u00e4\u00e4, jolloin h\u00e4n p\u00e4\u00e4see Horstin mukana Saksaan, uuteen kotimaahansa viett\u00e4m\u00e4\u00e4n onnellista el\u00e4m\u00e4\u00e4 Horstinsa kanssa.</p>", "meta": {"source": "91-PB-NA-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Horst on komea saksalainen sotilas, ja h\u00e4n on luvannut hankkia avioliittoluvan Oilille ja itselleen.</p><p>Oili odottaa kuumesesti p\u00e4iv\u00e4\u00e4, jolloin h\u00e4n p\u00e4\u00e4see Horstin mukana Saksaan, uuteen kotimaahansa viett\u00e4m\u00e4\u00e4n onnellista el\u00e4m\u00e4\u00e4 Horstinsa kanssa.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "91-PB-NA-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>mahtavia musamuistoja </p><p class=\"after-context\">Vuosia sitten puolalaiskaverini vinkkasi, ett\u00e4 sielt\u00e4 on tulossa b\u00e4ndi, joka soittaa kuulemma ihan Pink Floydin kuuloisesti.</p>", "meta": {"source": "92-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">mahtavia musamuistoja </p><p>Vuosia sitten puolalaiskaverini vinkkasi, ett\u00e4 sielt\u00e4 on tulossa b\u00e4ndi, joka soittaa kuulemma ihan Pink Floydin kuuloisesti.</p><p class=\"after-context\">Kyll\u00e4h\u00e4n moinen kiinnosti, mutta petyin kuitenkin \u2013 silloinen Riversiden tuotanto ei juuri vakuuttanut tai noussut Porcupine Treen varjosta ykk\u00f6s-floydkorvikkeeksi.</p>", "meta": {"source": "92-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vuosia sitten puolalaiskaverini vinkkasi, ett\u00e4 sielt\u00e4 on tulossa b\u00e4ndi, joka soittaa kuulemma ihan Pink Floydin kuuloisesti.</p><p>Kyll\u00e4h\u00e4n moinen kiinnosti, mutta petyin kuitenkin \u2013 silloinen Riversiden tuotanto ei juuri vakuuttanut tai noussut Porcupine Treen varjosta ykk\u00f6s-floydkorvikkeeksi.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4n\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 tilanne onkin jo toinen.</p>", "meta": {"source": "92-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kyll\u00e4h\u00e4n moinen kiinnosti, mutta petyin kuitenkin \u2013 silloinen Riversiden tuotanto ei juuri vakuuttanut tai noussut Porcupine Treen varjosta ykk\u00f6s-floydkorvikkeeksi.</p><p>T\u00e4n\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 tilanne onkin jo toinen.</p><p class=\"after-context\">Uutta Shrine of New Generation Slaves -levy\u00e4 on tullut kuunneltua ja lippu Lutakon keikalle piti ostaa heti kun mahdollista.</p>", "meta": {"source": "92-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4n\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 tilanne onkin jo toinen.</p><p>Uutta Shrine of New Generation Slaves -levy\u00e4 on tullut kuunneltua ja lippu Lutakon keikalle piti ostaa heti kun mahdollista.</p><p class=\"after-context\">Ehk\u00e4 noin 3/4-t\u00e4ysi lutakollinen ihmisi\u00e4 oli tullut paikalle varovaisen kiinnostuneesti diggailemaan.</p>", "meta": {"source": "92-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Uutta Shrine of New Generation Slaves -levy\u00e4 on tullut kuunneltua ja lippu Lutakon keikalle piti ostaa heti kun mahdollista.</p><p>Ehk\u00e4 noin 3/4-t\u00e4ysi lutakollinen ihmisi\u00e4 oli tullut paikalle varovaisen kiinnostuneesti diggailemaan.</p><p class=\"after-context\">Laulaja-basisti Mariusz Dudan itseironiset spiikit eiv\u00e4t ehk\u00e4 aina ihan t\u00e4ysill\u00e4 uponneet kansaan, kuten emme aina hoksanneet milloin pit\u00e4isi osoittaa villisti suosiota.</p>", "meta": {"source": "92-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ehk\u00e4 noin 3/4-t\u00e4ysi lutakollinen ihmisi\u00e4 oli tullut paikalle varovaisen kiinnostuneesti diggailemaan.</p><p>Laulaja-basisti Mariusz Dudan itseironiset spiikit eiv\u00e4t ehk\u00e4 aina ihan t\u00e4ysill\u00e4 uponneet kansaan, kuten emme aina hoksanneet milloin pit\u00e4isi osoittaa villisti suosiota.</p><p class=\"after-context\">Kaikki materiaali ei ollut ihmisille mitenk\u00e4\u00e4n tuttua, ja parissa yleis\u00f6nhuudatuskohdassa b\u00e4ndi\u00e4 kohtasi syv\u00e4 hiljaisuus.</p>", "meta": {"source": "92-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Laulaja-basisti Mariusz Dudan itseironiset spiikit eiv\u00e4t ehk\u00e4 aina ihan t\u00e4ysill\u00e4 uponneet kansaan, kuten emme aina hoksanneet milloin pit\u00e4isi osoittaa villisti suosiota.</p><p>Kaikki materiaali ei ollut ihmisille mitenk\u00e4\u00e4n tuttua, ja parissa yleis\u00f6nhuudatuskohdassa b\u00e4ndi\u00e4 kohtasi syv\u00e4 hiljaisuus.</p><p class=\"after-context\">Musiikillinen ulosanti oli sen sijaan mukavan kuuloista.</p>", "meta": {"source": "92-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kaikki materiaali ei ollut ihmisille mitenk\u00e4\u00e4n tuttua, ja parissa yleis\u00f6nhuudatuskohdassa b\u00e4ndi\u00e4 kohtasi syv\u00e4 hiljaisuus.</p><p>Musiikillinen ulosanti oli sen sijaan mukavan kuuloista.</p><p class=\"after-context\">Noin pitk\u00e4\u00e4n yhdess\u00e4 soittanut b\u00e4ndi kuulostaa v\u00e4kisinkin jo ihan hyv\u00e4lt\u00e4, mutta l\u00f6ytyyk\u00f6 sitten intoa puristaa viel\u00e4 v\u00e4h\u00e4n ekstraa joka keikalle? </p>", "meta": {"source": "92-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Musiikillinen ulosanti oli sen sijaan mukavan kuuloista.</p><p>Noin pitk\u00e4\u00e4n yhdess\u00e4 soittanut b\u00e4ndi kuulostaa v\u00e4kisinkin jo ihan hyv\u00e4lt\u00e4, mutta l\u00f6ytyyk\u00f6 sitten intoa puristaa viel\u00e4 v\u00e4h\u00e4n ekstraa joka keikalle? </p><p class=\"after-context\">Soundit olivat tosi hyv\u00e4t, ja varsinkin kitaristi Piotr Grudzi\u0144skin Stratocasterin hieman vintagemainen s\u00e4r\u00f6soundi miellytti tosi paljon.</p>", "meta": {"source": "92-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Noin pitk\u00e4\u00e4n yhdess\u00e4 soittanut b\u00e4ndi kuulostaa v\u00e4kisinkin jo ihan hyv\u00e4lt\u00e4, mutta l\u00f6ytyyk\u00f6 sitten intoa puristaa viel\u00e4 v\u00e4h\u00e4n ekstraa joka keikalle? </p><p>Soundit olivat tosi hyv\u00e4t, ja varsinkin kitaristi Piotr Grudzi\u0144skin Stratocasterin hieman vintagemainen s\u00e4r\u00f6soundi miellytti tosi paljon.</p><p class=\"after-context\">Vajaa parituntinen keikka oli mukavaa progepopmetallia, mutta jotain kiihkoa siit\u00e4 j\u00e4i puuttumaan.</p>", "meta": {"source": "92-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Soundit olivat tosi hyv\u00e4t, ja varsinkin kitaristi Piotr Grudzi\u0144skin Stratocasterin hieman vintagemainen s\u00e4r\u00f6soundi miellytti tosi paljon.</p><p>Vajaa parituntinen keikka oli mukavaa progepopmetallia, mutta jotain kiihkoa siit\u00e4 j\u00e4i puuttumaan.</p><p class=\"after-context\">Kannatti menn\u00e4 kuitenkin, Riversidella on hyvi\u00e4 kappaleita esitett\u00e4v\u00e4ksi, ja b\u00e4ndi onnistuu kyll\u00e4 hyvin yhdistelem\u00e4\u00e4n kauniita ja tarttuvia melodioita v\u00e4h\u00e4n kimurantimpiin ja raskaampiin jaksoihin.</p>", "meta": {"source": "92-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vajaa parituntinen keikka oli mukavaa progepopmetallia, mutta jotain kiihkoa siit\u00e4 j\u00e4i puuttumaan.</p><p>Kannatti menn\u00e4 kuitenkin, Riversidella on hyvi\u00e4 kappaleita esitett\u00e4v\u00e4ksi, ja b\u00e4ndi onnistuu kyll\u00e4 hyvin yhdistelem\u00e4\u00e4n kauniita ja tarttuvia melodioita v\u00e4h\u00e4n kimurantimpiin ja raskaampiin jaksoihin.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "92-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Herra Peabody ja Sherman </p><p class=\"after-context\">Ohjaus: Rob Minkoff * * * </p>", "meta": {"source": "93-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Herra Peabody ja Sherman </p><p>Ohjaus: Rob Minkoff * * * </p><p class=\"after-context\">Euroopassa varsin tuntematon animaatiokimara The Rocky &amp; Bullwinkle Show on py\u00f6rinyt amerikkalaisissa televisioissa vuodesta 1959 alkaen.</p>", "meta": {"source": "93-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ohjaus: Rob Minkoff * * * </p><p>Euroopassa varsin tuntematon animaatiokimara The Rocky &amp; Bullwinkle Show on py\u00f6rinyt amerikkalaisissa televisioissa vuodesta 1959 alkaen.</p><p class=\"after-context\">Nyt sarjaa pyrit\u00e4\u00e4n markkinoimaan isosti my\u00f6s muualle maailmaan.</p>", "meta": {"source": "93-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Euroopassa varsin tuntematon animaatiokimara The Rocky &amp; Bullwinkle Show on py\u00f6rinyt amerikkalaisissa televisioissa vuodesta 1959 alkaen.</p><p>Nyt sarjaa pyrit\u00e4\u00e4n markkinoimaan isosti my\u00f6s muualle maailmaan.</p><p class=\"after-context\">Ensimm\u00e4isess\u00e4 aallossa saapuu elokuva hyper\u00e4lykk\u00e4\u00e4st\u00e4 koirasta Mr. Peabodysta ja h\u00e4nen adoptoidusta pojastaan Shermanista.</p>", "meta": {"source": "93-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nyt sarjaa pyrit\u00e4\u00e4n markkinoimaan isosti my\u00f6s muualle maailmaan.</p><p>Ensimm\u00e4isess\u00e4 aallossa saapuu elokuva hyper\u00e4lykk\u00e4\u00e4st\u00e4 koirasta Mr. Peabodysta ja h\u00e4nen adoptoidusta pojastaan Shermanista.</p><p class=\"after-context\">Peabody sijoittuu hahmona Tenavien Ressun ja Nick Parkin Gromitin v\u00e4lille.</p>", "meta": {"source": "93-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ensimm\u00e4isess\u00e4 aallossa saapuu elokuva hyper\u00e4lykk\u00e4\u00e4st\u00e4 koirasta Mr. Peabodysta ja h\u00e4nen adoptoidusta pojastaan Shermanista.</p><p>Peabody sijoittuu hahmona Tenavien Ressun ja Nick Parkin Gromitin v\u00e4lille.</p><p class=\"after-context\">Hahmo on ylimaallisessa kyvykkyydess\u00e4\u00e4n hieman \u00e4rsytt\u00e4v\u00e4, ajoittain on hankala uskoa ett\u00e4 Peabody oikeasti v\u00e4litt\u00e4isi normaalin pikkupojan lailla t\u00f6rm\u00e4ilev\u00e4st\u00e4 Shermanista.</p>", "meta": {"source": "93-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Peabody sijoittuu hahmona Tenavien Ressun ja Nick Parkin Gromitin v\u00e4lille.</p><p>Hahmo on ylimaallisessa kyvykkyydess\u00e4\u00e4n hieman \u00e4rsytt\u00e4v\u00e4, ajoittain on hankala uskoa ett\u00e4 Peabody oikeasti v\u00e4litt\u00e4isi normaalin pikkupojan lailla t\u00f6rm\u00e4ilev\u00e4st\u00e4 Shermanista.</p><p class=\"after-context\">Animaatiossa tietysti kaikki on mahdollista, ja Peabodyn keskeinen juttu on h\u00e4nen kehittelem\u00e4ns\u00e4 aikakone WAYBAC.</p>", "meta": {"source": "93-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hahmo on ylimaallisessa kyvykkyydess\u00e4\u00e4n hieman \u00e4rsytt\u00e4v\u00e4, ajoittain on hankala uskoa ett\u00e4 Peabody oikeasti v\u00e4litt\u00e4isi normaalin pikkupojan lailla t\u00f6rm\u00e4ilev\u00e4st\u00e4 Shermanista.</p><p>Animaatiossa tietysti kaikki on mahdollista, ja Peabodyn keskeinen juttu on h\u00e4nen kehittelem\u00e4ns\u00e4 aikakone WAYBAC.</p><p class=\"after-context\">Sen avulla h\u00e4n ja Sherman kiertelev\u00e4t pitkin historiaa tapaamassa kunkin ajan merkkihenkil\u00f6it\u00e4, joista osa on varsin toisenlaisia kuin mit\u00e4 virallinen historiankirjoitus on antanut ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4.</p>", "meta": {"source": "93-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Animaatiossa tietysti kaikki on mahdollista, ja Peabodyn keskeinen juttu on h\u00e4nen kehittelem\u00e4ns\u00e4 aikakone WAYBAC.</p><p>Sen avulla h\u00e4n ja Sherman kiertelev\u00e4t pitkin historiaa tapaamassa kunkin ajan merkkihenkil\u00f6it\u00e4, joista osa on varsin toisenlaisia kuin mit\u00e4 virallinen historiankirjoitus on antanut ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Herra Peabody ja Sherman -elokuvaan on kehitelty varsin kliseinen kehystarina.</p>", "meta": {"source": "93-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sen avulla h\u00e4n ja Sherman kiertelev\u00e4t pitkin historiaa tapaamassa kunkin ajan merkkihenkil\u00f6it\u00e4, joista osa on varsin toisenlaisia kuin mit\u00e4 virallinen historiankirjoitus on antanut ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4.</p><p>Herra Peabody ja Sherman -elokuvaan on kehitelty varsin kliseinen kehystarina.</p><p class=\"after-context\">Kun Sherman riitaantuu ensimm\u00e4isen\u00e4 koulup\u00e4iv\u00e4n\u00e4\u00e4n n\u00e4tin kiusankappaleen, Pennyn, kanssa, nousee kysymys onko koira, edes Nobelin voittanut koira, kykenev\u00e4 ihmislapsen huoltajaksi? Sitten menn\u00e4\u00e4n pitkin ja poikin historiaa.</p>", "meta": {"source": "93-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Herra Peabody ja Sherman -elokuvaan on kehitelty varsin kliseinen kehystarina.</p><p>Kun Sherman riitaantuu ensimm\u00e4isen\u00e4 koulup\u00e4iv\u00e4n\u00e4\u00e4n n\u00e4tin kiusankappaleen, Pennyn, kanssa, nousee kysymys onko koira, edes Nobelin voittanut koira, kykenev\u00e4 ihmislapsen huoltajaksi? Sitten menn\u00e4\u00e4n pitkin ja poikin historiaa.</p><p class=\"after-context\">WAYBACin avulla kuvaan saadaan mm. lapsifaarao Tutankhamon, Robespierre, Spartacus ja tietenkin my\u00f6s nippu Amerikan presidenttej\u00e4 George Washingtonista Bill Clintoniin.</p>", "meta": {"source": "93-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kun Sherman riitaantuu ensimm\u00e4isen\u00e4 koulup\u00e4iv\u00e4n\u00e4\u00e4n n\u00e4tin kiusankappaleen, Pennyn, kanssa, nousee kysymys onko koira, edes Nobelin voittanut koira, kykenev\u00e4 ihmislapsen huoltajaksi? Sitten menn\u00e4\u00e4n pitkin ja poikin historiaa.</p><p>WAYBACin avulla kuvaan saadaan mm. lapsifaarao Tutankhamon, Robespierre, Spartacus ja tietenkin my\u00f6s nippu Amerikan presidenttej\u00e4 George Washingtonista Bill Clintoniin.</p><p class=\"after-context\">Vauhti korvaa sis\u00e4ll\u00f6n, mutta retrohenkisten kuvien virtaa on miellytt\u00e4v\u00e4\u00e4 katsella Danny Elfmanin musiikin s\u00e4estyksell\u00e4.</p>", "meta": {"source": "93-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">WAYBACin avulla kuvaan saadaan mm. lapsifaarao Tutankhamon, Robespierre, Spartacus ja tietenkin my\u00f6s nippu Amerikan presidenttej\u00e4 George Washingtonista Bill Clintoniin.</p><p>Vauhti korvaa sis\u00e4ll\u00f6n, mutta retrohenkisten kuvien virtaa on miellytt\u00e4v\u00e4\u00e4 katsella Danny Elfmanin musiikin s\u00e4estyksell\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "93-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Home at Last </p><p class=\"after-context\">Kesto: 47:12 </p>", "meta": {"source": "94-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Home at Last </p><p>Kesto: 47:12 </p><p class=\"after-context\">Grave Digger edustaa saksalaisen hevin tuntemattomampaa keskiluokkaa.</p>", "meta": {"source": "94-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kesto: 47:12 </p><p>Grave Digger edustaa saksalaisen hevin tuntemattomampaa keskiluokkaa.</p><p class=\"after-context\">Kunnioitettava reilu kolmenkymmenen vuoden ura ei juurikaan ole tuonut laajaa kansansuosiota, todenn\u00e4k\u00f6isesti siksi, ett\u00e4 yhtye ei ole oikein miss\u00e4\u00e4n vaiheessa erottunut erityisen hyvin.</p>", "meta": {"source": "94-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Grave Digger edustaa saksalaisen hevin tuntemattomampaa keskiluokkaa.</p><p>Kunnioitettava reilu kolmenkymmenen vuoden ura ei juurikaan ole tuonut laajaa kansansuosiota, todenn\u00e4k\u00f6isesti siksi, ett\u00e4 yhtye ei ole oikein miss\u00e4\u00e4n vaiheessa erottunut erityisen hyvin.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "94-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>sunnuntai 1.hein\u00e4kuuta 2012 </p><p class=\"after-context\">Homoviikko p\u00e4\u00e4ttyy - ja hyv\u00e4 niin </p>", "meta": {"source": "95-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">sunnuntai 1.hein\u00e4kuuta 2012 </p><p>Homoviikko p\u00e4\u00e4ttyy - ja hyv\u00e4 niin </p><p class=\"after-context\">T\u00e4ll\u00e4 viikolla homot, lesbot ja muut valtav\u00e4est\u00f6st\u00e4 seksuaalisesti poikkeavat ovat saaneet palstatilaa.</p>", "meta": {"source": "95-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Homoviikko p\u00e4\u00e4ttyy - ja hyv\u00e4 niin </p><p>T\u00e4ll\u00e4 viikolla homot, lesbot ja muut valtav\u00e4est\u00f6st\u00e4 seksuaalisesti poikkeavat ovat saaneet palstatilaa.</p><p class=\"after-context\">My\u00f6skin vasemmiston Arhinm\u00e4ki ty\u00f6nsi fillariaan pride-paraatin k\u00e4rjess\u00e4 toimiessaan sen suojelijana.</p>", "meta": {"source": "95-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4ll\u00e4 viikolla homot, lesbot ja muut valtav\u00e4est\u00f6st\u00e4 seksuaalisesti poikkeavat ovat saaneet palstatilaa.</p><p>My\u00f6skin vasemmiston Arhinm\u00e4ki ty\u00f6nsi fillariaan pride-paraatin k\u00e4rjess\u00e4 toimiessaan sen suojelijana.</p><p class=\"after-context\">Jossain artikkelissa joku homo kirjotti, ett\u00e4 homous on nyt hyv\u00e4ksytymp\u00e4\u00e4, koska ihmiset ovat alkaneet huomata, ett\u00e4 valtav\u00e4est\u00f6st\u00e4 poikkeavia seksuaalisia suuntauksia on olemassa.</p>", "meta": {"source": "95-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">My\u00f6skin vasemmiston Arhinm\u00e4ki ty\u00f6nsi fillariaan pride-paraatin k\u00e4rjess\u00e4 toimiessaan sen suojelijana.</p><p>Jossain artikkelissa joku homo kirjotti, ett\u00e4 homous on nyt hyv\u00e4ksytymp\u00e4\u00e4, koska ihmiset ovat alkaneet huomata, ett\u00e4 valtav\u00e4est\u00f6st\u00e4 poikkeavia seksuaalisia suuntauksia on olemassa.</p><p class=\"after-context\">Min\u00e4 taas v\u00e4it\u00e4n toisin.</p>", "meta": {"source": "95-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jossain artikkelissa joku homo kirjotti, ett\u00e4 homous on nyt hyv\u00e4ksytymp\u00e4\u00e4, koska ihmiset ovat alkaneet huomata, ett\u00e4 valtav\u00e4est\u00f6st\u00e4 poikkeavia seksuaalisia suuntauksia on olemassa.</p><p>Min\u00e4 taas v\u00e4it\u00e4n toisin.</p><p class=\"after-context\">Lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4t ja virkamiehet suorastaan rakastavat homoja.</p>", "meta": {"source": "95-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Min\u00e4 taas v\u00e4it\u00e4n toisin.</p><p>Lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4t ja virkamiehet suorastaan rakastavat homoja.</p><p class=\"after-context\">Jokainen homoseksuaaleja k\u00e4sittelev\u00e4 lis\u00e4pyk\u00e4l\u00e4 tiet\u00e4\u00e4 heille lis\u00e4\u00e4 ty\u00f6t\u00e4 ja todenn\u00e4k\u00f6isesti sen my\u00f6t\u00e4 lis\u00e4\u00e4 liksaa.</p>", "meta": {"source": "95-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4t ja virkamiehet suorastaan rakastavat homoja.</p><p>Jokainen homoseksuaaleja k\u00e4sittelev\u00e4 lis\u00e4pyk\u00e4l\u00e4 tiet\u00e4\u00e4 heille lis\u00e4\u00e4 ty\u00f6t\u00e4 ja todenn\u00e4k\u00f6isesti sen my\u00f6t\u00e4 lis\u00e4\u00e4 liksaa.</p><p class=\"after-context\">Bonuksena p\u00e4\u00e4lle lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6 paisuu ja monimutkaistuu, ja mahdollisesti uusia julkisen sektorin virkoja avataan, kuten vaikkapa seksuaaliv\u00e4hemmist\u00f6valtuutettu.</p>", "meta": {"source": "95-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jokainen homoseksuaaleja k\u00e4sittelev\u00e4 lis\u00e4pyk\u00e4l\u00e4 tiet\u00e4\u00e4 heille lis\u00e4\u00e4 ty\u00f6t\u00e4 ja todenn\u00e4k\u00f6isesti sen my\u00f6t\u00e4 lis\u00e4\u00e4 liksaa.</p><p>Bonuksena p\u00e4\u00e4lle lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6 paisuu ja monimutkaistuu, ja mahdollisesti uusia julkisen sektorin virkoja avataan, kuten vaikkapa seksuaaliv\u00e4hemmist\u00f6valtuutettu.</p><p class=\"after-context\">Vasemmisto rakastaa homoja.</p>", "meta": {"source": "95-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Bonuksena p\u00e4\u00e4lle lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6 paisuu ja monimutkaistuu, ja mahdollisesti uusia julkisen sektorin virkoja avataan, kuten vaikkapa seksuaaliv\u00e4hemmist\u00f6valtuutettu.</p><p>Vasemmisto rakastaa homoja.</p><p class=\"after-context\">Homot ovat kuin taivaanlahja vasemmistolle, joka on aina huolissaan erilaisten v\u00e4hemmist\u00f6jen oikeuksien toteutumisesta.</p>", "meta": {"source": "95-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vasemmisto rakastaa homoja.</p><p>Homot ovat kuin taivaanlahja vasemmistolle, joka on aina huolissaan erilaisten v\u00e4hemmist\u00f6jen oikeuksien toteutumisesta.</p><p class=\"after-context\">Ja koska vasemmiston naapurissa asuu etatismi, niin lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4t ja virkamiehet odottavat tekstink\u00e4sittelyohjelmat valmiina, jotta he p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t laatimaan uusia homolakeja, kuten edellisess\u00e4 kappaleessa kirjoitin.</p>", "meta": {"source": "95-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Homot ovat kuin taivaanlahja vasemmistolle, joka on aina huolissaan erilaisten v\u00e4hemmist\u00f6jen oikeuksien toteutumisesta.</p><p>Ja koska vasemmiston naapurissa asuu etatismi, niin lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4t ja virkamiehet odottavat tekstink\u00e4sittelyohjelmat valmiina, jotta he p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t laatimaan uusia homolakeja, kuten edellisess\u00e4 kappaleessa kirjoitin.</p><p class=\"after-context\">Kulttuuri-marxistit rakastavat homoja.</p>", "meta": {"source": "95-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ja koska vasemmiston naapurissa asuu etatismi, niin lains\u00e4\u00e4t\u00e4j\u00e4t ja virkamiehet odottavat tekstink\u00e4sittelyohjelmat valmiina, jotta he p\u00e4\u00e4sisiv\u00e4t laatimaan uusia homolakeja, kuten edellisess\u00e4 kappaleessa kirjoitin.</p><p>Kulttuuri-marxistit rakastavat homoja.</p><p class=\"after-context\">Koska patriotismi+kristinusko+heteroseksuaalisuus combo yll\u00e4pit\u00e4\u00e4 pahaa kapitalismia, niin t\u00e4t\u00e4 comboa voidaan heikent\u00e4\u00e4 oleellisesti puuttumalla sen yhteen osatekij\u00e4\u00e4n eli heteroseksuaalisuuteen.</p>", "meta": {"source": "95-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kulttuuri-marxistit rakastavat homoja.</p><p>Koska patriotismi+kristinusko+heteroseksuaalisuus combo yll\u00e4pit\u00e4\u00e4 pahaa kapitalismia, niin t\u00e4t\u00e4 comboa voidaan heikent\u00e4\u00e4 oleellisesti puuttumalla sen yhteen osatekij\u00e4\u00e4n eli heteroseksuaalisuuteen.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "95-OB-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Turun kaupunginteatterin Anna Kareninassa p\u00e4\u00e4osaa esitt\u00e4\u00e4 Krista Kosonen.</p><p class=\"after-context\">Vronskin roolissa vuorottelevat Stefan Karlsson ja Markus J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4( kuvassa).</p>", "meta": {"source": "96-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Turun kaupunginteatterin Anna Kareninassa p\u00e4\u00e4osaa esitt\u00e4\u00e4 Krista Kosonen.</p><p>Vronskin roolissa vuorottelevat Stefan Karlsson ja Markus J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4( kuvassa).</p><p class=\"after-context\">Anna palaa Sirpa Koskinen Nykyteatterin suuri teht\u00e4v\u00e4 on huutaa maailmalle, ett\u00e4 tunteet kuuluvat el\u00e4m\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "96-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vronskin roolissa vuorottelevat Stefan Karlsson ja Markus J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4( kuvassa).</p><p>Anna palaa Sirpa Koskinen Nykyteatterin suuri teht\u00e4v\u00e4 on huutaa maailmalle, ett\u00e4 tunteet kuuluvat el\u00e4m\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Mutta pit\u00e4\u00e4k\u00f6 tunteille antaa kaikki valta? Katsoja, joka pohtii t\u00e4t\u00e4 kysymyst\u00e4 n\u00e4hty\u00e4\u00e4n Turun kaupunginteatterin Anna Kareninan, edustaa varmaankin juuri sit\u00e4 ihmisrobottien joukkoa, jota ohjaaja Andriy Zholdak on n\u00e4ytelm\u00e4ll\u00e4\u00e4n halunnut her\u00e4tell\u00e4.</p>", "meta": {"source": "96-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Anna palaa Sirpa Koskinen Nykyteatterin suuri teht\u00e4v\u00e4 on huutaa maailmalle, ett\u00e4 tunteet kuuluvat el\u00e4m\u00e4\u00e4n.</p><p>Mutta pit\u00e4\u00e4k\u00f6 tunteille antaa kaikki valta? Katsoja, joka pohtii t\u00e4t\u00e4 kysymyst\u00e4 n\u00e4hty\u00e4\u00e4n Turun kaupunginteatterin Anna Kareninan, edustaa varmaankin juuri sit\u00e4 ihmisrobottien joukkoa, jota ohjaaja Andriy Zholdak on n\u00e4ytelm\u00e4ll\u00e4\u00e4n halunnut her\u00e4tell\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Zholdakin oma vastaus kysymykseen tuntuu olevan my\u00f6nteinen.</p>", "meta": {"source": "96-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mutta pit\u00e4\u00e4k\u00f6 tunteille antaa kaikki valta? Katsoja, joka pohtii t\u00e4t\u00e4 kysymyst\u00e4 n\u00e4hty\u00e4\u00e4n Turun kaupunginteatterin Anna Kareninan, edustaa varmaankin juuri sit\u00e4 ihmisrobottien joukkoa, jota ohjaaja Andriy Zholdak on n\u00e4ytelm\u00e4ll\u00e4\u00e4n halunnut her\u00e4tell\u00e4.</p><p>Zholdakin oma vastaus kysymykseen tuntuu olevan my\u00f6nteinen.</p><p class=\"after-context\">Fiktiivinen Anna Karenina olisi kyll\u00e4 v\u00e4lttynyt paljolta ik\u00e4v\u00e4lt\u00e4 jos olisi hiukkasen suitsinut intohimoista rakkauttaan.</p>", "meta": {"source": "96-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Zholdakin oma vastaus kysymykseen tuntuu olevan my\u00f6nteinen.</p><p>Fiktiivinen Anna Karenina olisi kyll\u00e4 v\u00e4lttynyt paljolta ik\u00e4v\u00e4lt\u00e4 jos olisi hiukkasen suitsinut intohimoista rakkauttaan.</p><p class=\"after-context\">Mutta se juuri, ett\u00e4 Anna antoi palaa, teki romaanista maailmankuulun.</p>", "meta": {"source": "96-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Fiktiivinen Anna Karenina olisi kyll\u00e4 v\u00e4lttynyt paljolta ik\u00e4v\u00e4lt\u00e4 jos olisi hiukkasen suitsinut intohimoista rakkauttaan.</p><p>Mutta se juuri, ett\u00e4 Anna antoi palaa, teki romaanista maailmankuulun.</p><p class=\"after-context\">Todellisuudessa ihminen on suitsinut tunteensa olemattomiin.</p>", "meta": {"source": "96-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mutta se juuri, ett\u00e4 Anna antoi palaa, teki romaanista maailmankuulun.</p><p>Todellisuudessa ihminen on suitsinut tunteensa olemattomiin.</p><p class=\"after-context\">Nykyihmisen t\u00e4ytyy Zholdakin mielest\u00e4 etsi\u00e4 el\u00e4v\u00e4\u00e4 tunnetta, rakkauden j\u00e4nnitett\u00e4, sill\u00e4 ilman sit\u00e4 ihminen on arvaamaton, vaaraksi muille ja itselleen.</p>", "meta": {"source": "96-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Todellisuudessa ihminen on suitsinut tunteensa olemattomiin.</p><p>Nykyihmisen t\u00e4ytyy Zholdakin mielest\u00e4 etsi\u00e4 el\u00e4v\u00e4\u00e4 tunnetta, rakkauden j\u00e4nnitett\u00e4, sill\u00e4 ilman sit\u00e4 ihminen on arvaamaton, vaaraksi muille ja itselleen.</p><p class=\"after-context\">Katsojan uinuvat kohdat Leo Tolstoin romaani sijoittuu 1800-luvun lopulle ven\u00e4l\u00e4isen yl\u00e4luokan seurapiireihin.</p>", "meta": {"source": "96-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nykyihmisen t\u00e4ytyy Zholdakin mielest\u00e4 etsi\u00e4 el\u00e4v\u00e4\u00e4 tunnetta, rakkauden j\u00e4nnitett\u00e4, sill\u00e4 ilman sit\u00e4 ihminen on arvaamaton, vaaraksi muille ja itselleen.</p><p>Katsojan uinuvat kohdat Leo Tolstoin romaani sijoittuu 1800-luvun lopulle ven\u00e4l\u00e4isen yl\u00e4luokan seurapiireihin.</p><p class=\"after-context\">L\u00e4hes tuhatsivuinen romaani kuvaa tarkasti Annan ja kreivi Vronskin sek\u00e4 Levinin ja Kittyn rakkaudet.</p>", "meta": {"source": "96-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Katsojan uinuvat kohdat Leo Tolstoin romaani sijoittuu 1800-luvun lopulle ven\u00e4l\u00e4isen yl\u00e4luokan seurapiireihin.</p><p>L\u00e4hes tuhatsivuinen romaani kuvaa tarkasti Annan ja kreivi Vronskin sek\u00e4 Levinin ja Kittyn rakkaudet.</p><p class=\"after-context\">Zholdak ottaa Tolstoin j\u00e4rk\u00e4leest\u00e4 k\u00e4sittelyyn vain Annan rakkaudentunteen, sen her\u00e4\u00e4misen, kukoistuksen ja kuihtumisen.</p>", "meta": {"source": "96-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">L\u00e4hes tuhatsivuinen romaani kuvaa tarkasti Annan ja kreivi Vronskin sek\u00e4 Levinin ja Kittyn rakkaudet.</p><p>Zholdak ottaa Tolstoin j\u00e4rk\u00e4leest\u00e4 k\u00e4sittelyyn vain Annan rakkaudentunteen, sen her\u00e4\u00e4misen, kukoistuksen ja kuihtumisen.</p><p class=\"after-context\">Ja h\u00e4n tekee sen tavalla, jossa aikakaudet sekoittuvat.</p>", "meta": {"source": "96-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Zholdak ottaa Tolstoin j\u00e4rk\u00e4leest\u00e4 k\u00e4sittelyyn vain Annan rakkaudentunteen, sen her\u00e4\u00e4misen, kukoistuksen ja kuihtumisen.</p><p>Ja h\u00e4n tekee sen tavalla, jossa aikakaudet sekoittuvat.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "96-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Kiitos \u00e4\u00e4nest\u00e4jille </p><p class=\"after-context\">Eteenp\u00e4in mentiin, mutta \u00e4\u00e4nim\u00e4\u00e4r\u00e4 ei riitt\u00e4nyt valtuustopaikkaan.</p>", "meta": {"source": "97-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kiitos \u00e4\u00e4nest\u00e4jille </p><p>Eteenp\u00e4in mentiin, mutta \u00e4\u00e4nim\u00e4\u00e4r\u00e4 ei riitt\u00e4nyt valtuustopaikkaan.</p><p class=\"after-context\">Nelj\u00e4 vuotta on pitk\u00e4 aika ja sin\u00e4 aikana oikeisto saa paljon pahaa aikaiseksi jos emme ole valppaina.</p>", "meta": {"source": "97-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Eteenp\u00e4in mentiin, mutta \u00e4\u00e4nim\u00e4\u00e4r\u00e4 ei riitt\u00e4nyt valtuustopaikkaan.</p><p>Nelj\u00e4 vuotta on pitk\u00e4 aika ja sin\u00e4 aikana oikeisto saa paljon pahaa aikaiseksi jos emme ole valppaina.</p><p class=\"after-context\">Vasemmisto her\u00e4tk\u00e4\u00e4 vihdoinkin! </p>", "meta": {"source": "97-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Nelj\u00e4 vuotta on pitk\u00e4 aika ja sin\u00e4 aikana oikeisto saa paljon pahaa aikaiseksi jos emme ole valppaina.</p><p>Vasemmisto her\u00e4tk\u00e4\u00e4 vihdoinkin! </p><p class=\"after-context\">Taistelu jatkuu! </p>", "meta": {"source": "97-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vasemmisto her\u00e4tk\u00e4\u00e4 vihdoinkin! </p><p>Taistelu jatkuu! </p><p class=\"after-context\">Mielenkiintoista havaita, j\u00e4lleen kerran, kuinka vasemmisto on aina taistelemassa ja huutelemassa sotahuutojaan.</p>", "meta": {"source": "97-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Taistelu jatkuu! </p><p>Mielenkiintoista havaita, j\u00e4lleen kerran, kuinka vasemmisto on aina taistelemassa ja huutelemassa sotahuutojaan.</p><p class=\"after-context\">Peitell\u00e4\u00e4nk\u00f6 n\u00e4ill\u00e4 taisteluilla ja huudoilla kyvytt\u00f6myys hoitaa asioita kunnolla, kyvytt\u00f6myys yhteisty\u00f6h\u00f6n muiden kanssa vai jotain muuta? </p>", "meta": {"source": "97-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mielenkiintoista havaita, j\u00e4lleen kerran, kuinka vasemmisto on aina taistelemassa ja huutelemassa sotahuutojaan.</p><p>Peitell\u00e4\u00e4nk\u00f6 n\u00e4ill\u00e4 taisteluilla ja huudoilla kyvytt\u00f6myys hoitaa asioita kunnolla, kyvytt\u00f6myys yhteisty\u00f6h\u00f6n muiden kanssa vai jotain muuta? </p><p class=\"after-context\">Kommentoi Sinun tulee olla Aamulehti Blogit -verkoston j\u00e4sen ennen kuin voit kommentoida!.</p>", "meta": {"source": "97-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Peitell\u00e4\u00e4nk\u00f6 n\u00e4ill\u00e4 taisteluilla ja huudoilla kyvytt\u00f6myys hoitaa asioita kunnolla, kyvytt\u00f6myys yhteisty\u00f6h\u00f6n muiden kanssa vai jotain muuta? </p><p>Kommentoi Sinun tulee olla Aamulehti Blogit -verkoston j\u00e4sen ennen kuin voit kommentoida!.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "97-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Seppo Jokisen kolmas dekkari kuvaa hieman ep\u00e4onnista pankkiry\u00f6st\u00e4j\u00e4\u00e4 ja ry\u00f6st\u00f6n tutkijoita.</p><p class=\"after-context\">Komisario Sakari Koskinen saa poliisilaitoksen kuntosaliin tiedon, ett\u00e4 ry\u00f6st\u00f6 on tapahtunut ja ryhtyy punnertautumaan yl\u00e4kertaan.</p>", "meta": {"source": "98-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Seppo Jokisen kolmas dekkari kuvaa hieman ep\u00e4onnista pankkiry\u00f6st\u00e4j\u00e4\u00e4 ja ry\u00f6st\u00f6n tutkijoita.</p><p>Komisario Sakari Koskinen saa poliisilaitoksen kuntosaliin tiedon, ett\u00e4 ry\u00f6st\u00f6 on tapahtunut ja ryhtyy punnertautumaan yl\u00e4kertaan.</p><p class=\"after-context\">Pian h\u00e4n kaivaakin jo korvaansa takakenossa tuolissaan, jalat p\u00f6yd\u00e4ll\u00e4.</p>", "meta": {"source": "98-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Komisario Sakari Koskinen saa poliisilaitoksen kuntosaliin tiedon, ett\u00e4 ry\u00f6st\u00f6 on tapahtunut ja ryhtyy punnertautumaan yl\u00e4kertaan.</p><p>Pian h\u00e4n kaivaakin jo korvaansa takakenossa tuolissaan, jalat p\u00f6yd\u00e4ll\u00e4.</p><p class=\"after-context\">P\u00f6yt\u00e4 on sen verran iso ett\u00e4 jalat, puhelin ja teemuki eiv\u00e4t vie siit\u00e4 suurtakaan tilaa.</p>", "meta": {"source": "98-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Pian h\u00e4n kaivaakin jo korvaansa takakenossa tuolissaan, jalat p\u00f6yd\u00e4ll\u00e4.</p><p>P\u00f6yt\u00e4 on sen verran iso ett\u00e4 jalat, puhelin ja teemuki eiv\u00e4t vie siit\u00e4 suurtakaan tilaa.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4in itseironisesti Jokinen aloittaa sankarikomisarionsa kuvaamisen.</p>", "meta": {"source": "98-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">P\u00f6yt\u00e4 on sen verran iso ett\u00e4 jalat, puhelin ja teemuki eiv\u00e4t vie siit\u00e4 suurtakaan tilaa.</p><p>N\u00e4in itseironisesti Jokinen aloittaa sankarikomisarionsa kuvaamisen.</p><p class=\"after-context\">Sakari Koskinen on tavallinen keski-ik\u00e4inen suomalainen mies.</p>", "meta": {"source": "98-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4in itseironisesti Jokinen aloittaa sankarikomisarionsa kuvaamisen.</p><p>Sakari Koskinen on tavallinen keski-ik\u00e4inen suomalainen mies.</p><p class=\"after-context\">Ty\u00f6paikan nuorten naisten huomauttelu, ett\u00e4 olet viel\u00e4 ik\u00e4iseksesi hyv\u00e4ss\u00e4 kunnossa, harmittaa, mutta mink\u00e4 sille voi.</p>", "meta": {"source": "98-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sakari Koskinen on tavallinen keski-ik\u00e4inen suomalainen mies.</p><p>Ty\u00f6paikan nuorten naisten huomauttelu, ett\u00e4 olet viel\u00e4 ik\u00e4iseksesi hyv\u00e4ss\u00e4 kunnossa, harmittaa, mutta mink\u00e4 sille voi.</p><p class=\"after-context\">Kotona vaimo huutaa multaj\u00e4lkien j\u00e4tt\u00e4misest\u00e4 lattialle juuri silloin kun Koskinen on pitk\u00e4st\u00e4 aikaa suunnitellut romanttista iltaa.</p>", "meta": {"source": "98-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ty\u00f6paikan nuorten naisten huomauttelu, ett\u00e4 olet viel\u00e4 ik\u00e4iseksesi hyv\u00e4ss\u00e4 kunnossa, harmittaa, mutta mink\u00e4 sille voi.</p><p>Kotona vaimo huutaa multaj\u00e4lkien j\u00e4tt\u00e4misest\u00e4 lattialle juuri silloin kun Koskinen on pitk\u00e4st\u00e4 aikaa suunnitellut romanttista iltaa.</p><p class=\"after-context\">Kaverit l\u00e4htev\u00e4t ilman Koskista hauskalle terassireissulle, kun luulevat t\u00e4m\u00e4n vain rakentavan puhumaansa kasvihuonetta.</p>", "meta": {"source": "98-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kotona vaimo huutaa multaj\u00e4lkien j\u00e4tt\u00e4misest\u00e4 lattialle juuri silloin kun Koskinen on pitk\u00e4st\u00e4 aikaa suunnitellut romanttista iltaa.</p><p>Kaverit l\u00e4htev\u00e4t ilman Koskista hauskalle terassireissulle, kun luulevat t\u00e4m\u00e4n vain rakentavan puhumaansa kasvihuonetta.</p><p class=\"after-context\">Miten kaikki meneekin samanaikaisesti pieleen.</p>", "meta": {"source": "98-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kaverit l\u00e4htev\u00e4t ilman Koskista hauskalle terassireissulle, kun luulevat t\u00e4m\u00e4n vain rakentavan puhumaansa kasvihuonetta.</p><p>Miten kaikki meneekin samanaikaisesti pieleen.</p><p class=\"after-context\">Koskista vaivaa my\u00f6s uusi asemansa komisariona.</p>", "meta": {"source": "98-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Miten kaikki meneekin samanaikaisesti pieleen.</p><p>Koskista vaivaa my\u00f6s uusi asemansa komisariona.</p><p class=\"after-context\">Aamulla h\u00e4n menee vanhasta tottumuksesta entiseen ty\u00f6huoneeseensa ja saa ty\u00f6kaverit huomauttelemaan, ett\u00e4 Koskinenkin on jo alkanut mittailla k\u00e4yt\u00e4vi\u00e4, niin kuin edellinen pomokin.</p>", "meta": {"source": "98-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Koskista vaivaa my\u00f6s uusi asemansa komisariona.</p><p>Aamulla h\u00e4n menee vanhasta tottumuksesta entiseen ty\u00f6huoneeseensa ja saa ty\u00f6kaverit huomauttelemaan, ett\u00e4 Koskinenkin on jo alkanut mittailla k\u00e4yt\u00e4vi\u00e4, niin kuin edellinen pomokin.</p><p class=\"after-context\">Kunhan se viel\u00e4 oppii kulkemaan k\u00e4det sel\u00e4n takana, niin kyll\u00e4 se esimiehest\u00e4 k\u00e4y siin\u00e4 miss\u00e4 joku toinenkin, vinoillaan.</p>", "meta": {"source": "98-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Aamulla h\u00e4n menee vanhasta tottumuksesta entiseen ty\u00f6huoneeseensa ja saa ty\u00f6kaverit huomauttelemaan, ett\u00e4 Koskinenkin on jo alkanut mittailla k\u00e4yt\u00e4vi\u00e4, niin kuin edellinen pomokin.</p><p>Kunhan se viel\u00e4 oppii kulkemaan k\u00e4det sel\u00e4n takana, niin kyll\u00e4 se esimiehest\u00e4 k\u00e4y siin\u00e4 miss\u00e4 joku toinenkin, vinoillaan.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "98-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Sanomalehti vai blogi? Olen vanhanaikainen ja tapoihini jumiutunut mies.</p><p class=\"after-context\">Kirjoitan kuitenkin t\u00e4t\u00e4 teksti\u00e4 siksi ett\u00e4 olen vastik\u00e4\u00e4n luopunut yhdest\u00e4 monikymmenvuotisesta tavasta, nimitt\u00e4in suuren suomalaisen sanomalehden lukemisesta aamuisin marjoilla h\u00f6ystetty\u00e4 ruispuuroa ja kahvia nauttiessani.</p>", "meta": {"source": "99-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sanomalehti vai blogi? Olen vanhanaikainen ja tapoihini jumiutunut mies.</p><p>Kirjoitan kuitenkin t\u00e4t\u00e4 teksti\u00e4 siksi ett\u00e4 olen vastik\u00e4\u00e4n luopunut yhdest\u00e4 monikymmenvuotisesta tavasta, nimitt\u00e4in suuren suomalaisen sanomalehden lukemisesta aamuisin marjoilla h\u00f6ystetty\u00e4 ruispuuroa ja kahvia nauttiessani.</p><p class=\"after-context\">P\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4 helpotti Rip Kirby-sarjakuvan loppuminen jo ennen lehden formaatin kutistusta.</p>", "meta": {"source": "99-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kirjoitan kuitenkin t\u00e4t\u00e4 teksti\u00e4 siksi ett\u00e4 olen vastik\u00e4\u00e4n luopunut yhdest\u00e4 monikymmenvuotisesta tavasta, nimitt\u00e4in suuren suomalaisen sanomalehden lukemisesta aamuisin marjoilla h\u00f6ystetty\u00e4 ruispuuroa ja kahvia nauttiessani.</p><p>P\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4 helpotti Rip Kirby-sarjakuvan loppuminen jo ennen lehden formaatin kutistusta.</p><p class=\"after-context\">Niinp\u00e4 minulle on j\u00e4\u00e4nyt aikaa kokeilla vaihtoehtoista el\u00e4m\u00e4nmuotoa: uutisotsikoiden pikaista silm\u00e4ily\u00e4 useiden lehtien verkkosivuilta ja mielenkiintoiseksi osoittautuneiden asioiden penkomista pikaisella haulla, jonka ei tarvitse rajoittua suomalaisiin l\u00e4hteisiin.</p>", "meta": {"source": "99-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">P\u00e4\u00e4t\u00f6st\u00e4 helpotti Rip Kirby-sarjakuvan loppuminen jo ennen lehden formaatin kutistusta.</p><p>Niinp\u00e4 minulle on j\u00e4\u00e4nyt aikaa kokeilla vaihtoehtoista el\u00e4m\u00e4nmuotoa: uutisotsikoiden pikaista silm\u00e4ily\u00e4 useiden lehtien verkkosivuilta ja mielenkiintoiseksi osoittautuneiden asioiden penkomista pikaisella haulla, jonka ei tarvitse rajoittua suomalaisiin l\u00e4hteisiin.</p><p class=\"after-context\">Toistaiseksi olen tyytyv\u00e4inen ja saatan olla vapautumassa riippuvuudestani sanomalehtiin.</p>", "meta": {"source": "99-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Niinp\u00e4 minulle on j\u00e4\u00e4nyt aikaa kokeilla vaihtoehtoista el\u00e4m\u00e4nmuotoa: uutisotsikoiden pikaista silm\u00e4ily\u00e4 useiden lehtien verkkosivuilta ja mielenkiintoiseksi osoittautuneiden asioiden penkomista pikaisella haulla, jonka ei tarvitse rajoittua suomalaisiin l\u00e4hteisiin.</p><p>Toistaiseksi olen tyytyv\u00e4inen ja saatan olla vapautumassa riippuvuudestani sanomalehtiin.</p><p class=\"after-context\">Olen esimerkiksi l\u00f6yt\u00e4nyt Uuden SuomenVapaavuoro-palstalta Petri O.Kiisken kirjoittaman parhaan l\u00f6yt\u00e4m\u00e4ni analyysin \u00e4skett\u00e4isest\u00e4 ja edelleen jatkuvasta py\u00f6r\u00e4ilyn dopingkatastrofista.</p>", "meta": {"source": "99-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Toistaiseksi olen tyytyv\u00e4inen ja saatan olla vapautumassa riippuvuudestani sanomalehtiin.</p><p>Olen esimerkiksi l\u00f6yt\u00e4nyt Uuden SuomenVapaavuoro-palstalta Petri O.Kiisken kirjoittaman parhaan l\u00f6yt\u00e4m\u00e4ni analyysin \u00e4skett\u00e4isest\u00e4 ja edelleen jatkuvasta py\u00f6r\u00e4ilyn dopingkatastrofista.</p><p class=\"after-context\">Jutussa oli ainakin yht\u00e4 paljon asiaa ja enemm\u00e4n syvyytt\u00e4 kuin Procycling-lehden tammikuun numeron laajassa artikkelikokonaisuudessa.</p>", "meta": {"source": "99-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Olen esimerkiksi l\u00f6yt\u00e4nyt Uuden SuomenVapaavuoro-palstalta Petri O.Kiisken kirjoittaman parhaan l\u00f6yt\u00e4m\u00e4ni analyysin \u00e4skett\u00e4isest\u00e4 ja edelleen jatkuvasta py\u00f6r\u00e4ilyn dopingkatastrofista.</p><p>Jutussa oli ainakin yht\u00e4 paljon asiaa ja enemm\u00e4n syvyytt\u00e4 kuin Procycling-lehden tammikuun numeron laajassa artikkelikokonaisuudessa.</p><p class=\"after-context\">Sanomalehdet n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t toivovan ett\u00e4 lukijat siirtyv\u00e4t samojen lehtien verkkoversioiden maksaviksi lukijoiksi.</p>", "meta": {"source": "99-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jutussa oli ainakin yht\u00e4 paljon asiaa ja enemm\u00e4n syvyytt\u00e4 kuin Procycling-lehden tammikuun numeron laajassa artikkelikokonaisuudessa.</p><p>Sanomalehdet n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t toivovan ett\u00e4 lukijat siirtyv\u00e4t samojen lehtien verkkoversioiden maksaviksi lukijoiksi.</p><p class=\"after-context\">Rohkenen ep\u00e4ill\u00e4 ett\u00e4 n\u00e4in ei k\u00e4y.</p>", "meta": {"source": "99-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sanomalehdet n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t toivovan ett\u00e4 lukijat siirtyv\u00e4t samojen lehtien verkkoversioiden maksaviksi lukijoiksi.</p><p>Rohkenen ep\u00e4ill\u00e4 ett\u00e4 n\u00e4in ei k\u00e4y.</p><p class=\"after-context\">Verkossa on valtava m\u00e4\u00e4r\u00e4 nopeasti p\u00e4ivittyv\u00e4\u00e4 tietoa ja analyyseja.</p>", "meta": {"source": "99-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Rohkenen ep\u00e4ill\u00e4 ett\u00e4 n\u00e4in ei k\u00e4y.</p><p>Verkossa on valtava m\u00e4\u00e4r\u00e4 nopeasti p\u00e4ivittyv\u00e4\u00e4 tietoa ja analyyseja.</p><p class=\"after-context\">Suuri osa t\u00e4st\u00e4 tiedosta on vapaasti saatavilla.</p>", "meta": {"source": "99-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Verkossa on valtava m\u00e4\u00e4r\u00e4 nopeasti p\u00e4ivittyv\u00e4\u00e4 tietoa ja analyyseja.</p><p>Suuri osa t\u00e4st\u00e4 tiedosta on vapaasti saatavilla.</p><p class=\"after-context\">Jos valtaosa nykyisist\u00e4 lehdist\u00e4 ryhtyykin rajoittamaan maksutta saatavia artikkeleita, uusia l\u00e4hteit\u00e4 ponnahtaa esiin jatkuvasti.</p>", "meta": {"source": "99-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Suuri osa t\u00e4st\u00e4 tiedosta on vapaasti saatavilla.</p><p>Jos valtaosa nykyisist\u00e4 lehdist\u00e4 ryhtyykin rajoittamaan maksutta saatavia artikkeleita, uusia l\u00e4hteit\u00e4 ponnahtaa esiin jatkuvasti.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "99-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Kirjailijan sanoin h\u00e4n pyrkii t\u00e4m\u00e4n teoksen avulla tarjoamaan sytykkeit\u00e4 filosofiaan.</p><p class=\"after-context\">Omat muistot filosofiasta liittyv\u00e4t lukioaikoihin, miss\u00e4 oikeastaan ensimm\u00e4ist\u00e4( ja t\u00e4h\u00e4n menness\u00e4 ainoata) kertaa p\u00e4\u00e4sin tutustumaan pakon edess\u00e4 filosofien ajatuksiin.</p>", "meta": {"source": "100-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kirjailijan sanoin h\u00e4n pyrkii t\u00e4m\u00e4n teoksen avulla tarjoamaan sytykkeit\u00e4 filosofiaan.</p><p>Omat muistot filosofiasta liittyv\u00e4t lukioaikoihin, miss\u00e4 oikeastaan ensimm\u00e4ist\u00e4( ja t\u00e4h\u00e4n menness\u00e4 ainoata) kertaa p\u00e4\u00e4sin tutustumaan pakon edess\u00e4 filosofien ajatuksiin.</p><p class=\"after-context\">En muista noista opeista juuri mit\u00e4\u00e4n ja sen vuoksi halusinkin lukea Saarisen kirjan ; olen eritt\u00e4in analyyttinen ja realistinen ihminen ja haluan saada erilaista perspektiivi\u00e4 ajatuksiini.</p>", "meta": {"source": "100-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Omat muistot filosofiasta liittyv\u00e4t lukioaikoihin, miss\u00e4 oikeastaan ensimm\u00e4ist\u00e4( ja t\u00e4h\u00e4n menness\u00e4 ainoata) kertaa p\u00e4\u00e4sin tutustumaan pakon edess\u00e4 filosofien ajatuksiin.</p><p>En muista noista opeista juuri mit\u00e4\u00e4n ja sen vuoksi halusinkin lukea Saarisen kirjan ; olen eritt\u00e4in analyyttinen ja realistinen ihminen ja haluan saada erilaista perspektiivi\u00e4 ajatuksiini.</p><p class=\"after-context\">Kuitenkin kirja koostuu hyvin suurelta osin kertomuksiin historiamme filosofeista kuten esimerkiksi Sokrates ja Descartes sek\u00e4 heid\u00e4n ajamistaan aatteista, -ismeist\u00e4.</p>", "meta": {"source": "100-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">En muista noista opeista juuri mit\u00e4\u00e4n ja sen vuoksi halusinkin lukea Saarisen kirjan ; olen eritt\u00e4in analyyttinen ja realistinen ihminen ja haluan saada erilaista perspektiivi\u00e4 ajatuksiini.</p><p>Kuitenkin kirja koostuu hyvin suurelta osin kertomuksiin historiamme filosofeista kuten esimerkiksi Sokrates ja Descartes sek\u00e4 heid\u00e4n ajamistaan aatteista, -ismeist\u00e4.</p><p class=\"after-context\">En kokenut ty\u00f6min\u00e4n kannalta mit\u00e4\u00e4n suuria ahaa-el\u00e4myksi\u00e4, jonka vuoksi esseess\u00e4ni k\u00e4sittelenkin v\u00e4ittelemisen taitoihin.</p>", "meta": {"source": "100-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kuitenkin kirja koostuu hyvin suurelta osin kertomuksiin historiamme filosofeista kuten esimerkiksi Sokrates ja Descartes sek\u00e4 heid\u00e4n ajamistaan aatteista, -ismeist\u00e4.</p><p>En kokenut ty\u00f6min\u00e4n kannalta mit\u00e4\u00e4n suuria ahaa-el\u00e4myksi\u00e4, jonka vuoksi esseess\u00e4ni k\u00e4sittelenkin v\u00e4ittelemisen taitoihin.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4in voitat v\u00e4ittelyn filosofian keinoin osoita vastustajan syyllistyneen keh\u00e4p\u00e4\u00e4telm\u00e4\u00e4n: kyseisess\u00e4 p\u00e4\u00e4telm\u00e4ss\u00e4 v\u00e4ittelytoveri on muuttanut v\u00e4itteen yhdeksi perusteluistaan.</p>", "meta": {"source": "100-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">En kokenut ty\u00f6min\u00e4n kannalta mit\u00e4\u00e4n suuria ahaa-el\u00e4myksi\u00e4, jonka vuoksi esseess\u00e4ni k\u00e4sittelenkin v\u00e4ittelemisen taitoihin.</p><p>N\u00e4in voitat v\u00e4ittelyn filosofian keinoin osoita vastustajan syyllistyneen keh\u00e4p\u00e4\u00e4telm\u00e4\u00e4n: kyseisess\u00e4 p\u00e4\u00e4telm\u00e4ss\u00e4 v\u00e4ittelytoveri on muuttanut v\u00e4itteen yhdeksi perusteluistaan.</p><p class=\"after-context\">Osoita keskustelukumppanisi ristiriitaiseksi: t\u00e4h\u00e4n tilanteeseen ajaudutaan, kun v\u00e4ittelij\u00e4 ei ole ymm\u00e4rt\u00e4nyt kaikkia v\u00e4itteidens\u00e4 seurauksia.</p>", "meta": {"source": "100-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4in voitat v\u00e4ittelyn filosofian keinoin osoita vastustajan syyllistyneen keh\u00e4p\u00e4\u00e4telm\u00e4\u00e4n: kyseisess\u00e4 p\u00e4\u00e4telm\u00e4ss\u00e4 v\u00e4ittelytoveri on muuttanut v\u00e4itteen yhdeksi perusteluistaan.</p><p>Osoita keskustelukumppanisi ristiriitaiseksi: t\u00e4h\u00e4n tilanteeseen ajaudutaan, kun v\u00e4ittelij\u00e4 ei ole ymm\u00e4rt\u00e4nyt kaikkia v\u00e4itteidens\u00e4 seurauksia.</p><p class=\"after-context\">Niit\u00e4 kun aletaan k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n kohdataan usein ristiriitoja, mit\u00e4 v\u00e4itteen esitt\u00e4j\u00e4 ei Saarisen mukaan pysty k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "100-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Osoita keskustelukumppanisi ristiriitaiseksi: t\u00e4h\u00e4n tilanteeseen ajaudutaan, kun v\u00e4ittelij\u00e4 ei ole ymm\u00e4rt\u00e4nyt kaikkia v\u00e4itteidens\u00e4 seurauksia.</p><p>Niit\u00e4 kun aletaan k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n kohdataan usein ristiriitoja, mit\u00e4 v\u00e4itteen esitt\u00e4j\u00e4 ei Saarisen mukaan pysty k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Osoita keskustelukumppanisi sotkeneen asiat ja henkil\u00f6t: tilanne, miss\u00e4 asiata ja henkil\u00f6t on sotkettu kesken\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "100-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Niit\u00e4 kun aletaan k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n kohdataan usein ristiriitoja, mit\u00e4 v\u00e4itteen esitt\u00e4j\u00e4 ei Saarisen mukaan pysty k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n.</p><p>Osoita keskustelukumppanisi sotkeneen asiat ja henkil\u00f6t: tilanne, miss\u00e4 asiata ja henkil\u00f6t on sotkettu kesken\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4h\u00e4n ilmi\u00f6\u00f6n t\u00f6rm\u00e4\u00e4 kyll\u00e4 aika usein arkip\u00e4iv\u00e4isiss\u00e4 tilanteissakin.</p>", "meta": {"source": "100-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Osoita keskustelukumppanisi sotkeneen asiat ja henkil\u00f6t: tilanne, miss\u00e4 asiata ja henkil\u00f6t on sotkettu kesken\u00e4\u00e4n.</p><p>T\u00e4h\u00e4n ilmi\u00f6\u00f6n t\u00f6rm\u00e4\u00e4 kyll\u00e4 aika usein arkip\u00e4iv\u00e4isiss\u00e4 tilanteissakin.</p><p class=\"after-context\">Osoita vastustajan turvautuneen ilmauksiin, jotka ovat ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4 tai monimerkityksisi\u00e4: monet ihmiset, jotka haluavat v\u00e4ltell\u00e4 kysymykseen suoraa vastaamista tai eiv\u00e4t ole kartalla ajatuksistaan yritt\u00e4v\u00e4t h\u00e4m\u00e4t\u00e4 keskustelukumppania k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4 monimutkaisia harhaanjohtavia sanoja.</p>", "meta": {"source": "100-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4h\u00e4n ilmi\u00f6\u00f6n t\u00f6rm\u00e4\u00e4 kyll\u00e4 aika usein arkip\u00e4iv\u00e4isiss\u00e4 tilanteissakin.</p><p>Osoita vastustajan turvautuneen ilmauksiin, jotka ovat ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4 tai monimerkityksisi\u00e4: monet ihmiset, jotka haluavat v\u00e4ltell\u00e4 kysymykseen suoraa vastaamista tai eiv\u00e4t ole kartalla ajatuksistaan yritt\u00e4v\u00e4t h\u00e4m\u00e4t\u00e4 keskustelukumppania k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4 monimutkaisia harhaanjohtavia sanoja.</p><p class=\"after-context\">Mielest\u00e4ni poliitikot ovat hyvi\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 ja puheidensa perusteella eiv\u00e4t aina ymm\u00e4rr\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4miens\u00e4 sivistyssanojen merkityksi\u00e4.</p>", "meta": {"source": "100-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Osoita vastustajan turvautuneen ilmauksiin, jotka ovat ep\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4 tai monimerkityksisi\u00e4: monet ihmiset, jotka haluavat v\u00e4ltell\u00e4 kysymykseen suoraa vastaamista tai eiv\u00e4t ole kartalla ajatuksistaan yritt\u00e4v\u00e4t h\u00e4m\u00e4t\u00e4 keskustelukumppania k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4 monimutkaisia harhaanjohtavia sanoja.</p><p>Mielest\u00e4ni poliitikot ovat hyvi\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 ja puheidensa perusteella eiv\u00e4t aina ymm\u00e4rr\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4miens\u00e4 sivistyssanojen merkityksi\u00e4.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4m\u00e4 kielii henkil\u00f6n tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4.</p>", "meta": {"source": "100-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mielest\u00e4ni poliitikot ovat hyvi\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 ja puheidensa perusteella eiv\u00e4t aina ymm\u00e4rr\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4miens\u00e4 sivistyssanojen merkityksi\u00e4.</p><p>T\u00e4m\u00e4 kielii henkil\u00f6n tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6myydest\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "100-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>UUTISKIRJE tammikuu 2010 </p><p class=\"after-context\">Hyv\u00e4\u00e4 alkanutta Uutta Vuotta 2010! </p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">UUTISKIRJE tammikuu 2010 </p><p>Hyv\u00e4\u00e4 alkanutta Uutta Vuotta 2010! </p><p class=\"after-context\">Aloittakoon se kokonaisen vuosikymmenen Jumalan kirkkautta ja voimaa keskell\u00e4mme! </p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hyv\u00e4\u00e4 alkanutta Uutta Vuotta 2010! </p><p>Aloittakoon se kokonaisen vuosikymmenen Jumalan kirkkautta ja voimaa keskell\u00e4mme! </p><p class=\"after-context\">Uskon, ett\u00e4 juuri p\u00e4\u00e4ttynyt vuosikymmen oli riisumisen aikaa ja t\u00e4m\u00e4 alkanut vuosikymmen on pukemisen aikaa, varsinkin niille, jotka ovat suostuneet Jumalan riisumiksi.</p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Aloittakoon se kokonaisen vuosikymmenen Jumalan kirkkautta ja voimaa keskell\u00e4mme! </p><p>Uskon, ett\u00e4 juuri p\u00e4\u00e4ttynyt vuosikymmen oli riisumisen aikaa ja t\u00e4m\u00e4 alkanut vuosikymmen on pukemisen aikaa, varsinkin niille, jotka ovat suostuneet Jumalan riisumiksi.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n pukee meid\u00e4t taivaallisiin, vaeltamaan uudessa el\u00e4m\u00e4ss\u00e4, Pyh\u00e4n Hengen kautta Kristuksessa, jossa olemme osalliset Jumalan kirkkaudesta, ett\u00e4 vaeltaisimme ennalta valmistetuissa askelissa ja teoissa H\u00e4nen Nimens\u00e4 kunniaksi.</p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Uskon, ett\u00e4 juuri p\u00e4\u00e4ttynyt vuosikymmen oli riisumisen aikaa ja t\u00e4m\u00e4 alkanut vuosikymmen on pukemisen aikaa, varsinkin niille, jotka ovat suostuneet Jumalan riisumiksi.</p><p>H\u00e4n pukee meid\u00e4t taivaallisiin, vaeltamaan uudessa el\u00e4m\u00e4ss\u00e4, Pyh\u00e4n Hengen kautta Kristuksessa, jossa olemme osalliset Jumalan kirkkaudesta, ett\u00e4 vaeltaisimme ennalta valmistetuissa askelissa ja teoissa H\u00e4nen Nimens\u00e4 kunniaksi.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4ss\u00e4 uutiskirjeess\u00e4 tuon terveisi\u00e4 Afrikasta, Ugandasta, jonka p\u00e4\u00e4kaupungissa Kampalassa World Trumpet Mission j\u00e4rjesti jo 15. kerran AfriCamp -konferenssin.</p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">H\u00e4n pukee meid\u00e4t taivaallisiin, vaeltamaan uudessa el\u00e4m\u00e4ss\u00e4, Pyh\u00e4n Hengen kautta Kristuksessa, jossa olemme osalliset Jumalan kirkkaudesta, ett\u00e4 vaeltaisimme ennalta valmistetuissa askelissa ja teoissa H\u00e4nen Nimens\u00e4 kunniaksi.</p><p>T\u00e4ss\u00e4 uutiskirjeess\u00e4 tuon terveisi\u00e4 Afrikasta, Ugandasta, jonka p\u00e4\u00e4kaupungissa Kampalassa World Trumpet Mission j\u00e4rjesti jo 15. kerran AfriCamp -konferenssin.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4n\u00e4 vuonna tapahtumaan osallistui 26 eri maata ryhmineen.</p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4ss\u00e4 uutiskirjeess\u00e4 tuon terveisi\u00e4 Afrikasta, Ugandasta, jonka p\u00e4\u00e4kaupungissa Kampalassa World Trumpet Mission j\u00e4rjesti jo 15. kerran AfriCamp -konferenssin.</p><p>T\u00e4n\u00e4 vuonna tapahtumaan osallistui 26 eri maata ryhmineen.</p><p class=\"after-context\">Apostoli John Mulinde, World Trumpet Mission\u2019n perustaja, on tunnettu kaikkialla maailmassa Transformations-videoiden ja kirjojensa kautta, joissa h\u00e4n kertoo erottautumisesta Jumalalle sek\u00e4 antautumisesta esirukoukseen ja hengelliseen sodank\u00e4yntiin kaupunkien ja kansojen voittamiseksi Kristukselle.</p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4n\u00e4 vuonna tapahtumaan osallistui 26 eri maata ryhmineen.</p><p>Apostoli John Mulinde, World Trumpet Mission\u2019n perustaja, on tunnettu kaikkialla maailmassa Transformations-videoiden ja kirjojensa kautta, joissa h\u00e4n kertoo erottautumisesta Jumalalle sek\u00e4 antautumisesta esirukoukseen ja hengelliseen sodank\u00e4yntiin kaupunkien ja kansojen voittamiseksi Kristukselle.</p><p class=\"after-context\">Heill\u00e4 on vakuuttava todistus useista Jumalan antamista rukousvastauksista ja voitoista yli vihollisen voimien Ugandan kansan kohdalla sek\u00e4 eri paikkakunnilla Ugandassa.</p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Apostoli John Mulinde, World Trumpet Mission\u2019n perustaja, on tunnettu kaikkialla maailmassa Transformations-videoiden ja kirjojensa kautta, joissa h\u00e4n kertoo erottautumisesta Jumalalle sek\u00e4 antautumisesta esirukoukseen ja hengelliseen sodank\u00e4yntiin kaupunkien ja kansojen voittamiseksi Kristukselle.</p><p>Heill\u00e4 on vakuuttava todistus useista Jumalan antamista rukousvastauksista ja voitoista yli vihollisen voimien Ugandan kansan kohdalla sek\u00e4 eri paikkakunnilla Ugandassa.</p><p class=\"after-context\">Idi Aminin tyrannimaisen diktatuurin j\u00e4lkeen ja AIDS\u2019n runtelemana Ugandan kansa oli yli ihmisvoimien k\u00e4yv\u00e4n avun tarpeessa.</p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Heill\u00e4 on vakuuttava todistus useista Jumalan antamista rukousvastauksista ja voitoista yli vihollisen voimien Ugandan kansan kohdalla sek\u00e4 eri paikkakunnilla Ugandassa.</p><p>Idi Aminin tyrannimaisen diktatuurin j\u00e4lkeen ja AIDS\u2019n runtelemana Ugandan kansa oli yli ihmisvoimien k\u00e4yv\u00e4n avun tarpeessa.</p><p class=\"after-context\">World Trumpet Mission syntyi noihin aikoihin esirukouksessa ja taistelussa Ugandan kansan puolesta.</p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Idi Aminin tyrannimaisen diktatuurin j\u00e4lkeen ja AIDS\u2019n runtelemana Ugandan kansa oli yli ihmisvoimien k\u00e4yv\u00e4n avun tarpeessa.</p><p>World Trumpet Mission syntyi noihin aikoihin esirukouksessa ja taistelussa Ugandan kansan puolesta.</p><p class=\"after-context\">Jumala vastasi ihmeellisesti uskovien avunhuutoihin kansan puolesta ja AIDS-luvut laskivat nopeasti Jumalan parantaessa ja vapauttaessa ihmisi\u00e4.</p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">World Trumpet Mission syntyi noihin aikoihin esirukouksessa ja taistelussa Ugandan kansan puolesta.</p><p>Jumala vastasi ihmeellisesti uskovien avunhuutoihin kansan puolesta ja AIDS-luvut laskivat nopeasti Jumalan parantaessa ja vapauttaessa ihmisi\u00e4.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4n\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 saimme n\u00e4hd\u00e4 Ugandassa sit\u00e4 siunausta, jota Jumala on antanut vastauksina rukouksiin, kun Uganda on monin eri tavoin nousemassa Jumalan k\u00e4den nostamana pystyyn.</p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jumala vastasi ihmeellisesti uskovien avunhuutoihin kansan puolesta ja AIDS-luvut laskivat nopeasti Jumalan parantaessa ja vapauttaessa ihmisi\u00e4.</p><p>T\u00e4n\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 saimme n\u00e4hd\u00e4 Ugandassa sit\u00e4 siunausta, jota Jumala on antanut vastauksina rukouksiin, kun Uganda on monin eri tavoin nousemassa Jumalan k\u00e4den nostamana pystyyn.</p><p class=\"after-context\">John Mulinde puhumassa Afrikan rukousvuorella.</p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4n\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 saimme n\u00e4hd\u00e4 Ugandassa sit\u00e4 siunausta, jota Jumala on antanut vastauksina rukouksiin, kun Uganda on monin eri tavoin nousemassa Jumalan k\u00e4den nostamana pystyyn.</p><p>John Mulinde puhumassa Afrikan rukousvuorella.</p><p class=\"after-context\">Ugandalaiset ovat tunnetusti yst\u00e4v\u00e4llist\u00e4 kansaa.</p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">John Mulinde puhumassa Afrikan rukousvuorella.</p><p>Ugandalaiset ovat tunnetusti yst\u00e4v\u00e4llist\u00e4 kansaa.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "101-RV-OP.15"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Opetusministeri Krista Kiurun(sd.) erityisavustaja Opetus- ja kulttuuriministeri\u00f6ss\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Yhteiskunnallinen keskustelija, pienen pojan is\u00e4.</p>", "meta": {"source": "102-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Opetusministeri Krista Kiurun(sd.) erityisavustaja Opetus- ja kulttuuriministeri\u00f6ss\u00e4.</p><p>Yhteiskunnallinen keskustelija, pienen pojan is\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Esitetyt mielipiteet ovat kirjoittajan omia eiv\u00e4tk\u00e4 vastaa mink\u00e4\u00e4n organisaation kantaa.</p>", "meta": {"source": "102-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yhteiskunnallinen keskustelija, pienen pojan is\u00e4.</p><p>Esitetyt mielipiteet ovat kirjoittajan omia eiv\u00e4tk\u00e4 vastaa mink\u00e4\u00e4n organisaation kantaa.</p><p class=\"after-context\">Arkistot kuukauden mukaan: toukokuu 2012 </p>", "meta": {"source": "102-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Esitetyt mielipiteet ovat kirjoittajan omia eiv\u00e4tk\u00e4 vastaa mink\u00e4\u00e4n organisaation kantaa.</p><p>Arkistot kuukauden mukaan: toukokuu 2012 </p><p class=\"after-context\">Vaikka maassa on raami, ei rauha ole edelleenk\u00e4\u00e4n t\u00e4ysin maassa.</p>", "meta": {"source": "102-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Arkistot kuukauden mukaan: toukokuu 2012 </p><p>Vaikka maassa on raami, ei rauha ole edelleenk\u00e4\u00e4n t\u00e4ysin maassa.</p><p class=\"after-context\">Viime viikkoina ty\u00f6markkinaosapuolia ovat ty\u00f6llist\u00e4neet paitsi sovitun 150 euron kertaer\u00e4n maksamiseen liittyneet ongelmat, my\u00f6s raamissa sovitun ty\u00f6ntekij\u00f6iden koulutusoikeuden yksityiskohdat.</p>", "meta": {"source": "102-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Vaikka maassa on raami, ei rauha ole edelleenk\u00e4\u00e4n t\u00e4ysin maassa.</p><p>Viime viikkoina ty\u00f6markkinaosapuolia ovat ty\u00f6llist\u00e4neet paitsi sovitun 150 euron kertaer\u00e4n maksamiseen liittyneet ongelmat, my\u00f6s raamissa sovitun ty\u00f6ntekij\u00f6iden koulutusoikeuden yksityiskohdat.</p><p class=\"after-context\">Mist\u00e4 olikaan kyse? </p>", "meta": {"source": "102-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viime viikkoina ty\u00f6markkinaosapuolia ovat ty\u00f6llist\u00e4neet paitsi sovitun 150 euron kertaer\u00e4n maksamiseen liittyneet ongelmat, my\u00f6s raamissa sovitun ty\u00f6ntekij\u00f6iden koulutusoikeuden yksityiskohdat.</p><p>Mist\u00e4 olikaan kyse? </p><p class=\"after-context\">Raamisopimuksen yhteydess\u00e4 sovittiin siit\u00e4, ett\u00e4 ty\u00f6ntekij\u00e4t voivat osallistua vuosittain kolmen p\u00e4iv\u00e4n ajan osaamista lis\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4n koulutukseen.</p>", "meta": {"source": "102-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mist\u00e4 olikaan kyse? </p><p>Raamisopimuksen yhteydess\u00e4 sovittiin siit\u00e4, ett\u00e4 ty\u00f6ntekij\u00e4t voivat osallistua vuosittain kolmen p\u00e4iv\u00e4n ajan osaamista lis\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4n koulutukseen.</p><p class=\"after-context\">Tulkintaerimielisyyksi\u00e4 osapuolten v\u00e4lill\u00e4 syntyi kuitenkin siit\u00e4, miten oikeus toteutetaan, kenelle kustannukset kuuluvat ja kuka saa p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4 koulutuksen sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4.</p>", "meta": {"source": "102-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Raamisopimuksen yhteydess\u00e4 sovittiin siit\u00e4, ett\u00e4 ty\u00f6ntekij\u00e4t voivat osallistua vuosittain kolmen p\u00e4iv\u00e4n ajan osaamista lis\u00e4\u00e4v\u00e4\u00e4n koulutukseen.</p><p>Tulkintaerimielisyyksi\u00e4 osapuolten v\u00e4lill\u00e4 syntyi kuitenkin siit\u00e4, miten oikeus toteutetaan, kenelle kustannukset kuuluvat ja kuka saa p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4 koulutuksen sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Neuvotteluiden tulisi p\u00e4\u00e4st\u00e4 p\u00e4\u00e4tepisteeseens\u00e4 l\u00e4hiaikoina.</p>", "meta": {"source": "102-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tulkintaerimielisyyksi\u00e4 osapuolten v\u00e4lill\u00e4 syntyi kuitenkin siit\u00e4, miten oikeus toteutetaan, kenelle kustannukset kuuluvat ja kuka saa p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4 koulutuksen sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4.</p><p>Neuvotteluiden tulisi p\u00e4\u00e4st\u00e4 p\u00e4\u00e4tepisteeseens\u00e4 l\u00e4hiaikoina.</p><p class=\"after-context\">Kysymys on eritt\u00e4in t\u00e4rke\u00e4, ja oikein toteutuessaan avaa huikeita n\u00e4k\u00f6aloja uudenlaiseen osaamiseen perustuvaan yhteiskuntaan ja ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n, jossa oppiminen ei ole en\u00e4\u00e4 harvojen etuoikeus vaan kaikkien kansalaisoikeus, ja jossa riskeihin varaudutaan ennalta ja ihmisten osaamiseen panostetaan laajalti.</p>", "meta": {"source": "102-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Neuvotteluiden tulisi p\u00e4\u00e4st\u00e4 p\u00e4\u00e4tepisteeseens\u00e4 l\u00e4hiaikoina.</p><p>Kysymys on eritt\u00e4in t\u00e4rke\u00e4, ja oikein toteutuessaan avaa huikeita n\u00e4k\u00f6aloja uudenlaiseen osaamiseen perustuvaan yhteiskuntaan ja ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n, jossa oppiminen ei ole en\u00e4\u00e4 harvojen etuoikeus vaan kaikkien kansalaisoikeus, ja jossa riskeihin varaudutaan ennalta ja ihmisten osaamiseen panostetaan laajalti.</p><p class=\"after-context\">Parhaimmillaan sen avulla voidaan ottaa merkitt\u00e4vi\u00e4 askeleita my\u00f6s ty\u00f6tt\u00f6myyden hoidossa, ty\u00f6hyvinvoinnissa ja tuottavuuden parantamisessa.</p>", "meta": {"source": "102-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kysymys on eritt\u00e4in t\u00e4rke\u00e4, ja oikein toteutuessaan avaa huikeita n\u00e4k\u00f6aloja uudenlaiseen osaamiseen perustuvaan yhteiskuntaan ja ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n, jossa oppiminen ei ole en\u00e4\u00e4 harvojen etuoikeus vaan kaikkien kansalaisoikeus, ja jossa riskeihin varaudutaan ennalta ja ihmisten osaamiseen panostetaan laajalti.</p><p>Parhaimmillaan sen avulla voidaan ottaa merkitt\u00e4vi\u00e4 askeleita my\u00f6s ty\u00f6tt\u00f6myyden hoidossa, ty\u00f6hyvinvoinnissa ja tuottavuuden parantamisessa.</p><p class=\"after-context\">Fakta on, ett\u00e4 koulutus kannattaa.</p>", "meta": {"source": "102-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Parhaimmillaan sen avulla voidaan ottaa merkitt\u00e4vi\u00e4 askeleita my\u00f6s ty\u00f6tt\u00f6myyden hoidossa, ty\u00f6hyvinvoinnissa ja tuottavuuden parantamisessa.</p><p>Fakta on, ett\u00e4 koulutus kannattaa.</p><p class=\"after-context\">Tilastot kertovat selke\u00e4\u00e4 kielt\u00e4.</p>", "meta": {"source": "102-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Fakta on, ett\u00e4 koulutus kannattaa.</p><p>Tilastot kertovat selke\u00e4\u00e4 kielt\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "102-OB-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>DVD - Arvostelu Torstaina 16.lokakuuta 2008 </p><p class=\"after-context\">Kotiopettajattaren romaani Jane Eyre </p>", "meta": {"source": "103-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">DVD - Arvostelu Torstaina 16.lokakuuta 2008 </p><p>Kotiopettajattaren romaani Jane Eyre </p><p class=\"after-context\">Elokuva: Kuva &amp; \u00c4\u00e4ni: Ekstrat: </p>", "meta": {"source": "103-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kotiopettajattaren romaani Jane Eyre </p><p>Elokuva: Kuva &amp; \u00c4\u00e4ni: Ekstrat: </p><p class=\"after-context\">Esiviktoriaanisella ajalla naisten kirjoittamat brittiklassikot kest\u00e4v\u00e4t ihmeen hyvin aikaa, koska niiden tematiikka tuntuu perin ajattomalta: miehen ja naisen romanttisen suhteen vaikeudet, tasa-arvo ja rahan sek\u00e4 aseman kohtuuton valta.</p>", "meta": {"source": "103-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Elokuva: Kuva &amp; \u00c4\u00e4ni: Ekstrat: </p><p>Esiviktoriaanisella ajalla naisten kirjoittamat brittiklassikot kest\u00e4v\u00e4t ihmeen hyvin aikaa, koska niiden tematiikka tuntuu perin ajattomalta: miehen ja naisen romanttisen suhteen vaikeudet, tasa-arvo ja rahan sek\u00e4 aseman kohtuuton valta.</p><p class=\"after-context\">Charlotte Bront\u00ebn Kotiopettajattaren romaani on kuvattu useaan otteeseen ja perin hyvin, joten tuntuu kummalta, ett\u00e4 tv-sarja imaisee n\u00e4inkin vahvasti mukaansa.</p>", "meta": {"source": "103-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Esiviktoriaanisella ajalla naisten kirjoittamat brittiklassikot kest\u00e4v\u00e4t ihmeen hyvin aikaa, koska niiden tematiikka tuntuu perin ajattomalta: miehen ja naisen romanttisen suhteen vaikeudet, tasa-arvo ja rahan sek\u00e4 aseman kohtuuton valta.</p><p>Charlotte Bront\u00ebn Kotiopettajattaren romaani on kuvattu useaan otteeseen ja perin hyvin, joten tuntuu kummalta, ett\u00e4 tv-sarja imaisee n\u00e4inkin vahvasti mukaansa.</p><p class=\"after-context\">Kaikki tapahtuva on hyvin muistissa, mutta t\u00e4ll\u00e4 kertaa Jane Eyren hahmoon pureutuva Ruth Wilson osaa asiansa.</p>", "meta": {"source": "103-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Charlotte Bront\u00ebn Kotiopettajattaren romaani on kuvattu useaan otteeseen ja perin hyvin, joten tuntuu kummalta, ett\u00e4 tv-sarja imaisee n\u00e4inkin vahvasti mukaansa.</p><p>Kaikki tapahtuva on hyvin muistissa, mutta t\u00e4ll\u00e4 kertaa Jane Eyren hahmoon pureutuva Ruth Wilson osaa asiansa.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4ss\u00e4 saattaa olla subjektiivista vetoa, sill\u00e4 h\u00e4nen itsen\u00e4isen nuoren naisen habituksensa muistuttaa h\u00e4kellytt\u00e4v\u00e4ll\u00e4 tavalla vaimostani pikkitytt\u00f6n\u00e4 otettua kuvasarjaa.</p>", "meta": {"source": "103-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kaikki tapahtuva on hyvin muistissa, mutta t\u00e4ll\u00e4 kertaa Jane Eyren hahmoon pureutuva Ruth Wilson osaa asiansa.</p><p>T\u00e4ss\u00e4 saattaa olla subjektiivista vetoa, sill\u00e4 h\u00e4nen itsen\u00e4isen nuoren naisen habituksensa muistuttaa h\u00e4kellytt\u00e4v\u00e4ll\u00e4 tavalla vaimostani pikkitytt\u00f6n\u00e4 otettua kuvasarjaa.</p><p class=\"after-context\">Pahantuulisessa sessiossa suu k\u00e4\u00e4ntyi alasp\u00e4in mutrulle juuri samalla lailla kuin Wilsonilla tv-sarjan aikana.</p>", "meta": {"source": "103-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4ss\u00e4 saattaa olla subjektiivista vetoa, sill\u00e4 h\u00e4nen itsen\u00e4isen nuoren naisen habituksensa muistuttaa h\u00e4kellytt\u00e4v\u00e4ll\u00e4 tavalla vaimostani pikkitytt\u00f6n\u00e4 otettua kuvasarjaa.</p><p>Pahantuulisessa sessiossa suu k\u00e4\u00e4ntyi alasp\u00e4in mutrulle juuri samalla lailla kuin Wilsonilla tv-sarjan aikana.</p><p class=\"after-context\">Katse on syv\u00e4, vakava ja tumma.</p>", "meta": {"source": "103-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Pahantuulisessa sessiossa suu k\u00e4\u00e4ntyi alasp\u00e4in mutrulle juuri samalla lailla kuin Wilsonilla tv-sarjan aikana.</p><p>Katse on syv\u00e4, vakava ja tumma.</p><p class=\"after-context\">My\u00f6s tyt\u00f6n uusi is\u00e4nt\u00e4 Mr. Rochester onnistuu Toby Stephensilt\u00e4 oikeaoppisen tuskaisena.</p>", "meta": {"source": "103-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Katse on syv\u00e4, vakava ja tumma.</p><p>My\u00f6s tyt\u00f6n uusi is\u00e4nt\u00e4 Mr. Rochester onnistuu Toby Stephensilt\u00e4 oikeaoppisen tuskaisena.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4inkin vanha tarina kertoo siit\u00e4, ettei perusinhimillisyyden lainalaisuudet ole muuttunet viktoriaanisesta ajasta.</p>", "meta": {"source": "103-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">My\u00f6s tyt\u00f6n uusi is\u00e4nt\u00e4 Mr. Rochester onnistuu Toby Stephensilt\u00e4 oikeaoppisen tuskaisena.</p><p>N\u00e4inkin vanha tarina kertoo siit\u00e4, ettei perusinhimillisyyden lainalaisuudet ole muuttunet viktoriaanisesta ajasta.</p><p class=\"after-context\">Varsinkin juuri nyt moni tiet\u00e4\u00e4, ettei varallisuus juurikaan tuo mit\u00e4\u00e4n onnea.</p>", "meta": {"source": "103-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">N\u00e4inkin vanha tarina kertoo siit\u00e4, ettei perusinhimillisyyden lainalaisuudet ole muuttunet viktoriaanisesta ajasta.</p><p>Varsinkin juuri nyt moni tiet\u00e4\u00e4, ettei varallisuus juurikaan tuo mit\u00e4\u00e4n onnea.</p><p class=\"after-context\">Kaikki muu lienee t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4, kunhan viinikellari on viel\u00e4 t\u00e4ynn\u00e4 ja kirjastosta l\u00f6ytyy kaikki nuoruudessa t\u00e4rke\u00e4t klassikot.</p>", "meta": {"source": "103-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Varsinkin juuri nyt moni tiet\u00e4\u00e4, ettei varallisuus juurikaan tuo mit\u00e4\u00e4n onnea.</p><p>Kaikki muu lienee t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4, kunhan viinikellari on viel\u00e4 t\u00e4ynn\u00e4 ja kirjastosta l\u00f6ytyy kaikki nuoruudessa t\u00e4rke\u00e4t klassikot.</p><p class=\"after-context\">Ja sitten jotain muuta.</p>", "meta": {"source": "103-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kaikki muu lienee t\u00e4rke\u00e4mp\u00e4\u00e4, kunhan viinikellari on viel\u00e4 t\u00e4ynn\u00e4 ja kirjastosta l\u00f6ytyy kaikki nuoruudessa t\u00e4rke\u00e4t klassikot.</p><p>Ja sitten jotain muuta.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "103-RV-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>tiistai 4.syyskuuta 2012 </p><p class=\"after-context\">Jokainen tuntee Usain Boltin.</p>", "meta": {"source": "104-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">tiistai 4.syyskuuta 2012 </p><p>Jokainen tuntee Usain Boltin.</p><p class=\"after-context\">Ainakin nimelt\u00e4\u00e4n ja saavutuksiltaan.</p>", "meta": {"source": "104-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Jokainen tuntee Usain Boltin.</p><p>Ainakin nimelt\u00e4\u00e4n ja saavutuksiltaan.</p><p class=\"after-context\">Wayne Gretzky, Messi, Michael Phelps, Aleksandr Karelin ja Teemu Sel\u00e4nne ovat nimi\u00e4, joiden mainitseminen saa penkkiurheilijan ihokarvat pystyyn ja aistit valppaiksi.</p>", "meta": {"source": "104-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ainakin nimelt\u00e4\u00e4n ja saavutuksiltaan.</p><p>Wayne Gretzky, Messi, Michael Phelps, Aleksandr Karelin ja Teemu Sel\u00e4nne ovat nimi\u00e4, joiden mainitseminen saa penkkiurheilijan ihokarvat pystyyn ja aistit valppaiksi.</p><p class=\"after-context\">Kaikkia edell\u00e4 mainittuja nimi\u00e4 yhdist\u00e4\u00e4 legendan asema urheilumaailman silmiss\u00e4 ja huulilla.</p>", "meta": {"source": "104-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Wayne Gretzky, Messi, Michael Phelps, Aleksandr Karelin ja Teemu Sel\u00e4nne ovat nimi\u00e4, joiden mainitseminen saa penkkiurheilijan ihokarvat pystyyn ja aistit valppaiksi.</p><p>Kaikkia edell\u00e4 mainittuja nimi\u00e4 yhdist\u00e4\u00e4 legendan asema urheilumaailman silmiss\u00e4 ja huulilla.</p><p class=\"after-context\">Mutta miss\u00e4 piileskelev\u00e4t kuntoilumaailman supert\u00e4hdet? Hyvinvointiala sel\u00e4tt\u00e4\u00e4 urheilubisneksen Vaikka urheilu on isoa bisnest\u00e4, piilee todellinen potentiaali hyvinvointikentill\u00e4.</p>", "meta": {"source": "104-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kaikkia edell\u00e4 mainittuja nimi\u00e4 yhdist\u00e4\u00e4 legendan asema urheilumaailman silmiss\u00e4 ja huulilla.</p><p>Mutta miss\u00e4 piileskelev\u00e4t kuntoilumaailman supert\u00e4hdet? Hyvinvointiala sel\u00e4tt\u00e4\u00e4 urheilubisneksen Vaikka urheilu on isoa bisnest\u00e4, piilee todellinen potentiaali hyvinvointikentill\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Tenniksess\u00e4, golfissa, jalkapallossa ja j\u00e4\u00e4kiekossa py\u00f6riv\u00e4t isot rahat pelaajapalkkioiden, sponsoreiden sek\u00e4 palkintorahojen muodoissa.</p>", "meta": {"source": "104-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Mutta miss\u00e4 piileskelev\u00e4t kuntoilumaailman supert\u00e4hdet? Hyvinvointiala sel\u00e4tt\u00e4\u00e4 urheilubisneksen Vaikka urheilu on isoa bisnest\u00e4, piilee todellinen potentiaali hyvinvointikentill\u00e4.</p><p>Tenniksess\u00e4, golfissa, jalkapallossa ja j\u00e4\u00e4kiekossa py\u00f6riv\u00e4t isot rahat pelaajapalkkioiden, sponsoreiden sek\u00e4 palkintorahojen muodoissa.</p><p class=\"after-context\">Fitness- ja wellness \u2013areenoilla liikutellaan kuitenkin viel\u00e4kin suurempia rahavirtoja: Painonhallinta, urheilulis\u00e4ravinteet, kuntokeskusj\u00e4senyydet, yritysten ja valtioiden hyvinvointipanostukset sek\u00e4 kasvavana lajina my\u00f6s ohjauspalvelut( mm. Personal sek\u00e4 Group training) viev\u00e4t voiton volyymins\u00e4 ansiosta.</p>", "meta": {"source": "104-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tenniksess\u00e4, golfissa, jalkapallossa ja j\u00e4\u00e4kiekossa py\u00f6riv\u00e4t isot rahat pelaajapalkkioiden, sponsoreiden sek\u00e4 palkintorahojen muodoissa.</p><p>Fitness- ja wellness \u2013areenoilla liikutellaan kuitenkin viel\u00e4kin suurempia rahavirtoja: Painonhallinta, urheilulis\u00e4ravinteet, kuntokeskusj\u00e4senyydet, yritysten ja valtioiden hyvinvointipanostukset sek\u00e4 kasvavana lajina my\u00f6s ohjauspalvelut( mm. Personal sek\u00e4 Group training) viev\u00e4t voiton volyymins\u00e4 ansiosta.</p><p class=\"after-context\">Ja nyt ollaan vasta alkusuoralla.</p>", "meta": {"source": "104-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Fitness- ja wellness \u2013areenoilla liikutellaan kuitenkin viel\u00e4kin suurempia rahavirtoja: Painonhallinta, urheilulis\u00e4ravinteet, kuntokeskusj\u00e4senyydet, yritysten ja valtioiden hyvinvointipanostukset sek\u00e4 kasvavana lajina my\u00f6s ohjauspalvelut( mm. Personal sek\u00e4 Group training) viev\u00e4t voiton volyymins\u00e4 ansiosta.</p><p>Ja nyt ollaan vasta alkusuoralla.</p><p class=\"after-context\">Todellinen kasvu tulee olemaan eksponentiaalista.</p>", "meta": {"source": "104-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ja nyt ollaan vasta alkusuoralla.</p><p>Todellinen kasvu tulee olemaan eksponentiaalista.</p><p class=\"after-context\">Syit\u00e4 t\u00e4h\u00e4n on kolme: Halu, tarve ja pakko! </p>", "meta": {"source": "104-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Todellinen kasvu tulee olemaan eksponentiaalista.</p><p>Syit\u00e4 t\u00e4h\u00e4n on kolme: Halu, tarve ja pakko! </p><p class=\"after-context\">Miss\u00e4 piileskelev\u00e4t liikunta-alan Boltit ja Sel\u00e4nteet? </p>", "meta": {"source": "104-OB-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Syit\u00e4 t\u00e4h\u00e4n on kolme: Halu, tarve ja pakko! </p><p>Miss\u00e4 piileskelev\u00e4t liikunta-alan Boltit ja Sel\u00e4nteet? </p><p class=\"after-context\">Liikunta-ala potee kuitenkin, etenkin Suomessa, kasvottomuusongelmaa.</p>", "meta": {"source": "104-OB-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Miss\u00e4 piileskelev\u00e4t liikunta-alan Boltit ja Sel\u00e4nteet? </p><p>Liikunta-ala potee kuitenkin, etenkin Suomessa, kasvottomuusongelmaa.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "104-OB-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Riding Flow </p><p class=\"after-context\">Palautteita </p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Riding Flow </p><p>Palautteita </p><p class=\"after-context\">\u201c Minulle kilparatsastajana ja ratsukkovalmentajana s\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen henkinen valmentautuminen on yksi t\u00e4rkeimpi\u00e4 kokonaisvaltaisen kehittymisen kulmakivi\u00e4.</p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Palautteita </p><p>\u201c Minulle kilparatsastajana ja ratsukkovalmentajana s\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen henkinen valmentautuminen on yksi t\u00e4rkeimpi\u00e4 kokonaisvaltaisen kehittymisen kulmakivi\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Kun oppii keskittym\u00e4\u00e4n ja johdattelemaan omia tunnetilojaan yh\u00e4 optimaalisemmaksi, yhteisty\u00f6 hevosen kanssa voi olla saumatonta.</p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">\u201c Minulle kilparatsastajana ja ratsukkovalmentajana s\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen henkinen valmentautuminen on yksi t\u00e4rkeimpi\u00e4 kokonaisvaltaisen kehittymisen kulmakivi\u00e4.</p><p>Kun oppii keskittym\u00e4\u00e4n ja johdattelemaan omia tunnetilojaan yh\u00e4 optimaalisemmaksi, yhteisty\u00f6 hevosen kanssa voi olla saumatonta.</p><p class=\"after-context\">Oppiminen nopeutuu ja ratsastus on yh\u00e4 nautinnollisempaa! Katri on hyvin innostava ja eritt\u00e4in taidokas valmentaja, joka saa aina her\u00e4telty\u00e4 minussa omat vahvuuteni esille.</p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kun oppii keskittym\u00e4\u00e4n ja johdattelemaan omia tunnetilojaan yh\u00e4 optimaalisemmaksi, yhteisty\u00f6 hevosen kanssa voi olla saumatonta.</p><p>Oppiminen nopeutuu ja ratsastus on yh\u00e4 nautinnollisempaa! Katri on hyvin innostava ja eritt\u00e4in taidokas valmentaja, joka saa aina her\u00e4telty\u00e4 minussa omat vahvuuteni esille.</p><p class=\"after-context\">Pid\u00e4n h\u00e4nen omaa kytk\u00f6st\u00e4\u00e4n hevosiin eritt\u00e4in t\u00e4rke\u00e4n\u00e4.</p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Oppiminen nopeutuu ja ratsastus on yh\u00e4 nautinnollisempaa! Katri on hyvin innostava ja eritt\u00e4in taidokas valmentaja, joka saa aina her\u00e4telty\u00e4 minussa omat vahvuuteni esille.</p><p>Pid\u00e4n h\u00e4nen omaa kytk\u00f6st\u00e4\u00e4n hevosiin eritt\u00e4in t\u00e4rke\u00e4n\u00e4.</p><p class=\"after-context\">NLP tarjoaa ty\u00f6kaluja, joiden suuren vaikutuksen huomaa heti harjoituksen j\u00e4lkeen \u2013 ja ihmetys oman mielen mahdollisuuksista on valtava! \u201d </p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Pid\u00e4n h\u00e4nen omaa kytk\u00f6st\u00e4\u00e4n hevosiin eritt\u00e4in t\u00e4rke\u00e4n\u00e4.</p><p>NLP tarjoaa ty\u00f6kaluja, joiden suuren vaikutuksen huomaa heti harjoituksen j\u00e4lkeen \u2013 ja ihmetys oman mielen mahdollisuuksista on valtava! \u201d </p><p class=\"after-context\">\u2013 Essi Antila, ratsukkovalmentaja, Fiestall </p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">NLP tarjoaa ty\u00f6kaluja, joiden suuren vaikutuksen huomaa heti harjoituksen j\u00e4lkeen \u2013 ja ihmetys oman mielen mahdollisuuksista on valtava! \u201d </p><p>\u2013 Essi Antila, ratsukkovalmentaja, Fiestall </p><p class=\"after-context\">\u201c S\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen henkinen valmentautuminen on opettanut minut keskittym\u00e4\u00e4n verryttelyss\u00e4 paremmin omaan suoritukseen ja nauttimaan kilpailutilanteesta j\u00e4nnitt\u00e4misen sijaan.</p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">\u2013 Essi Antila, ratsukkovalmentaja, Fiestall </p><p>\u201c S\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen henkinen valmentautuminen on opettanut minut keskittym\u00e4\u00e4n verryttelyss\u00e4 paremmin omaan suoritukseen ja nauttimaan kilpailutilanteesta j\u00e4nnitt\u00e4misen sijaan.</p><p class=\"after-context\">Tunnetilani radalla on nyt paljon rennompi ja itsevarmempi, ja uskon, ett\u00e4 ajan my\u00f6t\u00e4 t\u00e4ll\u00e4 tulee olemaan suuri vaikutus kilpailutuloksiini.</p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">\u201c S\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen henkinen valmentautuminen on opettanut minut keskittym\u00e4\u00e4n verryttelyss\u00e4 paremmin omaan suoritukseen ja nauttimaan kilpailutilanteesta j\u00e4nnitt\u00e4misen sijaan.</p><p>Tunnetilani radalla on nyt paljon rennompi ja itsevarmempi, ja uskon, ett\u00e4 ajan my\u00f6t\u00e4 t\u00e4ll\u00e4 tulee olemaan suuri vaikutus kilpailutuloksiini.</p><p class=\"after-context\">V\u00e4hemm\u00e4n onnistuneen suorituksen j\u00e4lkeen pystyn nollaamaan p\u00e4\u00e4ni paremmin ja keskittym\u00e4\u00e4n suorituksen positiivisiin puoliin.</p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tunnetilani radalla on nyt paljon rennompi ja itsevarmempi, ja uskon, ett\u00e4 ajan my\u00f6t\u00e4 t\u00e4ll\u00e4 tulee olemaan suuri vaikutus kilpailutuloksiini.</p><p>V\u00e4hemm\u00e4n onnistuneen suorituksen j\u00e4lkeen pystyn nollaamaan p\u00e4\u00e4ni paremmin ja keskittym\u00e4\u00e4n suorituksen positiivisiin puoliin.</p><p class=\"after-context\">NLP-tekniikoiden avulla olen saanut lyhyess\u00e4 ajassa aikaan suurta muutosta ajattelussani ja sit\u00e4 kautta ratsastuksessani.</p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">V\u00e4hemm\u00e4n onnistuneen suorituksen j\u00e4lkeen pystyn nollaamaan p\u00e4\u00e4ni paremmin ja keskittym\u00e4\u00e4n suorituksen positiivisiin puoliin.</p><p>NLP-tekniikoiden avulla olen saanut lyhyess\u00e4 ajassa aikaan suurta muutosta ajattelussani ja sit\u00e4 kautta ratsastuksessani.</p><p class=\"after-context\">Rentoutustekniikoista on ollut valtava hy\u00f6ty herk\u00e4sti j\u00e4nnittyv\u00e4n hevoseni kanssa.</p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">NLP-tekniikoiden avulla olen saanut lyhyess\u00e4 ajassa aikaan suurta muutosta ajattelussani ja sit\u00e4 kautta ratsastuksessani.</p><p>Rentoutustekniikoista on ollut valtava hy\u00f6ty herk\u00e4sti j\u00e4nnittyv\u00e4n hevoseni kanssa.</p><p class=\"after-context\">Suosittelen l\u00e4mpim\u00e4sti Katrin henkist\u00e4 valmennusta jokaiselle, joka kokee, ettei t\u00e4ll\u00e4 hetkell\u00e4 pysty kilpailuissa esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n parasta osaamistaan kilpailuj\u00e4nnityksen vuoksi! </p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Rentoutustekniikoista on ollut valtava hy\u00f6ty herk\u00e4sti j\u00e4nnittyv\u00e4n hevoseni kanssa.</p><p>Suosittelen l\u00e4mpim\u00e4sti Katrin henkist\u00e4 valmennusta jokaiselle, joka kokee, ettei t\u00e4ll\u00e4 hetkell\u00e4 pysty kilpailuissa esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n parasta osaamistaan kilpailuj\u00e4nnityksen vuoksi! </p><p class=\"after-context\">Kokemuksesta voin todeta, ett\u00e4 satsaaminen my\u00f6s henkisen puolen treeniin todellakin kannattaa! </p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Suosittelen l\u00e4mpim\u00e4sti Katrin henkist\u00e4 valmennusta jokaiselle, joka kokee, ettei t\u00e4ll\u00e4 hetkell\u00e4 pysty kilpailuissa esitt\u00e4m\u00e4\u00e4n parasta osaamistaan kilpailuj\u00e4nnityksen vuoksi! </p><p>Kokemuksesta voin todeta, ett\u00e4 satsaaminen my\u00f6s henkisen puolen treeniin todellakin kannattaa! </p><p class=\"after-context\">\u201d \u2013 Heli Hautala, kansallisen tason kentt\u00e4ratsastaja </p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.15"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kokemuksesta voin todeta, ett\u00e4 satsaaminen my\u00f6s henkisen puolen treeniin todellakin kannattaa! </p><p>\u201d \u2013 Heli Hautala, kansallisen tason kentt\u00e4ratsastaja </p><p class=\"after-context\">\u201d Henkinen valmennus on opettanut l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n H-hetkell\u00e4 parhaan mahdollisen draivin.</p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.16"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">\u201d \u2013 Heli Hautala, kansallisen tason kentt\u00e4ratsastaja </p><p>\u201d Henkinen valmennus on opettanut l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n H-hetkell\u00e4 parhaan mahdollisen draivin.</p><p class=\"after-context\">Se fiilis on uskomaton: silloin tuntee pystyv\u00e4ns\u00e4 mihin tahansa ja unohtaa kaiken muun ymp\u00e4rilt\u00e4.</p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.17"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">\u201d Henkinen valmennus on opettanut l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n H-hetkell\u00e4 parhaan mahdollisen draivin.</p><p>Se fiilis on uskomaton: silloin tuntee pystyv\u00e4ns\u00e4 mihin tahansa ja unohtaa kaiken muun ymp\u00e4rilt\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Valmennuksen ansiosta pystyn s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n hermoni kilpailutilanteessa ja osaan antaa itsest\u00e4ni kaiken mahdollisen ilman ep\u00e4onnistumisen pelkoa.</p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.18"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Se fiilis on uskomaton: silloin tuntee pystyv\u00e4ns\u00e4 mihin tahansa ja unohtaa kaiken muun ymp\u00e4rilt\u00e4.</p><p>Valmennuksen ansiosta pystyn s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n hermoni kilpailutilanteessa ja osaan antaa itsest\u00e4ni kaiken mahdollisen ilman ep\u00e4onnistumisen pelkoa.</p><p class=\"after-context\">Katrin opettamia harjoituksia on helppo tehd\u00e4 itsen\u00e4isesti esimerkiksi kisapaikalla ennen starttia, ja niill\u00e4 saa PALJON aikaiseksi.</p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.19"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Valmennuksen ansiosta pystyn s\u00e4ilytt\u00e4m\u00e4\u00e4n hermoni kilpailutilanteessa ja osaan antaa itsest\u00e4ni kaiken mahdollisen ilman ep\u00e4onnistumisen pelkoa.</p><p>Katrin opettamia harjoituksia on helppo tehd\u00e4 itsen\u00e4isesti esimerkiksi kisapaikalla ennen starttia, ja niill\u00e4 saa PALJON aikaiseksi.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "105-RV-OP.20"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Pohjanmaallakin on taisteltu, vaikka se saattaa joskus historiaa tuntemattomalta unohtua.</p><p class=\"after-context\">Napue kuuluu pohjalaiseen identiteettiin.</p>", "meta": {"source": "106-OB-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Pohjanmaallakin on taisteltu, vaikka se saattaa joskus historiaa tuntemattomalta unohtua.</p><p>Napue kuuluu pohjalaiseen identiteettiin.</p><p class=\"after-context\">Suuren Pohjan sodan viimeisest\u00e4 kentt\u00e4taistelusta eli Napuen taistelusta tuli 19. helmikuuta kuluneeksi 300 vuotta.</p>", "meta": {"source": "106-OB-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Napue kuuluu pohjalaiseen identiteettiin.</p><p>Suuren Pohjan sodan viimeisest\u00e4 kentt\u00e4taistelusta eli Napuen taistelusta tuli 19. helmikuuta kuluneeksi 300 vuotta.</p><p class=\"after-context\">On hyv\u00e4, ett\u00e4 saamme muistella tuhansien pelto- ja mets\u00e4hehtaarien maatalouspit\u00e4j\u00e4 Isonkyr\u00f6n synkk\u00e4\u00e4 ja julmaa menneisyytt\u00e4 turvallisesti nykyhetkess\u00e4.</p>", "meta": {"source": "106-OB-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Suuren Pohjan sodan viimeisest\u00e4 kentt\u00e4taistelusta eli Napuen taistelusta tuli 19. helmikuuta kuluneeksi 300 vuotta.</p><p>On hyv\u00e4, ett\u00e4 saamme muistella tuhansien pelto- ja mets\u00e4hehtaarien maatalouspit\u00e4j\u00e4 Isonkyr\u00f6n synkk\u00e4\u00e4 ja julmaa menneisyytt\u00e4 turvallisesti nykyhetkess\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Historiasta pit\u00e4\u00e4 my\u00f6s aina oppia, muuten teemme samoja virheit\u00e4.</p>", "meta": {"source": "106-OB-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">On hyv\u00e4, ett\u00e4 saamme muistella tuhansien pelto- ja mets\u00e4hehtaarien maatalouspit\u00e4j\u00e4 Isonkyr\u00f6n synkk\u00e4\u00e4 ja julmaa menneisyytt\u00e4 turvallisesti nykyhetkess\u00e4.</p><p>Historiasta pit\u00e4\u00e4 my\u00f6s aina oppia, muuten teemme samoja virheit\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Napuen taistelussa Kyr\u00f6joki v\u00e4rj\u00e4ytyi verest\u00e4 punaiseksi, talot ja maat poltettiin ja tuhansia miehi\u00e4 tapettiin.</p>", "meta": {"source": "106-OB-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Historiasta pit\u00e4\u00e4 my\u00f6s aina oppia, muuten teemme samoja virheit\u00e4.</p><p>Napuen taistelussa Kyr\u00f6joki v\u00e4rj\u00e4ytyi verest\u00e4 punaiseksi, talot ja maat poltettiin ja tuhansia miehi\u00e4 tapettiin.</p><p class=\"after-context\">Naiset ja lapset teljettiin ikkunoiden taakse ja poltettiin armotta el\u00e4v\u00e4lt\u00e4 tai vietiin Ven\u00e4j\u00e4lle orjiksi.</p>", "meta": {"source": "106-OB-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Napuen taistelussa Kyr\u00f6joki v\u00e4rj\u00e4ytyi verest\u00e4 punaiseksi, talot ja maat poltettiin ja tuhansia miehi\u00e4 tapettiin.</p><p>Naiset ja lapset teljettiin ikkunoiden taakse ja poltettiin armotta el\u00e4v\u00e4lt\u00e4 tai vietiin Ven\u00e4j\u00e4lle orjiksi.</p><p class=\"after-context\">V oidaankin puhua perustellusti pohjalaisten etnisest\u00e4 puhdistuksesta.</p>", "meta": {"source": "106-OB-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Naiset ja lapset teljettiin ikkunoiden taakse ja poltettiin armotta el\u00e4v\u00e4lt\u00e4 tai vietiin Ven\u00e4j\u00e4lle orjiksi.</p><p>V oidaankin puhua perustellusti pohjalaisten etnisest\u00e4 puhdistuksesta.</p><p class=\"after-context\">Lakeudella v\u00e4kiluku laski viidenneksen.</p>", "meta": {"source": "106-OB-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">V oidaankin puhua perustellusti pohjalaisten etnisest\u00e4 puhdistuksesta.</p><p>Lakeudella v\u00e4kiluku laski viidenneksen.</p><p class=\"after-context\">Yle Uutiset 20.1.2014 muistuttaa, ett\u00e4 Ruotsin valtakunta ei antanut tuolloin tarvittavaa apua viimeisess\u00e4 yrityksess\u00e4 pys\u00e4ytt\u00e4\u00e4 ven\u00e4l\u00e4isten armeijan eteneminen Suomessa.</p>", "meta": {"source": "106-OB-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Lakeudella v\u00e4kiluku laski viidenneksen.</p><p>Yle Uutiset 20.1.2014 muistuttaa, ett\u00e4 Ruotsin valtakunta ei antanut tuolloin tarvittavaa apua viimeisess\u00e4 yrityksess\u00e4 pys\u00e4ytt\u00e4\u00e4 ven\u00e4l\u00e4isten armeijan eteneminen Suomessa.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "106-OB-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Viiden t\u00e4hden viihdett\u00e4! </p><p class=\"after-context\">12.11.2004 </p>", "meta": {"source": "107-OA-NA-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viiden t\u00e4hden viihdett\u00e4! </p><p>12.11.2004 </p><p class=\"after-context\">Janne </p>", "meta": {"source": "107-OA-NA-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">12.11.2004 </p><p>Janne </p><p class=\"after-context\">Suomalainen taidesarjakuva on noussut marginaalista lehtien kulttuuripalstoille, mutta k\u00e4\u00e4nnetty viihdesarjakuva on j\u00e4\u00e4nyt kasvavassa m\u00e4\u00e4rin paitsioon.</p>", "meta": {"source": "107-OA-NA-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Janne </p><p>Suomalainen taidesarjakuva on noussut marginaalista lehtien kulttuuripalstoille, mutta k\u00e4\u00e4nnetty viihdesarjakuva on j\u00e4\u00e4nyt kasvavassa m\u00e4\u00e4rin paitsioon.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4m\u00e4 tarkoittaa sit\u00e4, ett\u00e4 kokonainen viihdeteollisuuden haara on mediapimennossa, eiv\u00e4tk\u00e4 alan kirkkaimmat helmet kohtaa ansaitsemiaan lukijoita.</p>", "meta": {"source": "107-OA-NA-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Suomalainen taidesarjakuva on noussut marginaalista lehtien kulttuuripalstoille, mutta k\u00e4\u00e4nnetty viihdesarjakuva on j\u00e4\u00e4nyt kasvavassa m\u00e4\u00e4rin paitsioon.</p><p>T\u00e4m\u00e4 tarkoittaa sit\u00e4, ett\u00e4 kokonainen viihdeteollisuuden haara on mediapimennossa, eiv\u00e4tk\u00e4 alan kirkkaimmat helmet kohtaa ansaitsemiaan lukijoita.</p><p class=\"after-context\">Fanit ovat hankkineet luettavansa kalliina importteina, mutta her\u00e4teostajat eiv\u00e4t n\u00e4it\u00e4 herkkuja ikin\u00e4 l\u00f6yd\u00e4.</p>", "meta": {"source": "107-OA-NA-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4m\u00e4 tarkoittaa sit\u00e4, ett\u00e4 kokonainen viihdeteollisuuden haara on mediapimennossa, eiv\u00e4tk\u00e4 alan kirkkaimmat helmet kohtaa ansaitsemiaan lukijoita.</p><p>Fanit ovat hankkineet luettavansa kalliina importteina, mutta her\u00e4teostajat eiv\u00e4t n\u00e4it\u00e4 herkkuja ikin\u00e4 l\u00f6yd\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Onneksi Egmont on ryhtynyt korjaamaan tilannetta, ja tarjoaa tuoreen viihdesarjakuvan huippuja kohtuuhintaisina kotimaisina laitoksina.</p>", "meta": {"source": "107-OA-NA-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Fanit ovat hankkineet luettavansa kalliina importteina, mutta her\u00e4teostajat eiv\u00e4t n\u00e4it\u00e4 herkkuja ikin\u00e4 l\u00f6yd\u00e4.</p><p>Onneksi Egmont on ryhtynyt korjaamaan tilannetta, ja tarjoaa tuoreen viihdesarjakuvan huippuja kohtuuhintaisina kotimaisina laitoksina.</p><p class=\"after-context\">Sarjakuviin perustuvat elokuvat saavat jatkuvasti palstatilaa ja huomiota, vaikka itse alkutekstit ovat j\u00e4rjest\u00e4\u00e4n kaikilla tasoilla parempaa viihdett\u00e4, kuin liikkuvalla kuvalla varustetut versiot.</p>", "meta": {"source": "107-OA-NA-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Onneksi Egmont on ryhtynyt korjaamaan tilannetta, ja tarjoaa tuoreen viihdesarjakuvan huippuja kohtuuhintaisina kotimaisina laitoksina.</p><p>Sarjakuviin perustuvat elokuvat saavat jatkuvasti palstatilaa ja huomiota, vaikka itse alkutekstit ovat j\u00e4rjest\u00e4\u00e4n kaikilla tasoilla parempaa viihdett\u00e4, kuin liikkuvalla kuvalla varustetut versiot.</p><p class=\"after-context\">Hyv\u00e4n\u00e4 esimerkkin\u00e4 t\u00e4st\u00e4 toimikoon Kerrassaan Merkillisten Herrasmiesten Liiga, jonka elokuvaversio on tehty aivan toiselle kohdeyleis\u00f6lle kuin itse sarjakuva.</p>", "meta": {"source": "107-OA-NA-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sarjakuviin perustuvat elokuvat saavat jatkuvasti palstatilaa ja huomiota, vaikka itse alkutekstit ovat j\u00e4rjest\u00e4\u00e4n kaikilla tasoilla parempaa viihdett\u00e4, kuin liikkuvalla kuvalla varustetut versiot.</p><p>Hyv\u00e4n\u00e4 esimerkkin\u00e4 t\u00e4st\u00e4 toimikoon Kerrassaan Merkillisten Herrasmiesten Liiga, jonka elokuvaversio on tehty aivan toiselle kohdeyleis\u00f6lle kuin itse sarjakuva.</p><p class=\"after-context\">Viihteellisen kirjallisuuden klassikoiden ilakoivasti parodinen kierr\u00e4tys vaihtui eltaantuneeksi ja moneen kertaan n\u00e4hdyksi paikasta toiseen juoksemiseksi.</p>", "meta": {"source": "107-OA-NA-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Hyv\u00e4n\u00e4 esimerkkin\u00e4 t\u00e4st\u00e4 toimikoon Kerrassaan Merkillisten Herrasmiesten Liiga, jonka elokuvaversio on tehty aivan toiselle kohdeyleis\u00f6lle kuin itse sarjakuva.</p><p>Viihteellisen kirjallisuuden klassikoiden ilakoivasti parodinen kierr\u00e4tys vaihtui eltaantuneeksi ja moneen kertaan n\u00e4hdyksi paikasta toiseen juoksemiseksi.</p><p class=\"after-context\">Kun viel\u00e4 hahmoiltakin poistettiin \u00e4lykkyys ja persoonallisuus, niin kaikki sarjakuvan yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n suosion taustalla vaikuttavat tekij\u00e4t saatiin poistettua elokuvasta.</p>", "meta": {"source": "107-OA-NA-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Viihteellisen kirjallisuuden klassikoiden ilakoivasti parodinen kierr\u00e4tys vaihtui eltaantuneeksi ja moneen kertaan n\u00e4hdyksi paikasta toiseen juoksemiseksi.</p><p>Kun viel\u00e4 hahmoiltakin poistettiin \u00e4lykkyys ja persoonallisuus, niin kaikki sarjakuvan yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n suosion taustalla vaikuttavat tekij\u00e4t saatiin poistettua elokuvasta.</p><p class=\"after-context\">Elokuvan ansiosta mainiot sarjakuvalaitokset kuitenkin n\u00e4kiv\u00e4t p\u00e4iv\u00e4nvalon mainioina suomennoksina, eli ei flopannut elokuva t\u00e4ysin vailla ansioita j\u00e4\u00e4nyt.</p>", "meta": {"source": "107-OA-NA-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kun viel\u00e4 hahmoiltakin poistettiin \u00e4lykkyys ja persoonallisuus, niin kaikki sarjakuvan yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4n suosion taustalla vaikuttavat tekij\u00e4t saatiin poistettua elokuvasta.</p><p>Elokuvan ansiosta mainiot sarjakuvalaitokset kuitenkin n\u00e4kiv\u00e4t p\u00e4iv\u00e4nvalon mainioina suomennoksina, eli ei flopannut elokuva t\u00e4ysin vailla ansioita j\u00e4\u00e4nyt.</p><p class=\"after-context\">Alan Mooren k\u00e4sikirjoittama sarja toimii my\u00f6s hyv\u00e4n\u00e4 esimerkkin\u00e4 sarjakuvakulttuurin tuoreimmasta murroksesta.</p>", "meta": {"source": "107-OA-NA-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Elokuvan ansiosta mainiot sarjakuvalaitokset kuitenkin n\u00e4kiv\u00e4t p\u00e4iv\u00e4nvalon mainioina suomennoksina, eli ei flopannut elokuva t\u00e4ysin vailla ansioita j\u00e4\u00e4nyt.</p><p>Alan Mooren k\u00e4sikirjoittama sarja toimii my\u00f6s hyv\u00e4n\u00e4 esimerkkin\u00e4 sarjakuvakulttuurin tuoreimmasta murroksesta.</p><p class=\"after-context\">Toiminta- ja supersankarisarjakuvaa on aina pidetty nuorempien ik\u00e4luokkien viihteen\u00e4, mutta nyt kun kyseiset ik\u00e4luokat ovat siirtyneet pelikoneiden ihmemaailmaan, niin viihteellisen puolen sarjakuvakin on salakavalasti aikuistunut.</p>", "meta": {"source": "107-OA-NA-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Alan Mooren k\u00e4sikirjoittama sarja toimii my\u00f6s hyv\u00e4n\u00e4 esimerkkin\u00e4 sarjakuvakulttuurin tuoreimmasta murroksesta.</p><p>Toiminta- ja supersankarisarjakuvaa on aina pidetty nuorempien ik\u00e4luokkien viihteen\u00e4, mutta nyt kun kyseiset ik\u00e4luokat ovat siirtyneet pelikoneiden ihmemaailmaan, niin viihteellisen puolen sarjakuvakin on salakavalasti aikuistunut.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "107-OA-NA-RV-OP.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Armoton maa arvostelu Western el\u00e4\u00e4 ja voi.</p><p class=\"after-context\">jotenkin Noustuaan supert\u00e4hdeksi vuonna 1987 Brian De Palman Lahjomattomissa, Kevin Costnerin t\u00e4hti tuikki todella kirkkaana muutaman vuoden ajan kulminoituen p\u00f6yd\u00e4n putsaamiseen Oscar-gaalassa Tanssii susien kanssa -elokuvallaan.</p>", "meta": {"source": "108-RV-OP.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Armoton maa arvostelu Western el\u00e4\u00e4 ja voi.</p><p>jotenkin Noustuaan supert\u00e4hdeksi vuonna 1987 Brian De Palman Lahjomattomissa, Kevin Costnerin t\u00e4hti tuikki todella kirkkaana muutaman vuoden ajan kulminoituen p\u00f6yd\u00e4n putsaamiseen Oscar-gaalassa Tanssii susien kanssa -elokuvallaan.</p><p class=\"after-context\">Sittemmin miehen ura on ollut laskussa vaikka mukaan on mahtunut muutama kelpokin teos, kuten vuoden 1994 Wyatt Earp.</p>", "meta": {"source": "108-RV-OP.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">jotenkin Noustuaan supert\u00e4hdeksi vuonna 1987 Brian De Palman Lahjomattomissa, Kevin Costnerin t\u00e4hti tuikki todella kirkkaana muutaman vuoden ajan kulminoituen p\u00f6yd\u00e4n putsaamiseen Oscar-gaalassa Tanssii susien kanssa -elokuvallaan.</p><p>Sittemmin miehen ura on ollut laskussa vaikka mukaan on mahtunut muutama kelpokin teos, kuten vuoden 1994 Wyatt Earp.</p><p class=\"after-context\">Costner on tehnyt asioita ja valinnut projekteja omalla tyylill\u00e4\u00e4n eik\u00e4 ole kuunnellut managereidensa neuvoja esiinty\u00e4 puhtaasti kaupallisissa elokuvissa.</p>", "meta": {"source": "108-RV-OP.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sittemmin miehen ura on ollut laskussa vaikka mukaan on mahtunut muutama kelpokin teos, kuten vuoden 1994 Wyatt Earp.</p><p>Costner on tehnyt asioita ja valinnut projekteja omalla tyylill\u00e4\u00e4n eik\u00e4 ole kuunnellut managereidensa neuvoja esiinty\u00e4 puhtaasti kaupallisissa elokuvissa.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4ll\u00e4 tavalla toimiessaan Costner on kuitenkin tehnyt meille l\u00e4nnenelokuvien yst\u00e4ville suuren palveluksen valitsemalla t\u00f6ikseen usein juuri n\u00e4it\u00e4.</p>", "meta": {"source": "108-RV-OP.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Costner on tehnyt asioita ja valinnut projekteja omalla tyylill\u00e4\u00e4n eik\u00e4 ole kuunnellut managereidensa neuvoja esiinty\u00e4 puhtaasti kaupallisissa elokuvissa.</p><p>T\u00e4ll\u00e4 tavalla toimiessaan Costner on kuitenkin tehnyt meille l\u00e4nnenelokuvien yst\u00e4ville suuren palveluksen valitsemalla t\u00f6ikseen usein juuri n\u00e4it\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Armoton maa on t\u00e4st\u00e4 mit\u00e4 tyylikk\u00e4in esimerkki.</p>", "meta": {"source": "108-RV-OP.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4ll\u00e4 tavalla toimiessaan Costner on kuitenkin tehnyt meille l\u00e4nnenelokuvien yst\u00e4ville suuren palveluksen valitsemalla t\u00f6ikseen usein juuri n\u00e4it\u00e4.</p><p>Armoton maa on t\u00e4st\u00e4 mit\u00e4 tyylikk\u00e4in esimerkki.</p><p class=\"after-context\">Costner esitt\u00e4\u00e4 hiljaista ja kovia kokenutta karjapaimen Charlie Waitea, joka vanhan apurinsa Boss Spearmanin( Robert Duvall) kanssa ajaa laumaansa preerialla vain joutuakseen korruptoituneen sheriffin ja ahneen maanomistajan( Michael Gambon) kynsiin.</p>", "meta": {"source": "108-RV-OP.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Armoton maa on t\u00e4st\u00e4 mit\u00e4 tyylikk\u00e4in esimerkki.</p><p>Costner esitt\u00e4\u00e4 hiljaista ja kovia kokenutta karjapaimen Charlie Waitea, joka vanhan apurinsa Boss Spearmanin( Robert Duvall) kanssa ajaa laumaansa preerialla vain joutuakseen korruptoituneen sheriffin ja ahneen maanomistajan( Michael Gambon) kynsiin.</p><p class=\"after-context\">Kaikuja menneisyydest\u00e4 Charlielle tuo Sue Barlow, joka sopivasti ik\u00e4\u00e4ntyneen Annette Beningin esitt\u00e4m\u00e4n\u00e4 on todellinen preerian ruusu.</p>", "meta": {"source": "108-RV-OP.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Costner esitt\u00e4\u00e4 hiljaista ja kovia kokenutta karjapaimen Charlie Waitea, joka vanhan apurinsa Boss Spearmanin( Robert Duvall) kanssa ajaa laumaansa preerialla vain joutuakseen korruptoituneen sheriffin ja ahneen maanomistajan( Michael Gambon) kynsiin.</p><p>Kaikuja menneisyydest\u00e4 Charlielle tuo Sue Barlow, joka sopivasti ik\u00e4\u00e4ntyneen Annette Beningin esitt\u00e4m\u00e4n\u00e4 on todellinen preerian ruusu.</p><p class=\"after-context\">Juoneltaan Armoton maa on melko tyypillinen l\u00e4nnenelokuva, mutta se onnistuu silti komeasti lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n j\u00e4nnityst\u00e4 matkalla kohti v\u00e4ist\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4 v\u00e4lienselvittely\u00e4.</p>", "meta": {"source": "108-RV-OP.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kaikuja menneisyydest\u00e4 Charlielle tuo Sue Barlow, joka sopivasti ik\u00e4\u00e4ntyneen Annette Beningin esitt\u00e4m\u00e4n\u00e4 on todellinen preerian ruusu.</p><p>Juoneltaan Armoton maa on melko tyypillinen l\u00e4nnenelokuva, mutta se onnistuu silti komeasti lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n j\u00e4nnityst\u00e4 matkalla kohti v\u00e4ist\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4 v\u00e4lienselvittely\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Waite ja Spearman ovat el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n kaiken n\u00e4hneit\u00e4 miehi\u00e4, jotka eiv\u00e4t en\u00e4\u00e4 jaksa poistua takavasemmalle eiv\u00e4tk\u00e4 sit\u00e4 haluakaan.</p>", "meta": {"source": "108-RV-OP.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Juoneltaan Armoton maa on melko tyypillinen l\u00e4nnenelokuva, mutta se onnistuu silti komeasti lis\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n j\u00e4nnityst\u00e4 matkalla kohti v\u00e4ist\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4 v\u00e4lienselvittely\u00e4.</p><p>Waite ja Spearman ovat el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n kaiken n\u00e4hneit\u00e4 miehi\u00e4, jotka eiv\u00e4t en\u00e4\u00e4 jaksa poistua takavasemmalle eiv\u00e4tk\u00e4 sit\u00e4 haluakaan.</p><p class=\"after-context\">Cowboyillakin on kunniansa.</p>", "meta": {"source": "108-RV-OP.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Waite ja Spearman ovat el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n kaiken n\u00e4hneit\u00e4 miehi\u00e4, jotka eiv\u00e4t en\u00e4\u00e4 jaksa poistua takavasemmalle eiv\u00e4tk\u00e4 sit\u00e4 haluakaan.</p><p>Cowboyillakin on kunniansa.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4m\u00e4n jutun otsikolla ei ole mit\u00e4\u00e4n tekemist\u00e4 Costnerin elokuvan erinomaisuuden kanssa vaan se on h\u00e4t\u00e4huuto westernin, t\u00e4m\u00e4n upean elokuvalajin puolesta, jonka lipunkantajana Costner tuntuu nykyisin miltei yksin olevan Clint Eastwoodinkin siirrytty\u00e4 j\u00e4nn\u00e4reiden ja draamojen pariin.</p>", "meta": {"source": "108-RV-OP.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Cowboyillakin on kunniansa.</p><p>T\u00e4m\u00e4n jutun otsikolla ei ole mit\u00e4\u00e4n tekemist\u00e4 Costnerin elokuvan erinomaisuuden kanssa vaan se on h\u00e4t\u00e4huuto westernin, t\u00e4m\u00e4n upean elokuvalajin puolesta, jonka lipunkantajana Costner tuntuu nykyisin miltei yksin olevan Clint Eastwoodinkin siirrytty\u00e4 j\u00e4nn\u00e4reiden ja draamojen pariin.</p><p class=\"after-context\">Onneksi l\u00e4nnenelokuvalla on ainutlaatuisen runsas historiansa, jota \u2013 luojan kiitos \u2013 saamme katsoa jo usein dvd-muodossa filmiyhti\u00f6iden kaivellessa ja digitalisoidessa arkistojaan.</p>", "meta": {"source": "108-RV-OP.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">T\u00e4m\u00e4n jutun otsikolla ei ole mit\u00e4\u00e4n tekemist\u00e4 Costnerin elokuvan erinomaisuuden kanssa vaan se on h\u00e4t\u00e4huuto westernin, t\u00e4m\u00e4n upean elokuvalajin puolesta, jonka lipunkantajana Costner tuntuu nykyisin miltei yksin olevan Clint Eastwoodinkin siirrytty\u00e4 j\u00e4nn\u00e4reiden ja draamojen pariin.</p><p>Onneksi l\u00e4nnenelokuvalla on ainutlaatuisen runsas historiansa, jota \u2013 luojan kiitos \u2013 saamme katsoa jo usein dvd-muodossa filmiyhti\u00f6iden kaivellessa ja digitalisoidessa arkistojaan.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "108-RV-OP.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Olin kavereiden houkuttelemana eilen Tavastialla kuuntelemassa Reckless Love -nimist\u00e4 suomalaista b\u00e4ndi\u00e4, josta en ollut aiemmin kuullut mit\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">En yleens\u00e4 fanita tuon tyylist\u00e4 musiikkia, mutta Reckless Love oli aivan mahtava.</p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.1"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Olin kavereiden houkuttelemana eilen Tavastialla kuuntelemassa Reckless Love -nimist\u00e4 suomalaista b\u00e4ndi\u00e4, josta en ollut aiemmin kuullut mit\u00e4\u00e4n.</p><p>En yleens\u00e4 fanita tuon tyylist\u00e4 musiikkia, mutta Reckless Love oli aivan mahtava.</p><p class=\"after-context\">Ehk\u00e4 vaikuttuneimpia olimme yhtyeen, erityisesti solistin mielett\u00f6m\u00e4st\u00e4 karismasta ja b\u00e4ndin huikeasta showsta.</p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.2"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">En yleens\u00e4 fanita tuon tyylist\u00e4 musiikkia, mutta Reckless Love oli aivan mahtava.</p><p>Ehk\u00e4 vaikuttuneimpia olimme yhtyeen, erityisesti solistin mielett\u00f6m\u00e4st\u00e4 karismasta ja b\u00e4ndin huikeasta showsta.</p><p class=\"after-context\">Solisti Olli Herman hehkutti: \u201c Olemme soittaneet Reckless Loven kanssa vuodesta 2001 ja olemme aina haaveillee siit\u00e4, ett\u00e4 p\u00e4\u00e4sisimme joskus Tavastialle soittamaan ja saisimme levytyssopimuksen ja NYT SE ON KAIKKI TOTTA! </p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.3"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ehk\u00e4 vaikuttuneimpia olimme yhtyeen, erityisesti solistin mielett\u00f6m\u00e4st\u00e4 karismasta ja b\u00e4ndin huikeasta showsta.</p><p>Solisti Olli Herman hehkutti: \u201c Olemme soittaneet Reckless Loven kanssa vuodesta 2001 ja olemme aina haaveillee siit\u00e4, ett\u00e4 p\u00e4\u00e4sisimme joskus Tavastialle soittamaan ja saisimme levytyssopimuksen ja NYT SE ON KAIKKI TOTTA! </p><p class=\"after-context\">\u201d Reckless Love sopi Universal Musicin kanssa levytyssopimuksen viime huhtikuussa ja he olivat eilen ensimm\u00e4ist\u00e4 kertaa esiintym\u00e4ss\u00e4 Tavastialla.</p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.4"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Solisti Olli Herman hehkutti: \u201c Olemme soittaneet Reckless Loven kanssa vuodesta 2001 ja olemme aina haaveillee siit\u00e4, ett\u00e4 p\u00e4\u00e4sisimme joskus Tavastialle soittamaan ja saisimme levytyssopimuksen ja NYT SE ON KAIKKI TOTTA! </p><p>\u201d Reckless Love sopi Universal Musicin kanssa levytyssopimuksen viime huhtikuussa ja he olivat eilen ensimm\u00e4ist\u00e4 kertaa esiintym\u00e4ss\u00e4 Tavastialla.</p><p class=\"after-context\">Ja Tavastia oli muuten t\u00e4pp\u00f6sen t\u00e4ynn\u00e4 ja eturivi t\u00e4ynn\u00e4 kirkuvia tytt\u00f6j\u00e4( tosin yleis\u00f6 oli valtaosalta miespuolista).</p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.5"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">\u201d Reckless Love sopi Universal Musicin kanssa levytyssopimuksen viime huhtikuussa ja he olivat eilen ensimm\u00e4ist\u00e4 kertaa esiintym\u00e4ss\u00e4 Tavastialla.</p><p>Ja Tavastia oli muuten t\u00e4pp\u00f6sen t\u00e4ynn\u00e4 ja eturivi t\u00e4ynn\u00e4 kirkuvia tytt\u00f6j\u00e4( tosin yleis\u00f6 oli valtaosalta miespuolista).</p><p class=\"after-context\">Sanokaa minun sanoneen, ett\u00e4 n\u00e4ist\u00e4 kuullaan viel\u00e4 ja ei vain pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n Suomessa vaan my\u00f6s maailmalla.</p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.6"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Ja Tavastia oli muuten t\u00e4pp\u00f6sen t\u00e4ynn\u00e4 ja eturivi t\u00e4ynn\u00e4 kirkuvia tytt\u00f6j\u00e4( tosin yleis\u00f6 oli valtaosalta miespuolista).</p><p>Sanokaa minun sanoneen, ett\u00e4 n\u00e4ist\u00e4 kuullaan viel\u00e4 ja ei vain pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n Suomessa vaan my\u00f6s maailmalla.</p><p class=\"after-context\">Kyll\u00e4 huomaa, ett\u00e4 miehet johtavat hilavitkutin-bisneksi\u00e4, kun suurin osa k\u00e4nnyk\u00f6ist\u00e4 ja l\u00e4pp\u00e4reist\u00e4 ym. laitteista nyt vain on nii-in rumia.</p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.7"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Sanokaa minun sanoneen, ett\u00e4 n\u00e4ist\u00e4 kuullaan viel\u00e4 ja ei vain pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n Suomessa vaan my\u00f6s maailmalla.</p><p>Kyll\u00e4 huomaa, ett\u00e4 miehet johtavat hilavitkutin-bisneksi\u00e4, kun suurin osa k\u00e4nnyk\u00f6ist\u00e4 ja l\u00e4pp\u00e4reist\u00e4 ym. laitteista nyt vain on nii-in rumia.</p><p class=\"after-context\">Macin laitteet ovat ihan tyylikk\u00e4it\u00e4, mutta en voi sanoa, ett\u00e4 olisivat ihanan s\u00f6p\u00f6j\u00e4k\u00e4\u00e4n.</p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.8"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Kyll\u00e4 huomaa, ett\u00e4 miehet johtavat hilavitkutin-bisneksi\u00e4, kun suurin osa k\u00e4nnyk\u00f6ist\u00e4 ja l\u00e4pp\u00e4reist\u00e4 ym. laitteista nyt vain on nii-in rumia.</p><p>Macin laitteet ovat ihan tyylikk\u00e4it\u00e4, mutta en voi sanoa, ett\u00e4 olisivat ihanan s\u00f6p\u00f6j\u00e4k\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Miksi ihmeess\u00e4 niit\u00e4 saa vain mustina ja valkoisina? </p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.9"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Macin laitteet ovat ihan tyylikk\u00e4it\u00e4, mutta en voi sanoa, ett\u00e4 olisivat ihanan s\u00f6p\u00f6j\u00e4k\u00e4\u00e4n.</p><p>Miksi ihmeess\u00e4 niit\u00e4 saa vain mustina ja valkoisina? </p><p class=\"after-context\">Yleens\u00e4kin l\u00e4pp\u00e4reist\u00e4 tai k\u00e4nnyk\u00f6ist\u00e4, jotka ovat punaisia tai pinkkej\u00e4 yleens\u00e4 huomaa, ett\u00e4 ne ovat miesten suunnittelemia, niiss\u00e4 on aina kuitenkin jossain v\u00e4h\u00e4n harmaata tai j\u00e4yhi\u00e4 muotoja tai vain jotain, joka pilaa kaiken s\u00f6p\u00f6yden.</p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.10"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Miksi ihmeess\u00e4 niit\u00e4 saa vain mustina ja valkoisina? </p><p>Yleens\u00e4kin l\u00e4pp\u00e4reist\u00e4 tai k\u00e4nnyk\u00f6ist\u00e4, jotka ovat punaisia tai pinkkej\u00e4 yleens\u00e4 huomaa, ett\u00e4 ne ovat miesten suunnittelemia, niiss\u00e4 on aina kuitenkin jossain v\u00e4h\u00e4n harmaata tai j\u00e4yhi\u00e4 muotoja tai vain jotain, joka pilaa kaiken s\u00f6p\u00f6yden.</p><p class=\"after-context\">Eik\u00e4 se todellakaan muuten tee l\u00e4pp\u00e4rist\u00e4 naisten suosikkia, ett\u00e4 se on pinkki tai punainen.</p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.11"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yleens\u00e4kin l\u00e4pp\u00e4reist\u00e4 tai k\u00e4nnyk\u00f6ist\u00e4, jotka ovat punaisia tai pinkkej\u00e4 yleens\u00e4 huomaa, ett\u00e4 ne ovat miesten suunnittelemia, niiss\u00e4 on aina kuitenkin jossain v\u00e4h\u00e4n harmaata tai j\u00e4yhi\u00e4 muotoja tai vain jotain, joka pilaa kaiken s\u00f6p\u00f6yden.</p><p>Eik\u00e4 se todellakaan muuten tee l\u00e4pp\u00e4rist\u00e4 naisten suosikkia, ett\u00e4 se on pinkki tai punainen.</p><p class=\"after-context\">Yleens\u00e4 pinkkis\u00e4vykin on ihan v\u00e4\u00e4r\u00e4, hei kuka oikeasti haluaa fuksian v\u00e4risen l\u00e4pp\u00e4rin!? </p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.12"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Eik\u00e4 se todellakaan muuten tee l\u00e4pp\u00e4rist\u00e4 naisten suosikkia, ett\u00e4 se on pinkki tai punainen.</p><p>Yleens\u00e4 pinkkis\u00e4vykin on ihan v\u00e4\u00e4r\u00e4, hei kuka oikeasti haluaa fuksian v\u00e4risen l\u00e4pp\u00e4rin!? </p><p class=\"after-context\">Tai sitten esimerkki k\u00e4ytett\u00e4vyydest\u00e4, iPhonen k\u00e4ytt\u00f6 on \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen hankalaa pitkill\u00e4 kynsill\u00e4, koska kosketusn\u00e4ytt\u00f6 ei tunnista kynnen kosketusta, vaan pit\u00e4\u00e4 koskea sormen p\u00e4\u00e4ll\u00e4.</p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.13"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Yleens\u00e4 pinkkis\u00e4vykin on ihan v\u00e4\u00e4r\u00e4, hei kuka oikeasti haluaa fuksian v\u00e4risen l\u00e4pp\u00e4rin!? </p><p>Tai sitten esimerkki k\u00e4ytett\u00e4vyydest\u00e4, iPhonen k\u00e4ytt\u00f6 on \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen hankalaa pitkill\u00e4 kynsill\u00e4, koska kosketusn\u00e4ytt\u00f6 ei tunnista kynnen kosketusta, vaan pit\u00e4\u00e4 koskea sormen p\u00e4\u00e4ll\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Mutta nyt lopultakin kauppoihin on tullut l\u00e4pp\u00e4ri, jonka min\u00e4 haluaisin ostaa ihan vain sen takia, ett\u00e4 se on nii-in s\u00f6p\u00f6.</p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.14"}}
{"html": "<p class=\"before-context\">Tai sitten esimerkki k\u00e4ytett\u00e4vyydest\u00e4, iPhonen k\u00e4ytt\u00f6 on \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen hankalaa pitkill\u00e4 kynsill\u00e4, koska kosketusn\u00e4ytt\u00f6 ei tunnista kynnen kosketusta, vaan pit\u00e4\u00e4 koskea sormen p\u00e4\u00e4ll\u00e4.</p><p>Mutta nyt lopultakin kauppoihin on tullut l\u00e4pp\u00e4ri, jonka min\u00e4 haluaisin ostaa ihan vain sen takia, ett\u00e4 se on nii-in s\u00f6p\u00f6.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>", "meta": {"source": "109-OB-OP-RE-HI.15"}}
