{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Esko Vatanen </p><p class=\"after-context\">Keskusareena vie 1,5 miljoonaa euroa vuodessa liikunnasta bisnekselle </p>","meta":{"source":"1-OB-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1870035871,"_task_hash":1855058502,"_session_id":null,"_view_id":"choice","config":{"choice_style":"single"},"accept":["neutral"],"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:45:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Esko Vatanen </p><p>Keskusareena vie 1,5 miljoonaa euroa vuodessa liikunnasta bisnekselle </p><p class=\"after-context\">Tampereen Keskusareena hankkeessa on mukana my\u00f6s muutamia muita kuin j\u00e4\u00e4kiekon edustajia.</p>","meta":{"source":"1-OB-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1052516089,"_task_hash":-795985353,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:45:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Keskusareena vie 1,5 miljoonaa euroa vuodessa liikunnasta bisnekselle </p><p>Tampereen Keskusareena hankkeessa on mukana my\u00f6s muutamia muita kuin j\u00e4\u00e4kiekon edustajia.</p><p class=\"after-context\">Heille on Areenahankkeen esittelyn mukaan luvattu siirt\u00e4\u00e4 Hakamets\u00e4n hallit muiden lajien k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n.</p>","meta":{"source":"1-OB-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1309539327,"_task_hash":-463043274,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:45:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tampereen Keskusareena hankkeessa on mukana my\u00f6s muutamia muita kuin j\u00e4\u00e4kiekon edustajia.</p><p>Heille on Areenahankkeen esittelyn mukaan luvattu siirt\u00e4\u00e4 Hakamets\u00e4n hallit muiden lajien k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n.</p><p class=\"after-context\">Hankkeen mukaan Hakamets\u00e4n kehitt\u00e4minen ja yll\u00e4pito tapahtuisi kuitenkin sinne harrastuksiaan siirt\u00e4vien seurojen rahoilla.</p>","meta":{"source":"1-OB-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1651241796,"_task_hash":1871367972,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:45:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Heille on Areenahankkeen esittelyn mukaan luvattu siirt\u00e4\u00e4 Hakamets\u00e4n hallit muiden lajien k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n.</p><p>Hankkeen mukaan Hakamets\u00e4n kehitt\u00e4minen ja yll\u00e4pito tapahtuisi kuitenkin sinne harrastuksiaan siirt\u00e4vien seurojen rahoilla.</p><p class=\"after-context\">Kaupungin nykyinen panostus siirtyisi Hakamets\u00e4st\u00e4 uudelle Areenalle.</p>","meta":{"source":"1-OB-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1637626233,"_task_hash":97190239,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:45:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Hankkeen mukaan Hakamets\u00e4n kehitt\u00e4minen ja yll\u00e4pito tapahtuisi kuitenkin sinne harrastuksiaan siirt\u00e4vien seurojen rahoilla.</p><p>Kaupungin nykyinen panostus siirtyisi Hakamets\u00e4st\u00e4 uudelle Areenalle.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4m\u00e4 merkitsee noin 1,5 miljoonan euron kaupungin tuen siirtymist\u00e4 pois muusta urheilusta bisnekselle perustuvan hallin yll\u00e4pit\u00e4miseen vuodessa.</p>","meta":{"source":"1-OB-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2057025844,"_task_hash":-2805,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:45:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kaupungin nykyinen panostus siirtyisi Hakamets\u00e4st\u00e4 uudelle Areenalle.</p><p>T\u00e4m\u00e4 merkitsee noin 1,5 miljoonan euron kaupungin tuen siirtymist\u00e4 pois muusta urheilusta bisnekselle perustuvan hallin yll\u00e4pit\u00e4miseen vuodessa.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"1-OB-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1768751843,"_task_hash":-733952685,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:45:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Raha-asiat </p><p class=\"after-context\">Oman talouden hoitamisen hankaluus yll\u00e4tt\u00e4\u00e4 monet nuoret kun muutto omaan ensimm\u00e4iseen asuntoon on ajankohtaista.</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1378080425,"_task_hash":117786772,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:45:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Raha-asiat </p><p>Oman talouden hoitamisen hankaluus yll\u00e4tt\u00e4\u00e4 monet nuoret kun muutto omaan ensimm\u00e4iseen asuntoon on ajankohtaista.</p><p class=\"after-context\">Miten saada kaikki rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n? </p>","meta":{"source":"3-AV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2137356812,"_task_hash":-460929020,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:45:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Oman talouden hoitamisen hankaluus yll\u00e4tt\u00e4\u00e4 monet nuoret kun muutto omaan ensimm\u00e4iseen asuntoon on ajankohtaista.</p><p>Miten saada kaikki rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n? </p><p class=\"after-context\">Mik\u00e4 neuvoksi yll\u00e4tt\u00e4vien menojen ilmetess\u00e4 kun vanhempien lompakko ei en\u00e4\u00e4 olekaan sinulle se viimeinen ja k\u00e4ytetyin oljenkorsi? </p>","meta":{"source":"3-AV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":71033527,"_task_hash":2063858706,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:45:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Miten saada kaikki rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n? </p><p>Mik\u00e4 neuvoksi yll\u00e4tt\u00e4vien menojen ilmetess\u00e4 kun vanhempien lompakko ei en\u00e4\u00e4 olekaan sinulle se viimeinen ja k\u00e4ytetyin oljenkorsi? </p><p class=\"after-context\">Vanha sanonta raha-asioissa p\u00e4tee viel\u00e4 t\u00e4n\u00e4kin p\u00e4iv\u00e4n\u00e4.</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":773653656,"_task_hash":40821147,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:46:08","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Mik\u00e4 neuvoksi yll\u00e4tt\u00e4vien menojen ilmetess\u00e4 kun vanhempien lompakko ei en\u00e4\u00e4 olekaan sinulle se viimeinen ja k\u00e4ytetyin oljenkorsi? </p><p>Vanha sanonta raha-asioissa p\u00e4tee viel\u00e4 t\u00e4n\u00e4kin p\u00e4iv\u00e4n\u00e4.</p><p class=\"after-context\">&quot; Oleellisinta eiv\u00e4t ole niink\u00e4\u00e4n ne suuret tulot vaan ne pienet menot.&quot; </p>","meta":{"source":"3-AV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-527626601,"_task_hash":118911481,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:46:08","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Vanha sanonta raha-asioissa p\u00e4tee viel\u00e4 t\u00e4n\u00e4kin p\u00e4iv\u00e4n\u00e4.</p><p>&quot; Oleellisinta eiv\u00e4t ole niink\u00e4\u00e4n ne suuret tulot vaan ne pienet menot.&quot; </p><p class=\"after-context\">Kuluttajana sinun itse t\u00e4ytyy suunnitella, mill\u00e4 perusteella rahaa k\u00e4yt\u00e4t ja mihin.</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1079852545,"_task_hash":126706171,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:46:08","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">&quot; Oleellisinta eiv\u00e4t ole niink\u00e4\u00e4n ne suuret tulot vaan ne pienet menot.&quot; </p><p>Kuluttajana sinun itse t\u00e4ytyy suunnitella, mill\u00e4 perusteella rahaa k\u00e4yt\u00e4t ja mihin.</p><p class=\"after-context\">J\u00e4rkev\u00e4ll\u00e4 suunnittelulla saat v\u00e4h\u00e4isetkin rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n paremmin v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miin hankintoihin.</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1851420219,"_task_hash":1852223629,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:46:08","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kuluttajana sinun itse t\u00e4ytyy suunnitella, mill\u00e4 perusteella rahaa k\u00e4yt\u00e4t ja mihin.</p><p>J\u00e4rkev\u00e4ll\u00e4 suunnittelulla saat v\u00e4h\u00e4isetkin rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n paremmin v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miin hankintoihin.</p><p class=\"after-context\">Yll\u00e4tt\u00e4viin menoihin kannattaa varautua jo etuk\u00e4teen.</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1002060414,"_task_hash":-1118947628,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:46:08","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">J\u00e4rkev\u00e4ll\u00e4 suunnittelulla saat v\u00e4h\u00e4isetkin rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n paremmin v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miin hankintoihin.</p><p>Yll\u00e4tt\u00e4viin menoihin kannattaa varautua jo etuk\u00e4teen.</p><p class=\"after-context\">Asumismenot ottavat suurimman osan tuloista, asumiskuluihin kuuluvat vuokran tai vastikkeen lis\u00e4ksi my\u00f6s muita kuluja( vesi, s\u00e4hk\u00f6 jne.).</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1728553096,"_task_hash":-1733332510,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:46:08","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Yll\u00e4tt\u00e4viin menoihin kannattaa varautua jo etuk\u00e4teen.</p><p>Asumismenot ottavat suurimman osan tuloista, asumiskuluihin kuuluvat vuokran tai vastikkeen lis\u00e4ksi my\u00f6s muita kuluja( vesi, s\u00e4hk\u00f6 jne.).</p><p class=\"after-context\">Pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4 kirjaa menoistasi esim. parin kuukauden ajan pystyt paremmin arvioimaan sen, mihin kaikkeen rahasi oikeasti kuluvatkaan.</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-232912006,"_task_hash":-960244996,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:46:08","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Asumismenot ottavat suurimman osan tuloista, asumiskuluihin kuuluvat vuokran tai vastikkeen lis\u00e4ksi my\u00f6s muita kuluja( vesi, s\u00e4hk\u00f6 jne.).</p><p>Pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4 kirjaa menoistasi esim. parin kuukauden ajan pystyt paremmin arvioimaan sen, mihin kaikkeen rahasi oikeasti kuluvatkaan.</p><p class=\"after-context\">Oman budjetin seurantaan l\u00f6yd\u00e4t vinkkej\u00e4 marttaliiton taulukoista.</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":622445582,"_task_hash":-740465000,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:46:08","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4 kirjaa menoistasi esim. parin kuukauden ajan pystyt paremmin arvioimaan sen, mihin kaikkeen rahasi oikeasti kuluvatkaan.</p><p>Oman budjetin seurantaan l\u00f6yd\u00e4t vinkkej\u00e4 marttaliiton taulukoista.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1161187680,"_task_hash":1471144131,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:46:08","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Asiat k\u00e4ytiin l\u00e4pi perusteellisesti. </p><p class=\"after-context\">Pienet kevennykset ja k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkit pitiv\u00e4t mielenkiintoa yll\u00e4.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":672635473,"_task_hash":1360510737,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:46:08","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Asiat k\u00e4ytiin l\u00e4pi perusteellisesti. </p><p>Pienet kevennykset ja k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkit pitiv\u00e4t mielenkiintoa yll\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Koskaan ei ole fysiikkaa n\u00e4in hyvin oppinut.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":287579315,"_task_hash":1912536430,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:49:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Pienet kevennykset ja k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkit pitiv\u00e4t mielenkiintoa yll\u00e4.</p><p>Koskaan ei ole fysiikkaa n\u00e4in hyvin oppinut.</p><p class=\"after-context\">Esitti asiat selke\u00e4sti ja antoi hyvi\u00e4 k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkkej\u00e4.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-738501659,"_task_hash":670283033,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:49:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Koskaan ei ole fysiikkaa n\u00e4in hyvin oppinut.</p><p>Esitti asiat selke\u00e4sti ja antoi hyvi\u00e4 k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkkej\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Hauska opettaja! </p>","meta":{"source":"4-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-875638560,"_task_hash":-354926787,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:49:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Esitti asiat selke\u00e4sti ja antoi hyvi\u00e4 k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkkej\u00e4.</p><p>Hauska opettaja! </p><p class=\"after-context\">Jaksoi aamulla tsempata, kun opetus oli hauskaa eik\u00e4 vaan luettu teoriaa.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1877108858,"_task_hash":-1159551562,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:49:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Hauska opettaja! </p><p>Jaksoi aamulla tsempata, kun opetus oli hauskaa eik\u00e4 vaan luettu teoriaa.</p><p class=\"after-context\">K\u00e4vi perusasiat tosi hyvin l\u00e4pi.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":480933,"_task_hash":-1425604763,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:49:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Jaksoi aamulla tsempata, kun opetus oli hauskaa eik\u00e4 vaan luettu teoriaa.</p><p>K\u00e4vi perusasiat tosi hyvin l\u00e4pi.</p><p class=\"after-context\">Vaikeista asioista tuli helppoja helposti ymm\u00e4rrett\u00e4vien esimerkkien avulla.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2084472529,"_task_hash":-1294299854,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:49:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">K\u00e4vi perusasiat tosi hyvin l\u00e4pi.</p><p>Vaikeista asioista tuli helppoja helposti ymm\u00e4rrett\u00e4vien esimerkkien avulla.</p><p class=\"after-context\">Selke\u00e4 ja tasainen tyyli.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":154829762,"_task_hash":-829174461,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:49:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Vaikeista asioista tuli helppoja helposti ymm\u00e4rrett\u00e4vien esimerkkien avulla.</p><p>Selke\u00e4 ja tasainen tyyli.</p><p class=\"after-context\">Opettaja oli eritt\u00e4in p\u00e4tev\u00e4 ja jos ei tiennyt jotain niin selvitti aina my\u00f6hemmin perusteellisesti.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-554442756,"_task_hash":1123578084,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:49:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Selke\u00e4 ja tasainen tyyli.</p><p>Opettaja oli eritt\u00e4in p\u00e4tev\u00e4 ja jos ei tiennyt jotain niin selvitti aina my\u00f6hemmin perusteellisesti.</p><p class=\"after-context\">Opetus oli todella selv\u00e4\u00e4.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2007683788,"_task_hash":-426040004,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:49:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Opettaja oli eritt\u00e4in p\u00e4tev\u00e4 ja jos ei tiennyt jotain niin selvitti aina my\u00f6hemmin perusteellisesti.</p><p>Opetus oli todella selv\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Pidettiin huoli, ettei mik\u00e4\u00e4n j\u00e4\u00e4nyt ep\u00e4selv\u00e4ksi.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":913841072,"_task_hash":-248230936,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:49:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Opetus oli todella selv\u00e4\u00e4.</p><p>Pidettiin huoli, ettei mik\u00e4\u00e4n j\u00e4\u00e4nyt ep\u00e4selv\u00e4ksi.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-274635559,"_task_hash":-402837101,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:12","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Poikani herkk\u00e4 esteetikko, tytt\u00f6ni \u00e4\u00e4nek\u00e4s villikko Kerronpa v\u00e4h\u00e4n ajatuksiani, jotka l\u00e4htiv\u00e4t virtaamaan luettuani t\u00e4m\u00e4n Kuplia-palstan postauksen ja sen kommenttiboksia.</p><p class=\"after-context\">Olisi niin kamalasti tehnyt mieli itsekin osallistua keskusteluun ja oikoa joidenkin kommentoijien mielest\u00e4ni aivan kamalia asenteita ja ajatusmaailmoja.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-348293023,"_task_hash":-695912221,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:12","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Poikani herkk\u00e4 esteetikko, tytt\u00f6ni \u00e4\u00e4nek\u00e4s villikko Kerronpa v\u00e4h\u00e4n ajatuksiani, jotka l\u00e4htiv\u00e4t virtaamaan luettuani t\u00e4m\u00e4n Kuplia-palstan postauksen ja sen kommenttiboksia.</p><p>Olisi niin kamalasti tehnyt mieli itsekin osallistua keskusteluun ja oikoa joidenkin kommentoijien mielest\u00e4ni aivan kamalia asenteita ja ajatusmaailmoja.</p><p class=\"after-context\">Tajusin kuitenkin jo ennen kommentointia, ett\u00e4 tunteet k\u00e4viv\u00e4t kommenttiboksin puolella niin kuumina, ett\u00e4 oma osallistumiseni olisi ollut aivan turhaa ja mahdollisesti loppujen lopuksi olisin vain pahoittanut oman mieleni.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-759210678,"_task_hash":-31434568,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:12","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Olisi niin kamalasti tehnyt mieli itsekin osallistua keskusteluun ja oikoa joidenkin kommentoijien mielest\u00e4ni aivan kamalia asenteita ja ajatusmaailmoja.</p><p>Tajusin kuitenkin jo ennen kommentointia, ett\u00e4 tunteet k\u00e4viv\u00e4t kommenttiboksin puolella niin kuumina, ett\u00e4 oma osallistumiseni olisi ollut aivan turhaa ja mahdollisesti loppujen lopuksi olisin vain pahoittanut oman mieleni.</p><p class=\"after-context\">Taistelu ja riitely eiv\u00e4t muutenkaan ole niit\u00e4 keinoja, joilla koen asioiden etenev\u00e4n yleens\u00e4k\u00e4\u00e4n yht\u00e4\u00e4n mihink\u00e4\u00e4n.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-603004249,"_task_hash":1615722450,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:12","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tajusin kuitenkin jo ennen kommentointia, ett\u00e4 tunteet k\u00e4viv\u00e4t kommenttiboksin puolella niin kuumina, ett\u00e4 oma osallistumiseni olisi ollut aivan turhaa ja mahdollisesti loppujen lopuksi olisin vain pahoittanut oman mieleni.</p><p>Taistelu ja riitely eiv\u00e4t muutenkaan ole niit\u00e4 keinoja, joilla koen asioiden etenev\u00e4n yleens\u00e4k\u00e4\u00e4n yht\u00e4\u00e4n mihink\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Erityisesti asenteiden ja ajatusmaailmojen muuttamisen ja avartamisen ollessa kyseess\u00e4, olen sit\u00e4 mielt\u00e4 ett\u00e4 tehokkaampaa on kunnioittavasti ja hillitysti esitell\u00e4 omat ajatuksensa ja oma tapansa - se mit\u00e4 tietenkin pit\u00e4\u00e4 parempana( mutta jota nyt ei tarvitse kovaan \u00e4\u00e4neen kuuluttaa).</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1101299880,"_task_hash":270132541,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:12","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Taistelu ja riitely eiv\u00e4t muutenkaan ole niit\u00e4 keinoja, joilla koen asioiden etenev\u00e4n yleens\u00e4k\u00e4\u00e4n yht\u00e4\u00e4n mihink\u00e4\u00e4n.</p><p>Erityisesti asenteiden ja ajatusmaailmojen muuttamisen ja avartamisen ollessa kyseess\u00e4, olen sit\u00e4 mielt\u00e4 ett\u00e4 tehokkaampaa on kunnioittavasti ja hillitysti esitell\u00e4 omat ajatuksensa ja oma tapansa - se mit\u00e4 tietenkin pit\u00e4\u00e4 parempana( mutta jota nyt ei tarvitse kovaan \u00e4\u00e4neen kuuluttaa).</p><p class=\"after-context\">J\u00e4t\u00e4n siis nyt kommentoimatta kokonaan mit\u00e4 mielt\u00e4 olen Pelimies- ja lipunmyyj\u00e4 vauvabodyist\u00e4, sill\u00e4 luulen ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4n postauksen luettuasi tied\u00e4t jokatapauksessa kuinka ko.asiaan suhtaudun.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":862681913,"_task_hash":-494705453,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:12","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Erityisesti asenteiden ja ajatusmaailmojen muuttamisen ja avartamisen ollessa kyseess\u00e4, olen sit\u00e4 mielt\u00e4 ett\u00e4 tehokkaampaa on kunnioittavasti ja hillitysti esitell\u00e4 omat ajatuksensa ja oma tapansa - se mit\u00e4 tietenkin pit\u00e4\u00e4 parempana( mutta jota nyt ei tarvitse kovaan \u00e4\u00e4neen kuuluttaa).</p><p>J\u00e4t\u00e4n siis nyt kommentoimatta kokonaan mit\u00e4 mielt\u00e4 olen Pelimies- ja lipunmyyj\u00e4 vauvabodyist\u00e4, sill\u00e4 luulen ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4n postauksen luettuasi tied\u00e4t jokatapauksessa kuinka ko.asiaan suhtaudun.</p><p class=\"after-context\">Niinkuin tied\u00e4tte, on meill\u00e4 kaksi lasta.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-83206256,"_task_hash":872921156,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:12","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">J\u00e4t\u00e4n siis nyt kommentoimatta kokonaan mit\u00e4 mielt\u00e4 olen Pelimies- ja lipunmyyj\u00e4 vauvabodyist\u00e4, sill\u00e4 luulen ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4n postauksen luettuasi tied\u00e4t jokatapauksessa kuinka ko.asiaan suhtaudun.</p><p>Niinkuin tied\u00e4tte, on meill\u00e4 kaksi lasta.</p><p class=\"after-context\">Toinen on toukokuussa nelj\u00e4 vuotta t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4 poika ja toinen kaksivuotias tytt\u00f6.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":412448102,"_task_hash":1824203808,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:12","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Niinkuin tied\u00e4tte, on meill\u00e4 kaksi lasta.</p><p>Toinen on toukokuussa nelj\u00e4 vuotta t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4 poika ja toinen kaksivuotias tytt\u00f6.</p><p class=\"after-context\">Ulkoisesti he t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t kaikki &quot; perinteiset &quot; sukupuolilleen ominaiset &quot; kriteerit &quot;.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":601298889,"_task_hash":-1602833716,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:12","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Toinen on toukokuussa nelj\u00e4 vuotta t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4 poika ja toinen kaksivuotias tytt\u00f6.</p><p>Ulkoisesti he t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t kaikki &quot; perinteiset &quot; sukupuolilleen ominaiset &quot; kriteerit &quot;.</p><p class=\"after-context\">Pojan nimi on selke\u00e4sti pojan nimi, h\u00e4nell\u00e4 on lyhyt tukka ja h\u00e4n viilett\u00e4\u00e4 menem\u00e4\u00e4n sinivoittoisissa vaatteissaan.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":228887935,"_task_hash":1791808669,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:12","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Ulkoisesti he t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t kaikki &quot; perinteiset &quot; sukupuolilleen ominaiset &quot; kriteerit &quot;.</p><p>Pojan nimi on selke\u00e4sti pojan nimi, h\u00e4nell\u00e4 on lyhyt tukka ja h\u00e4n viilett\u00e4\u00e4 menem\u00e4\u00e4n sinivoittoisissa vaatteissaan.</p><p class=\"after-context\">Tytt\u00f6 taasen omaa &quot; tytt\u00f6m\u00e4isen &quot; luontonimen, h\u00e4nell\u00e4 on pitk\u00e4 tukka ja vaatekaapista l\u00f6ytyy suunnilleen sateenkaaren v\u00e4rien koko kirjo - vaaleanpunainen mukaan lukien.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1116136158,"_task_hash":-768727305,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:52:13","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Pojan nimi on selke\u00e4sti pojan nimi, h\u00e4nell\u00e4 on lyhyt tukka ja h\u00e4n viilett\u00e4\u00e4 menem\u00e4\u00e4n sinivoittoisissa vaatteissaan.</p><p>Tytt\u00f6 taasen omaa &quot; tytt\u00f6m\u00e4isen &quot; luontonimen, h\u00e4nell\u00e4 on pitk\u00e4 tukka ja vaatekaapista l\u00f6ytyy suunnilleen sateenkaaren v\u00e4rien koko kirjo - vaaleanpunainen mukaan lukien.</p><p class=\"after-context\">Voisit siis halutessasi helposti syytt\u00e4\u00e4 minua siit\u00e4, ett\u00e4 ahdistan lapseni perinteisiin roolimalleihin ja ahtaisiin asenteisiin siit\u00e4 kuinka tytt\u00f6jen ja poikien tulee k\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-841572201,"_task_hash":-331223095,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:52:13","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tytt\u00f6 taasen omaa &quot; tytt\u00f6m\u00e4isen &quot; luontonimen, h\u00e4nell\u00e4 on pitk\u00e4 tukka ja vaatekaapista l\u00f6ytyy suunnilleen sateenkaaren v\u00e4rien koko kirjo - vaaleanpunainen mukaan lukien.</p><p>Voisit siis halutessasi helposti syytt\u00e4\u00e4 minua siit\u00e4, ett\u00e4 ahdistan lapseni perinteisiin roolimalleihin ja ahtaisiin asenteisiin siit\u00e4 kuinka tytt\u00f6jen ja poikien tulee k\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1957612095,"_task_hash":-1224353057,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:52:13","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>T\u00e4m\u00e4 on Palohein\u00e4n kirjaston lukupiirin oma blogi </p><p class=\"after-context\">Valikko Syyskuu 2011 \u2013 Carpelan: Axel </p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":847880450,"_task_hash":1849218574,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:52:13","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">T\u00e4m\u00e4 on Palohein\u00e4n kirjaston lukupiirin oma blogi </p><p>Valikko Syyskuu 2011 \u2013 Carpelan: Axel </p><p class=\"after-context\">Bo Carpelanin( 1926\u20132011) romaanissa Axel( 1987) nimihenkil\u00f6 on Axel Carpelan, kirjailijan isois\u00e4n veli ja Jean Sibeliuksen paras yst\u00e4v\u00e4.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":425909740,"_task_hash":-2001832018,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:52:13","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Valikko Syyskuu 2011 \u2013 Carpelan: Axel </p><p>Bo Carpelanin( 1926\u20132011) romaanissa Axel( 1987) nimihenkil\u00f6 on Axel Carpelan, kirjailijan isois\u00e4n veli ja Jean Sibeliuksen paras yst\u00e4v\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Jo lapsena Axel ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4 oman erikoisen laatunsa: yht\u00e4\u00e4lt\u00e4 herkkyytens\u00e4 ja intohimonsa musiikkiin, toisaalta taas kyvytt\u00f6myytens\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 taiteellisia lahjojaan.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1104558189,"_task_hash":-1117640139,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:52:13","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Bo Carpelanin( 1926\u20132011) romaanissa Axel( 1987) nimihenkil\u00f6 on Axel Carpelan, kirjailijan isois\u00e4n veli ja Jean Sibeliuksen paras yst\u00e4v\u00e4.</p><p>Jo lapsena Axel ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4 oman erikoisen laatunsa: yht\u00e4\u00e4lt\u00e4 herkkyytens\u00e4 ja intohimonsa musiikkiin, toisaalta taas kyvytt\u00f6myytens\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 taiteellisia lahjojaan.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4nen p\u00e4\u00e4ns\u00e4 t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t sinfoniat, joita h\u00e4n ei koskaan saa ulos s\u00e4vellyksin\u00e4.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-918469281,"_task_hash":1630689933,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:52:13","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Jo lapsena Axel ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4 oman erikoisen laatunsa: yht\u00e4\u00e4lt\u00e4 herkkyytens\u00e4 ja intohimonsa musiikkiin, toisaalta taas kyvytt\u00f6myytens\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 taiteellisia lahjojaan.</p><p>H\u00e4nen p\u00e4\u00e4ns\u00e4 t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t sinfoniat, joita h\u00e4n ei koskaan saa ulos s\u00e4vellyksin\u00e4.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n ei edes kykene loihtimaan viulustaan esiin sellaista paloa ja tulkintaa, jotka h\u00e4n sisimm\u00e4ss\u00e4\u00e4n tavoittaa toisten luomista konsertoista.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1204399360,"_task_hash":894150770,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:52:13","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">H\u00e4nen p\u00e4\u00e4ns\u00e4 t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t sinfoniat, joita h\u00e4n ei koskaan saa ulos s\u00e4vellyksin\u00e4.</p><p>H\u00e4n ei edes kykene loihtimaan viulustaan esiin sellaista paloa ja tulkintaa, jotka h\u00e4n sisimm\u00e4ss\u00e4\u00e4n tavoittaa toisten luomista konsertoista.</p><p class=\"after-context\">Axelista kasvaa sairaalloinen, vet\u00e4ytyv\u00e4 ja uneksuva mies, muiden mielest\u00e4 hermoheikko kummajainen.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":669300757,"_task_hash":-1144173372,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:52:13","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">H\u00e4n ei edes kykene loihtimaan viulustaan esiin sellaista paloa ja tulkintaa, jotka h\u00e4n sisimm\u00e4ss\u00e4\u00e4n tavoittaa toisten luomista konsertoista.</p><p>Axelista kasvaa sairaalloinen, vet\u00e4ytyv\u00e4 ja uneksuva mies, muiden mielest\u00e4 hermoheikko kummajainen.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n on kuitenkin yksi ensimm\u00e4isist\u00e4, jotka tajuavat Sibeliuksen musikaalisen nerouden ja t\u00e4m\u00e4n merkityksen suomalaisuutta ilment\u00e4v\u00e4n\u00e4 voimana.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-631306509,"_task_hash":-374252153,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:52:13","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Axelista kasvaa sairaalloinen, vet\u00e4ytyv\u00e4 ja uneksuva mies, muiden mielest\u00e4 hermoheikko kummajainen.</p><p>H\u00e4n on kuitenkin yksi ensimm\u00e4isist\u00e4, jotka tajuavat Sibeliuksen musikaalisen nerouden ja t\u00e4m\u00e4n merkityksen suomalaisuutta ilment\u00e4v\u00e4n\u00e4 voimana.</p><p class=\"after-context\">Kun Axel viimein uskaltaa l\u00e4hesty\u00e4 s\u00e4velt\u00e4j\u00e4\u00e4, hapuillen alkavasta kirjeenvaihdosta kehittyy syv\u00e4llinen yst\u00e4vyys.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":163176393,"_task_hash":-1627364706,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:53:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">H\u00e4n on kuitenkin yksi ensimm\u00e4isist\u00e4, jotka tajuavat Sibeliuksen musikaalisen nerouden ja t\u00e4m\u00e4n merkityksen suomalaisuutta ilment\u00e4v\u00e4n\u00e4 voimana.</p><p>Kun Axel viimein uskaltaa l\u00e4hesty\u00e4 s\u00e4velt\u00e4j\u00e4\u00e4, hapuillen alkavasta kirjeenvaihdosta kehittyy syv\u00e4llinen yst\u00e4vyys.</p><p class=\"after-context\">Romaani on v\u00e4kev\u00e4 ja monikerroksinen: kaiken tiet\u00e4v\u00e4\u00e4 kerrontaa el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4t katkelmat Axelin kuvitellusta p\u00e4iv\u00e4kirjasta, kuohuva aikakausi ja kulttuuriel\u00e4m\u00e4 lomittuvat yksin\u00e4isen miehen traagiseen kohtaloon.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-619179261,"_task_hash":1991584766,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:53:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kun Axel viimein uskaltaa l\u00e4hesty\u00e4 s\u00e4velt\u00e4j\u00e4\u00e4, hapuillen alkavasta kirjeenvaihdosta kehittyy syv\u00e4llinen yst\u00e4vyys.</p><p>Romaani on v\u00e4kev\u00e4 ja monikerroksinen: kaiken tiet\u00e4v\u00e4\u00e4 kerrontaa el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4t katkelmat Axelin kuvitellusta p\u00e4iv\u00e4kirjasta, kuohuva aikakausi ja kulttuuriel\u00e4m\u00e4 lomittuvat yksin\u00e4isen miehen traagiseen kohtaloon.</p><p class=\"after-context\">Ennen kaikkea teos kertoo yst\u00e4vyydest\u00e4, unelmista ja kauneuden kaipuusta, taiteesta ja sen ehdottomuudesta.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":460659963,"_task_hash":915464780,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:53:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Romaani on v\u00e4kev\u00e4 ja monikerroksinen: kaiken tiet\u00e4v\u00e4\u00e4 kerrontaa el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4t katkelmat Axelin kuvitellusta p\u00e4iv\u00e4kirjasta, kuohuva aikakausi ja kulttuuriel\u00e4m\u00e4 lomittuvat yksin\u00e4isen miehen traagiseen kohtaloon.</p><p>Ennen kaikkea teos kertoo yst\u00e4vyydest\u00e4, unelmista ja kauneuden kaipuusta, taiteesta ja sen ehdottomuudesta.</p><p class=\"after-context\">Axelista Carpelanille my\u00f6nnettiin valtion kirjallisuuspalkinto, romaani oli my\u00f6s Finlandia-ehdokkaana.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":129695857,"_task_hash":1520665343,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:53:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Ennen kaikkea teos kertoo yst\u00e4vyydest\u00e4, unelmista ja kauneuden kaipuusta, taiteesta ja sen ehdottomuudesta.</p><p>Axelista Carpelanille my\u00f6nnettiin valtion kirjallisuuspalkinto, romaani oli my\u00f6s Finlandia-ehdokkaana.</p><p class=\"after-context\">Piiril\u00e4isi\u00e4 Axelin tarina niin ilahduttaa kuin surettaa: Bo Carpelan oli itse niin kauhean valoisa ja positiivinen persoona, h\u00e4nest\u00e4 j\u00e4i niin positiivinen mielikuva.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1093493855,"_task_hash":-558120292,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:53:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Axelista Carpelanille my\u00f6nnettiin valtion kirjallisuuspalkinto, romaani oli my\u00f6s Finlandia-ehdokkaana.</p><p>Piiril\u00e4isi\u00e4 Axelin tarina niin ilahduttaa kuin surettaa: Bo Carpelan oli itse niin kauhean valoisa ja positiivinen persoona, h\u00e4nest\u00e4 j\u00e4i niin positiivinen mielikuva.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n oli ihan viime hetkiins\u00e4 asti my\u00f6nteinen.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.13"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":478728052,"_task_hash":400952075,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:53:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Piiril\u00e4isi\u00e4 Axelin tarina niin ilahduttaa kuin surettaa: Bo Carpelan oli itse niin kauhean valoisa ja positiivinen persoona, h\u00e4nest\u00e4 j\u00e4i niin positiivinen mielikuva.</p><p>H\u00e4n oli ihan viime hetkiins\u00e4 asti my\u00f6nteinen.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4nelle lapsuus ja kaikki mit\u00e4, h\u00e4n oli el\u00e4nyt, oli l\u00e4sn\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 ja nyt.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.14"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-769012711,"_task_hash":378390684,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:53:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">H\u00e4n oli ihan viime hetkiins\u00e4 asti my\u00f6nteinen.</p><p>H\u00e4nelle lapsuus ja kaikki mit\u00e4, h\u00e4n oli el\u00e4nyt, oli l\u00e4sn\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 ja nyt.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.15"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1276279845,"_task_hash":1430546012,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:53:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Taistelevan britin paluu </p><p class=\"after-context\">Lent\u00e4j\u00e4-\u00e4ss\u00e4 Battler Brittonin ensiesiintyminen suomalaisessa Korkeaj\u00e4nnityssarjassa n\u00e4htiin jo vuonna 1958.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":541899293,"_task_hash":-761736514,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:53:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Taistelevan britin paluu </p><p>Lent\u00e4j\u00e4-\u00e4ss\u00e4 Battler Brittonin ensiesiintyminen suomalaisessa Korkeaj\u00e4nnityssarjassa n\u00e4htiin jo vuonna 1958.</p><p class=\"after-context\">Everstiluutnantti Robert Hereward &quot; Battler &quot; Britton oli saanut alkunsa Mike Butterworthin kyn\u00e4st\u00e4 vuonna 1956 ja hahmon ensimm\u00e4inen kuvittaja oli Geoff Campion, mutta vuosien varrella sarjalla on ollut lukuisa joukko piirt\u00e4ji\u00e4.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":602755552,"_task_hash":-22365717,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:53:19","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Lent\u00e4j\u00e4-\u00e4ss\u00e4 Battler Brittonin ensiesiintyminen suomalaisessa Korkeaj\u00e4nnityssarjassa n\u00e4htiin jo vuonna 1958.</p><p>Everstiluutnantti Robert Hereward &quot; Battler &quot; Britton oli saanut alkunsa Mike Butterworthin kyn\u00e4st\u00e4 vuonna 1956 ja hahmon ensimm\u00e4inen kuvittaja oli Geoff Campion, mutta vuosien varrella sarjalla on ollut lukuisa joukko piirt\u00e4ji\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Muiden muassa Hugo Pratt on kuvittanut sankarin edesottamuksia.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1126505028,"_task_hash":-784425368,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Everstiluutnantti Robert Hereward &quot; Battler &quot; Britton oli saanut alkunsa Mike Butterworthin kyn\u00e4st\u00e4 vuonna 1956 ja hahmon ensimm\u00e4inen kuvittaja oli Geoff Campion, mutta vuosien varrella sarjalla on ollut lukuisa joukko piirt\u00e4ji\u00e4.</p><p>Muiden muassa Hugo Pratt on kuvittanut sankarin edesottamuksia.</p><p class=\"after-context\">Alkuper\u00e4iset tarinat sis\u00e4lsiv\u00e4t villej\u00e4 seikkaluja, joilla ei ollut paljoakaan tekemist\u00e4 sodan todellisuuden kanssa.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1179058571,"_task_hash":-1291134345,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Muiden muassa Hugo Pratt on kuvittanut sankarin edesottamuksia.</p><p>Alkuper\u00e4iset tarinat sis\u00e4lsiv\u00e4t villej\u00e4 seikkaluja, joilla ei ollut paljoakaan tekemist\u00e4 sodan todellisuuden kanssa.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4ist\u00e4 tarinoista on saanut viimeksi nauttia pari vuotta sitten, kun niit\u00e4 julkaistiin Erikoiskorkkarissa.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1834565908,"_task_hash":-2018907669,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Alkuper\u00e4iset tarinat sis\u00e4lsiv\u00e4t villej\u00e4 seikkaluja, joilla ei ollut paljoakaan tekemist\u00e4 sodan todellisuuden kanssa.</p><p>N\u00e4ist\u00e4 tarinoista on saanut viimeksi nauttia pari vuotta sitten, kun niit\u00e4 julkaistiin Erikoiskorkkarissa.</p><p class=\"after-context\">Nyt Battler Britton on palannut kovempana kuin koskaan.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":919104427,"_task_hash":-1877646382,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">N\u00e4ist\u00e4 tarinoista on saanut viimeksi nauttia pari vuotta sitten, kun niit\u00e4 julkaistiin Erikoiskorkkarissa.</p><p>Nyt Battler Britton on palannut kovempana kuin koskaan.</p><p class=\"after-context\">Battler Brittonin uuden tulemisen takana on nimekk\u00e4it\u00e4 ammattitekij\u00f6it\u00e4.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-907343351,"_task_hash":799616761,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Nyt Battler Britton on palannut kovempana kuin koskaan.</p><p>Battler Brittonin uuden tulemisen takana on nimekk\u00e4it\u00e4 ammattitekij\u00f6it\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Garth Ennis on noussut kansan suosioon ennen kaikkea erinomaisen Preacher-sarjansa kautta, mutta h\u00e4n on my\u00f6s n\u00e4ytt\u00e4nyt kykyns\u00e4 mm.Punisherin( kotoisemmin Tuomarin) ja Hellblazerin parissa.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1106885273,"_task_hash":1793452306,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Battler Brittonin uuden tulemisen takana on nimekk\u00e4it\u00e4 ammattitekij\u00f6it\u00e4.</p><p>Garth Ennis on noussut kansan suosioon ennen kaikkea erinomaisen Preacher-sarjansa kautta, mutta h\u00e4n on my\u00f6s n\u00e4ytt\u00e4nyt kykyns\u00e4 mm.Punisherin( kotoisemmin Tuomarin) ja Hellblazerin parissa.</p><p class=\"after-context\">Suomeksi Preacheria tuli vain vaivaiset kaksi albumia, mutta onneksi Ennisin sanan s\u00e4il\u00e4st\u00e4 on p\u00e4\u00e4ssyt nauttimaan mm. kahdessa Karkeaj\u00e4nnitys-lehdess\u00e4.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":620730517,"_task_hash":-2135098441,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Garth Ennis on noussut kansan suosioon ennen kaikkea erinomaisen Preacher-sarjansa kautta, mutta h\u00e4n on my\u00f6s n\u00e4ytt\u00e4nyt kykyns\u00e4 mm.Punisherin( kotoisemmin Tuomarin) ja Hellblazerin parissa.</p><p>Suomeksi Preacheria tuli vain vaivaiset kaksi albumia, mutta onneksi Ennisin sanan s\u00e4il\u00e4st\u00e4 on p\u00e4\u00e4ssyt nauttimaan mm. kahdessa Karkeaj\u00e4nnitys-lehdess\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Ennisin tuotannolle on ominaista r\u00e4\u00e4vit\u00f6n huumori ja brutaalit ihmiskohtalot, joita t\u00e4ss\u00e4 teoksessa ei valitettavasti kuitenkaan n\u00e4hd\u00e4.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1613722345,"_task_hash":-2008550509,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Suomeksi Preacheria tuli vain vaivaiset kaksi albumia, mutta onneksi Ennisin sanan s\u00e4il\u00e4st\u00e4 on p\u00e4\u00e4ssyt nauttimaan mm. kahdessa Karkeaj\u00e4nnitys-lehdess\u00e4.</p><p>Ennisin tuotannolle on ominaista r\u00e4\u00e4vit\u00f6n huumori ja brutaalit ihmiskohtalot, joita t\u00e4ss\u00e4 teoksessa ei valitettavasti kuitenkaan n\u00e4hd\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Colin Wilson on sen sijaan aito sekaty\u00f6mies.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1474516015,"_task_hash":-82959903,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Ennisin tuotannolle on ominaista r\u00e4\u00e4vit\u00f6n huumori ja brutaalit ihmiskohtalot, joita t\u00e4ss\u00e4 teoksessa ei valitettavasti kuitenkaan n\u00e4hd\u00e4.</p><p>Colin Wilson on sen sijaan aito sekaty\u00f6mies.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-924726223,"_task_hash":-1307677434,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:41","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Arvostelussa Rayman Legends </p><p class=\"after-context\">Alkujaan vain Wii U:n yksinoikeudeksi suunniteltu Rayman Legends on kokenut jos jonkinlaista dramatiikkaa.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":351139986,"_task_hash":-1602840491,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:56:06","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Arvostelussa Rayman Legends </p><p>Alkujaan vain Wii U:n yksinoikeudeksi suunniteltu Rayman Legends on kokenut jos jonkinlaista dramatiikkaa.</p><p class=\"after-context\">Konsolin julkaisupeliksi tarkoitettu tasoloikka my\u00f6h\u00e4styi ensin aiotusta p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4, muuttui sitten multiplattariksi ja viiv\u00e4styi viel\u00e4 toistamiseen, jotta peli saataisiin julkaistua yhtaikaisesti kaikille alustoille.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":950715122,"_task_hash":314391241,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:56:06","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Alkujaan vain Wii U:n yksinoikeudeksi suunniteltu Rayman Legends on kokenut jos jonkinlaista dramatiikkaa.</p><p>Konsolin julkaisupeliksi tarkoitettu tasoloikka my\u00f6h\u00e4styi ensin aiotusta p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4, muuttui sitten multiplattariksi ja viiv\u00e4styi viel\u00e4 toistamiseen, jotta peli saataisiin julkaistua yhtaikaisesti kaikille alustoille.</p><p class=\"after-context\">Porun h\u00e4lvetty\u00e4 on kuitenkin mukava todeta, ett\u00e4 hyv\u00e4\u00e4 kannatti odottaa.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1334226112,"_task_hash":-820064825,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:56:06","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Konsolin julkaisupeliksi tarkoitettu tasoloikka my\u00f6h\u00e4styi ensin aiotusta p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4, muuttui sitten multiplattariksi ja viiv\u00e4styi viel\u00e4 toistamiseen, jotta peli saataisiin julkaistua yhtaikaisesti kaikille alustoille.</p><p>Porun h\u00e4lvetty\u00e4 on kuitenkin mukava todeta, ett\u00e4 hyv\u00e4\u00e4 kannatti odottaa.</p><p class=\"after-context\">Rayman Legends jatkaa parin vuoden takaisesta Rayman Originsista, vaikka varsinainen juoni ei kovin h\u00e4\u00e4pp\u00f6ist\u00e4 tarjoa.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":569254694,"_task_hash":1025086656,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:56:06","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Porun h\u00e4lvetty\u00e4 on kuitenkin mukava todeta, ett\u00e4 hyv\u00e4\u00e4 kannatti odottaa.</p><p>Rayman Legends jatkaa parin vuoden takaisesta Rayman Originsista, vaikka varsinainen juoni ei kovin h\u00e4\u00e4pp\u00f6ist\u00e4 tarjoa.</p><p class=\"after-context\">Raajaton Rayman muine sankareineen on koisinut leppoisasti vuosisadan putkeen, mink\u00e4 aikana pahuus on levinnyt j\u00e4lleen pitkin pit\u00e4ji\u00e4 ja napannut pienet teensiesit vangikseen.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-85176973,"_task_hash":1877939720,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:56:06","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Rayman Legends jatkaa parin vuoden takaisesta Rayman Originsista, vaikka varsinainen juoni ei kovin h\u00e4\u00e4pp\u00f6ist\u00e4 tarjoa.</p><p>Raajaton Rayman muine sankareineen on koisinut leppoisasti vuosisadan putkeen, mink\u00e4 aikana pahuus on levinnyt j\u00e4lleen pitkin pit\u00e4ji\u00e4 ja napannut pienet teensiesit vangikseen.</p><p class=\"after-context\">Auvoiselta levolta her\u00e4tty\u00e4\u00e4n ryhm\u00e4r\u00e4m\u00e4 joutuukin hypp\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n taulujen k\u00e4tk\u00f6iss\u00e4 oleviin maailmoihin pelastamaan yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4 ja kukistamaan siell\u00e4 lorvailevat ilkimykset.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1114976560,"_task_hash":1331537977,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:56:06","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Raajaton Rayman muine sankareineen on koisinut leppoisasti vuosisadan putkeen, mink\u00e4 aikana pahuus on levinnyt j\u00e4lleen pitkin pit\u00e4ji\u00e4 ja napannut pienet teensiesit vangikseen.</p><p>Auvoiselta levolta her\u00e4tty\u00e4\u00e4n ryhm\u00e4r\u00e4m\u00e4 joutuukin hypp\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n taulujen k\u00e4tk\u00f6iss\u00e4 oleviin maailmoihin pelastamaan yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4 ja kukistamaan siell\u00e4 lorvailevat ilkimykset.</p><p class=\"after-context\">Michel Ancelin edellinen ter\u00e4v\u00e4piirtosovitus ker\u00e4si mainetta ennen kaikkea pelin v\u00e4rikk\u00e4\u00e4n visuaalisuutensa sek\u00e4 hupaisien tehosteiden ja s\u00e4vellysten osalta, eik\u00e4 itse pelattavuuskaan j\u00e4\u00e4nyt vaille suitsutuksia.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1215925276,"_task_hash":359842016,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:56:06","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Auvoiselta levolta her\u00e4tty\u00e4\u00e4n ryhm\u00e4r\u00e4m\u00e4 joutuukin hypp\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n taulujen k\u00e4tk\u00f6iss\u00e4 oleviin maailmoihin pelastamaan yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4 ja kukistamaan siell\u00e4 lorvailevat ilkimykset.</p><p>Michel Ancelin edellinen ter\u00e4v\u00e4piirtosovitus ker\u00e4si mainetta ennen kaikkea pelin v\u00e4rikk\u00e4\u00e4n visuaalisuutensa sek\u00e4 hupaisien tehosteiden ja s\u00e4vellysten osalta, eik\u00e4 itse pelattavuuskaan j\u00e4\u00e4nyt vaille suitsutuksia.</p><p class=\"after-context\">Rayman Legends jatkaa toimivaksi havaitulla linjalla, mutta tekee kaiken hyv\u00e4n jatko-osan tapaan isommin ja kauniimmin.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2050489152,"_task_hash":1400783091,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:56:06","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Michel Ancelin edellinen ter\u00e4v\u00e4piirtosovitus ker\u00e4si mainetta ennen kaikkea pelin v\u00e4rikk\u00e4\u00e4n visuaalisuutensa sek\u00e4 hupaisien tehosteiden ja s\u00e4vellysten osalta, eik\u00e4 itse pelattavuuskaan j\u00e4\u00e4nyt vaille suitsutuksia.</p><p>Rayman Legends jatkaa toimivaksi havaitulla linjalla, mutta tekee kaiken hyv\u00e4n jatko-osan tapaan isommin ja kauniimmin.</p><p class=\"after-context\">Yli 120 tasoa on jaettu kuuteen visuaalisesti toisistaan eroavaan maailmaan.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":819901577,"_task_hash":339192176,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:56:06","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Rayman Legends jatkaa toimivaksi havaitulla linjalla, mutta tekee kaiken hyv\u00e4n jatko-osan tapaan isommin ja kauniimmin.</p><p>Yli 120 tasoa on jaettu kuuteen visuaalisesti toisistaan eroavaan maailmaan.</p><p class=\"after-context\">Maksimissaan kolmen kaverin kera pelaajan teht\u00e4v\u00e4 on yksinkertaisesti selvit\u00e4 kunkin kent\u00e4n kalkkiviivoille saakka ja vapauttaa hyppelyn lomassa vangeiksi joutuneita teensiesi\u00e4, jotta matka seuraavalle taululle aukeaa.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1895114034,"_task_hash":390675348,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:56:06","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Yli 120 tasoa on jaettu kuuteen visuaalisesti toisistaan eroavaan maailmaan.</p><p>Maksimissaan kolmen kaverin kera pelaajan teht\u00e4v\u00e4 on yksinkertaisesti selvit\u00e4 kunkin kent\u00e4n kalkkiviivoille saakka ja vapauttaa hyppelyn lomassa vangeiksi joutuneita teensiesi\u00e4, jotta matka seuraavalle taululle aukeaa.</p><p class=\"after-context\">Aivan viimeisint\u00e4 maailmaa lukuun ottamatta isonen\u00e4isi\u00e4 keijukaisia ei liioin tarvitse mets\u00e4st\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen eteenp\u00e4in, joskin n\u00e4iden pelastuksen ymp\u00e4rille rakennetut esteet ja ongelmat ovat useimmiten tasojen mielekk\u00e4int\u00e4 antia ratkaistaviksi.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":997676147,"_task_hash":-244743865,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:57:48","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Maksimissaan kolmen kaverin kera pelaajan teht\u00e4v\u00e4 on yksinkertaisesti selvit\u00e4 kunkin kent\u00e4n kalkkiviivoille saakka ja vapauttaa hyppelyn lomassa vangeiksi joutuneita teensiesi\u00e4, jotta matka seuraavalle taululle aukeaa.</p><p>Aivan viimeisint\u00e4 maailmaa lukuun ottamatta isonen\u00e4isi\u00e4 keijukaisia ei liioin tarvitse mets\u00e4st\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen eteenp\u00e4in, joskin n\u00e4iden pelastuksen ymp\u00e4rille rakennetut esteet ja ongelmat ovat useimmiten tasojen mielekk\u00e4int\u00e4 antia ratkaistaviksi.</p><p class=\"after-context\">Pelattavuuden osalta touhua on p\u00e4ivitetty hieman monipuolisemmaksi.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1171955829,"_task_hash":-1538424383,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:57:48","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Aivan viimeisint\u00e4 maailmaa lukuun ottamatta isonen\u00e4isi\u00e4 keijukaisia ei liioin tarvitse mets\u00e4st\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen eteenp\u00e4in, joskin n\u00e4iden pelastuksen ymp\u00e4rille rakennetut esteet ja ongelmat ovat useimmiten tasojen mielekk\u00e4int\u00e4 antia ratkaistaviksi.</p><p>Pelattavuuden osalta touhua on p\u00e4ivitetty hieman monipuolisemmaksi.</p><p class=\"after-context\">Edellisosan tuttu repertuaari s\u00e4ilyy ennallaan, ja pelaajat pystyv\u00e4t yh\u00e4 juoksemaan pitkin seini\u00e4, leijumaan ilmassa ja l\u00e4iskim\u00e4\u00e4n vihollisia.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.13"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":801130205,"_task_hash":1024624233,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:57:48","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Pelattavuuden osalta touhua on p\u00e4ivitetty hieman monipuolisemmaksi.</p><p>Edellisosan tuttu repertuaari s\u00e4ilyy ennallaan, ja pelaajat pystyv\u00e4t yh\u00e4 juoksemaan pitkin seini\u00e4, leijumaan ilmassa ja l\u00e4iskim\u00e4\u00e4n vihollisia.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.14"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1480877671,"_task_hash":376959767,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:57:48","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Kuha:n musiikissa on r\u00e4j\u00e4ht\u00e4v\u00e4\u00e4 potentiaalia.</p><p class=\"after-context\">Kuha nousee uudella levyll\u00e4\u00e4n suoraan suomalaisen progressiivisen tiederokin ehdottomaan eliittiin.</p>","meta":{"source":"10-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1093000911,"_task_hash":-1774558140,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:57:48","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kuha:n musiikissa on r\u00e4j\u00e4ht\u00e4v\u00e4\u00e4 potentiaalia.</p><p>Kuha nousee uudella levyll\u00e4\u00e4n suoraan suomalaisen progressiivisen tiederokin ehdottomaan eliittiin.</p><p class=\"after-context\">Tahtilajien t\u00e4htisade ja luennoiva laulutyyli kuuluvat edelleen tavaramerkkeihin, mutta nyt pintapoliittinen kikkailu on siirtynyt sivuosaan suoremman tieteellisen tavan tielt\u00e4.</p>","meta":{"source":"10-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-101313346,"_task_hash":870463125,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:57:48","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kuha nousee uudella levyll\u00e4\u00e4n suoraan suomalaisen progressiivisen tiederokin ehdottomaan eliittiin.</p><p>Tahtilajien t\u00e4htisade ja luennoiva laulutyyli kuuluvat edelleen tavaramerkkeihin, mutta nyt pintapoliittinen kikkailu on siirtynyt sivuosaan suoremman tieteellisen tavan tielt\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Kansallinen tiedeprogressiivinen tulevaisuus n\u00e4ytt\u00e4\u00e4 valoisalta.</p>","meta":{"source":"10-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1283167670,"_task_hash":-964784848,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:57:48","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tahtilajien t\u00e4htisade ja luennoiva laulutyyli kuuluvat edelleen tavaramerkkeihin, mutta nyt pintapoliittinen kikkailu on siirtynyt sivuosaan suoremman tieteellisen tavan tielt\u00e4.</p><p>Kansallinen tiedeprogressiivinen tulevaisuus n\u00e4ytt\u00e4\u00e4 valoisalta.</p><p class=\"after-context\">#&quot; Akseli Hemminki K.</p>","meta":{"source":"10-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1476580909,"_task_hash":-1983543586,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:57:48","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kansallinen tiedeprogressiivinen tulevaisuus n\u00e4ytt\u00e4\u00e4 valoisalta.</p><p>#&quot; Akseli Hemminki K.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"10-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":548888581,"_task_hash":1881968388,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:57:48","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Sitaattien heittely\u00e4 4. 8. 2011 | Martti Tuure </p><p class=\"after-context\">Toimittaja Toni Viljanmaa on kahdesti ottanut Aamulehden palstoilla vihapuheen esimerkkiedustajaksi kalastaja ja ekofilosofi Pentti Linkolan( Linkola, tuhon apostoli 29.7. ja Vihasivustoihin on pakko tottua 3.8.).</p>","meta":{"source":"11-OB-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-76294186,"_task_hash":-107858395,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:57:48","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Sitaattien heittely\u00e4 4. 8. 2011 | Martti Tuure </p><p>Toimittaja Toni Viljanmaa on kahdesti ottanut Aamulehden palstoilla vihapuheen esimerkkiedustajaksi kalastaja ja ekofilosofi Pentti Linkolan( Linkola, tuhon apostoli 29.7. ja Vihasivustoihin on pakko tottua 3.8.).</p><p class=\"after-context\">Molemmissa kirjoituksissa Viljanmaa viittaa Linkolan Tieteess\u00e4 tapahtuu - lehdess\u00e4 4-5/2011 julkaistuun kirjoitukseen, joka on alun perin vastine.</p>","meta":{"source":"11-OB-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1074217015,"_task_hash":1793281891,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:04:33","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Toimittaja Toni Viljanmaa on kahdesti ottanut Aamulehden palstoilla vihapuheen esimerkkiedustajaksi kalastaja ja ekofilosofi Pentti Linkolan( Linkola, tuhon apostoli 29.7. ja Vihasivustoihin on pakko tottua 3.8.).</p><p>Molemmissa kirjoituksissa Viljanmaa viittaa Linkolan Tieteess\u00e4 tapahtuu - lehdess\u00e4 4-5/2011 julkaistuun kirjoitukseen, joka on alun perin vastine.</p><p class=\"after-context\">Viljanmaan mukaan Linkolan teksti on natsismia ylist\u00e4v\u00e4\u00e4 vihapuhetta.</p>","meta":{"source":"11-OB-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1746776274,"_task_hash":528613688,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:04:33","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Molemmissa kirjoituksissa Viljanmaa viittaa Linkolan Tieteess\u00e4 tapahtuu - lehdess\u00e4 4-5/2011 julkaistuun kirjoitukseen, joka on alun perin vastine.</p><p>Viljanmaan mukaan Linkolan teksti on natsismia ylist\u00e4v\u00e4\u00e4 vihapuhetta.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4m\u00e4 ihailee natseja puhuessaan juutalaisten kansanmurhan luontoyst\u00e4v\u00e4llisest\u00e4 tehokkuudesta: \u201d junat kulkivat ja logistiikka pelasi \u201d, ja kuten Linkola totesi: \u201d Ekotaseen kannalta ihanteellista oli viel\u00e4 ruumiiden hy\u00f6tyk\u00e4ytt\u00f6, hiuksia my\u00f6ten.\u201d </p>","meta":{"source":"11-OB-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-960812849,"_task_hash":-1479007022,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:04:33","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Viljanmaan mukaan Linkolan teksti on natsismia ylist\u00e4v\u00e4\u00e4 vihapuhetta.</p><p>T\u00e4m\u00e4 ihailee natseja puhuessaan juutalaisten kansanmurhan luontoyst\u00e4v\u00e4llisest\u00e4 tehokkuudesta: \u201d junat kulkivat ja logistiikka pelasi \u201d, ja kuten Linkola totesi: \u201d Ekotaseen kannalta ihanteellista oli viel\u00e4 ruumiiden hy\u00f6tyk\u00e4ytt\u00f6, hiuksia my\u00f6ten.\u201d </p><p class=\"after-context\">Yksitt\u00e4isi\u00e4 lauseita Linkolan kirjoituksesta irrottamalla saa kyll\u00e4 karmean tuntuisia esimerkkej\u00e4.</p>","meta":{"source":"11-OB-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-902953510,"_task_hash":757516298,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:04:33","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">T\u00e4m\u00e4 ihailee natseja puhuessaan juutalaisten kansanmurhan luontoyst\u00e4v\u00e4llisest\u00e4 tehokkuudesta: \u201d junat kulkivat ja logistiikka pelasi \u201d, ja kuten Linkola totesi: \u201d Ekotaseen kannalta ihanteellista oli viel\u00e4 ruumiiden hy\u00f6tyk\u00e4ytt\u00f6, hiuksia my\u00f6ten.\u201d </p><p>Yksitt\u00e4isi\u00e4 lauseita Linkolan kirjoituksesta irrottamalla saa kyll\u00e4 karmean tuntuisia esimerkkej\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Mutta siin\u00e4 ei ole koko totuus.</p>","meta":{"source":"11-OB-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-989962658,"_task_hash":2071128466,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:04:33","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Yksitt\u00e4isi\u00e4 lauseita Linkolan kirjoituksesta irrottamalla saa kyll\u00e4 karmean tuntuisia esimerkkej\u00e4.</p><p>Mutta siin\u00e4 ei ole koko totuus.</p><p class=\"after-context\">Linkola puhuu asiasta ekotaseen kannalta.</p>","meta":{"source":"11-OB-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":97292573,"_task_hash":-64033623,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:04:33","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Mutta siin\u00e4 ei ole koko totuus.</p><p>Linkola puhuu asiasta ekotaseen kannalta.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"11-OB-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1955160721,"_task_hash":1689042492,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:04:33","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Hevosenlihaskandaaliin on monenlaisia tapoja suhtautua.</p><p class=\"after-context\">Joku syytt\u00e4\u00e4 EU:ta, joka onkin ollut viime vuosina suosiota saanut kansanhuvi.</p>","meta":{"source":"12-OB-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1419333284,"_task_hash":1032268076,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:04:33","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Hevosenlihaskandaaliin on monenlaisia tapoja suhtautua.</p><p>Joku syytt\u00e4\u00e4 EU:ta, joka onkin ollut viime vuosina suosiota saanut kansanhuvi.</p><p class=\"after-context\">Toinen vaatii lis\u00e4\u00e4 valvontaa, jota tosin on jo nyt aika tavalla.</p>","meta":{"source":"12-OB-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1375470423,"_task_hash":1512834967,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:04:33","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Joku syytt\u00e4\u00e4 EU:ta, joka onkin ollut viime vuosina suosiota saanut kansanhuvi.</p><p>Toinen vaatii lis\u00e4\u00e4 valvontaa, jota tosin on jo nyt aika tavalla.</p><p class=\"after-context\">Monet vain naureskelevat briteille, ett\u00e4 eiv\u00e4tk\u00f6 ne laukkakisojensa historiassa ymm\u00e4rr\u00e4 hevosenlihan p\u00e4\u00e4lle.</p>","meta":{"source":"12-OB-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":417753373,"_task_hash":-1167383357,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:04:33","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Toinen vaatii lis\u00e4\u00e4 valvontaa, jota tosin on jo nyt aika tavalla.</p><p>Monet vain naureskelevat briteille, ett\u00e4 eiv\u00e4tk\u00f6 ne laukkakisojensa historiassa ymm\u00e4rr\u00e4 hevosenlihan p\u00e4\u00e4lle.</p><p class=\"after-context\">On kuitenkin s\u00e4\u00e4li, jos meill\u00e4 hukataan hyv\u00e4 tilaisuus pys\u00e4hty\u00e4 ja oivaltaa, ett\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 on mahdollisuus muuttaa maailmaa.</p>","meta":{"source":"12-OB-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1909409082,"_task_hash":488344896,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:05:59","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Monet vain naureskelevat briteille, ett\u00e4 eiv\u00e4tk\u00f6 ne laukkakisojensa historiassa ymm\u00e4rr\u00e4 hevosenlihan p\u00e4\u00e4lle.</p><p>On kuitenkin s\u00e4\u00e4li, jos meill\u00e4 hukataan hyv\u00e4 tilaisuus pys\u00e4hty\u00e4 ja oivaltaa, ett\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 on mahdollisuus muuttaa maailmaa.</p><p class=\"after-context\">Kyse on suomalaisen maatalouden kannalta \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen t\u00e4rke\u00e4st\u00e4 asiasta, tuottajan asemasta markkinoilla.</p>","meta":{"source":"12-OB-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1520187188,"_task_hash":1027178363,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:05:59","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">On kuitenkin s\u00e4\u00e4li, jos meill\u00e4 hukataan hyv\u00e4 tilaisuus pys\u00e4hty\u00e4 ja oivaltaa, ett\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 on mahdollisuus muuttaa maailmaa.</p><p>Kyse on suomalaisen maatalouden kannalta \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen t\u00e4rke\u00e4st\u00e4 asiasta, tuottajan asemasta markkinoilla.</p><p class=\"after-context\">Minulla on mitta t\u00e4ysi ja kiire k\u00e4yd\u00e4 t\u00f6ihin, mutta siihen tarvitaan meit\u00e4 kaikkia, koska me kaikki olemme kuluttajia.</p>","meta":{"source":"12-OB-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1797597994,"_task_hash":-1287872657,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:05:59","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kyse on suomalaisen maatalouden kannalta \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen t\u00e4rke\u00e4st\u00e4 asiasta, tuottajan asemasta markkinoilla.</p><p>Minulla on mitta t\u00e4ysi ja kiire k\u00e4yd\u00e4 t\u00f6ihin, mutta siihen tarvitaan meit\u00e4 kaikkia, koska me kaikki olemme kuluttajia.</p><p class=\"after-context\">Meid\u00e4n kuluttajien t\u00e4ytyy nyt tehd\u00e4 muutama asia, jotta maailma muuttuisi.</p>","meta":{"source":"12-OB-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":390008055,"_task_hash":-980286951,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:05:59","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Minulla on mitta t\u00e4ysi ja kiire k\u00e4yd\u00e4 t\u00f6ihin, mutta siihen tarvitaan meit\u00e4 kaikkia, koska me kaikki olemme kuluttajia.</p><p>Meid\u00e4n kuluttajien t\u00e4ytyy nyt tehd\u00e4 muutama asia, jotta maailma muuttuisi.</p><p class=\"after-context\">Ensinn\u00e4kin meid\u00e4n pit\u00e4\u00e4 tehd\u00e4 valintoja, jotka suosivat suomalaista viljelij\u00e4\u00e4.</p>","meta":{"source":"12-OB-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1379486706,"_task_hash":-1536294174,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:05:59","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Meid\u00e4n kuluttajien t\u00e4ytyy nyt tehd\u00e4 muutama asia, jotta maailma muuttuisi.</p><p>Ensinn\u00e4kin meid\u00e4n pit\u00e4\u00e4 tehd\u00e4 valintoja, jotka suosivat suomalaista viljelij\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4llainen valinta on esimerkiksi se, ett\u00e4 ostaa laadukasta kotimaista tuoretta lihaa ja valmistaa itse ruokansa.</p>","meta":{"source":"12-OB-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2017498215,"_task_hash":1240248950,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:05:59","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Ensinn\u00e4kin meid\u00e4n pit\u00e4\u00e4 tehd\u00e4 valintoja, jotka suosivat suomalaista viljelij\u00e4\u00e4.</p><p>T\u00e4llainen valinta on esimerkiksi se, ett\u00e4 ostaa laadukasta kotimaista tuoretta lihaa ja valmistaa itse ruokansa.</p><p class=\"after-context\">Koska raaka-aine maksaa enemm\u00e4n kuin euron m\u00f6ss\u00f6, pit\u00e4\u00e4 olla valmis tekem\u00e4\u00e4n joskus toinen tai kolmaskin ruoka t\u00e4hteist\u00e4 \u2013 jos ei satu olemaan varaa ostaa enemm\u00e4nkin laadukasta, suomalaista lihaa.</p>","meta":{"source":"12-OB-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1001868799,"_task_hash":1396373739,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:05:59","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">T\u00e4llainen valinta on esimerkiksi se, ett\u00e4 ostaa laadukasta kotimaista tuoretta lihaa ja valmistaa itse ruokansa.</p><p>Koska raaka-aine maksaa enemm\u00e4n kuin euron m\u00f6ss\u00f6, pit\u00e4\u00e4 olla valmis tekem\u00e4\u00e4n joskus toinen tai kolmaskin ruoka t\u00e4hteist\u00e4 \u2013 jos ei satu olemaan varaa ostaa enemm\u00e4nkin laadukasta, suomalaista lihaa.</p><p class=\"after-context\">Suomalainen tuottaja on pinteess\u00e4, josta h\u00e4net voi pelastaa vain suomalainen kuluttaja.</p>","meta":{"source":"12-OB-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2020756824,"_task_hash":919065061,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:05:59","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Koska raaka-aine maksaa enemm\u00e4n kuin euron m\u00f6ss\u00f6, pit\u00e4\u00e4 olla valmis tekem\u00e4\u00e4n joskus toinen tai kolmaskin ruoka t\u00e4hteist\u00e4 \u2013 jos ei satu olemaan varaa ostaa enemm\u00e4nkin laadukasta, suomalaista lihaa.</p><p>Suomalainen tuottaja on pinteess\u00e4, josta h\u00e4net voi pelastaa vain suomalainen kuluttaja.</p><p class=\"after-context\">Ja suomalaisen kuluttajan t\u00e4ytyy ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 kolmen euron jauhelihaa ei voi tehd\u00e4 suomalaisesta pihvikarjasta.</p>","meta":{"source":"12-OB-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":911698739,"_task_hash":-1434653485,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:05:59","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Suomalainen tuottaja on pinteess\u00e4, josta h\u00e4net voi pelastaa vain suomalainen kuluttaja.</p><p>Ja suomalaisen kuluttajan t\u00e4ytyy ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 kolmen euron jauhelihaa ei voi tehd\u00e4 suomalaisesta pihvikarjasta.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"12-OB-OP.13"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1711661067,"_task_hash":1327310506,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:05:59","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Gould Campbell Vintage Port 1985 Alko: Ruskeanpunainen, makea, kyps\u00e4n kirsikkainen, karhunvatukkainen, hennon suklainen, l\u00e4mmin, pitk\u00e4( 72,80\u20ac) </p><p class=\"after-context\">Me: 19- pistett\u00e4.</p>","meta":{"source":"14-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-548460408,"_task_hash":1654929922,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Gould Campbell Vintage Port 1985 Alko: Ruskeanpunainen, makea, kyps\u00e4n kirsikkainen, karhunvatukkainen, hennon suklainen, l\u00e4mmin, pitk\u00e4( 72,80\u20ac) </p><p>Me: 19- pistett\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Ylim\u00e4\u00e4r\u00e4inen ohjelmanumero.</p>","meta":{"source":"14-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":2017317147,"_task_hash":-760687759,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Me: 19- pistett\u00e4.</p><p>Ylim\u00e4\u00e4r\u00e4inen ohjelmanumero.</p><p class=\"after-context\">Viini oli dekantoitu( ja osin jo nautittukin) edellisen\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4, ja se oli vain parantunut vuorokauden aikana.</p>","meta":{"source":"14-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1412738203,"_task_hash":-1526690787,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Ylim\u00e4\u00e4r\u00e4inen ohjelmanumero.</p><p>Viini oli dekantoitu( ja osin jo nautittukin) edellisen\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4, ja se oli vain parantunut vuorokauden aikana.</p><p class=\"after-context\">Loistava viini, joka ei ole menett\u00e4nyt nuorekkuuttaan.</p>","meta":{"source":"14-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1427938958,"_task_hash":-1034080998,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Viini oli dekantoitu( ja osin jo nautittukin) edellisen\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4, ja se oli vain parantunut vuorokauden aikana.</p><p>Loistava viini, joka ei ole menett\u00e4nyt nuorekkuuttaan.</p><p class=\"after-context\">Hieno tuoksu.</p>","meta":{"source":"14-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1968714015,"_task_hash":393097710,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Loistava viini, joka ei ole menett\u00e4nyt nuorekkuuttaan.</p><p>Hieno tuoksu.</p><p class=\"after-context\">Voimakas( jopa tulinen), makea, mustaherukkahilloinen maku.</p>","meta":{"source":"14-RV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":857797829,"_task_hash":-1408368404,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Hieno tuoksu.</p><p>Voimakas( jopa tulinen), makea, mustaherukkahilloinen maku.</p><p class=\"after-context\">Alkosta l\u00f6ytyi t\u00e4t\u00e4 viel\u00e4 maaliskuussa 2010 noin 30 pulloa.</p>","meta":{"source":"14-RV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-556503373,"_task_hash":-1610189129,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Voimakas( jopa tulinen), makea, mustaherukkahilloinen maku.</p><p>Alkosta l\u00f6ytyi t\u00e4t\u00e4 viel\u00e4 maaliskuussa 2010 noin 30 pulloa.</p><p class=\"after-context\">Kun aloittelin viiniharrastustani 1980-luvulla, punaviinin tyypillinen alkoholipitoisuus oli 12 %.</p>","meta":{"source":"14-RV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1467239078,"_task_hash":-425188458,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Alkosta l\u00f6ytyi t\u00e4t\u00e4 viel\u00e4 maaliskuussa 2010 noin 30 pulloa.</p><p>Kun aloittelin viiniharrastustani 1980-luvulla, punaviinin tyypillinen alkoholipitoisuus oli 12 %.</p><p class=\"after-context\">Nykyisin punaviiniss\u00e4 on alkoholia usein 14,5 %, joskus jopa enemm\u00e4n.</p>","meta":{"source":"14-RV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":319225042,"_task_hash":-458314936,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kun aloittelin viiniharrastustani 1980-luvulla, punaviinin tyypillinen alkoholipitoisuus oli 12 %.</p><p>Nykyisin punaviiniss\u00e4 on alkoholia usein 14,5 %, joskus jopa enemm\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Kehitykseen on vaikuttanut monta tekij\u00e4\u00e4: viininvalmistustekniikoiden paraneminen, ryp\u00e4leiden jalostus, viininviljelyn levi\u00e4minen l\u00e4mpim\u00e4mmille alueille ja ehk\u00e4 v\u00e4h\u00e4n ilmaston l\u00e4mpeneminenkin jne.</p>","meta":{"source":"14-RV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":865492349,"_task_hash":896209060,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Nykyisin punaviiniss\u00e4 on alkoholia usein 14,5 %, joskus jopa enemm\u00e4n.</p><p>Kehitykseen on vaikuttanut monta tekij\u00e4\u00e4: viininvalmistustekniikoiden paraneminen, ryp\u00e4leiden jalostus, viininviljelyn levi\u00e4minen l\u00e4mpim\u00e4mmille alueille ja ehk\u00e4 v\u00e4h\u00e4n ilmaston l\u00e4mpeneminenkin jne.</p><p class=\"after-context\">Monet tuottajat ovat halunneet lis\u00e4t\u00e4 viinins\u00e4 alkoholipitoisuutta, koska se tekee viinin t\u00e4ytel\u00e4isemm\u00e4ksi ja peitt\u00e4\u00e4 alleen pikku virheit\u00e4.</p>","meta":{"source":"14-RV-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1225787544,"_task_hash":508060893,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:07:25","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kehitykseen on vaikuttanut monta tekij\u00e4\u00e4: viininvalmistustekniikoiden paraneminen, ryp\u00e4leiden jalostus, viininviljelyn levi\u00e4minen l\u00e4mpim\u00e4mmille alueille ja ehk\u00e4 v\u00e4h\u00e4n ilmaston l\u00e4mpeneminenkin jne.</p><p>Monet tuottajat ovat halunneet lis\u00e4t\u00e4 viinins\u00e4 alkoholipitoisuutta, koska se tekee viinin t\u00e4ytel\u00e4isemm\u00e4ksi ja peitt\u00e4\u00e4 alleen pikku virheit\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Ja jos haluat saada paljon pisteit\u00e4 Robert Parkerilta, pit\u00e4\u00e4 viiniss\u00e4 olla paljon kaikkea.</p>","meta":{"source":"14-RV-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":404156097,"_task_hash":-595717166,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:07:25","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Monet tuottajat ovat halunneet lis\u00e4t\u00e4 viinins\u00e4 alkoholipitoisuutta, koska se tekee viinin t\u00e4ytel\u00e4isemm\u00e4ksi ja peitt\u00e4\u00e4 alleen pikku virheit\u00e4.</p><p>Ja jos haluat saada paljon pisteit\u00e4 Robert Parkerilta, pit\u00e4\u00e4 viiniss\u00e4 olla paljon kaikkea.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"14-RV-OP.13"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-789472032,"_task_hash":-327096521,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:07:25","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Tervetuloa Janne Sankelon kotisivuille! </p><p class=\"after-context\">Olen Kansallisen Kokoomuksen varapuheenjohtaja ja kansanedustaja.</p>","meta":{"source":"15-OB-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":641057335,"_task_hash":1659695416,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:07:25","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tervetuloa Janne Sankelon kotisivuille! </p><p>Olen Kansallisen Kokoomuksen varapuheenjohtaja ja kansanedustaja.</p><p class=\"after-context\">Eduskunnassa toimin liikenne- ja viestint\u00e4valiokunnassa ja maa- ja mets\u00e4talousvaliokunnassa.</p>","meta":{"source":"15-OB-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1928959368,"_task_hash":1075933446,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:07:25","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Olen Kansallisen Kokoomuksen varapuheenjohtaja ja kansanedustaja.</p><p>Eduskunnassa toimin liikenne- ja viestint\u00e4valiokunnassa ja maa- ja mets\u00e4talousvaliokunnassa.</p><p class=\"after-context\">Olen my\u00f6s Pohjoismaiden neuvoston j\u00e4sen.</p>","meta":{"source":"15-OB-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-795164419,"_task_hash":-1263631721,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:07:25","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Eduskunnassa toimin liikenne- ja viestint\u00e4valiokunnassa ja maa- ja mets\u00e4talousvaliokunnassa.</p><p>Olen my\u00f6s Pohjoismaiden neuvoston j\u00e4sen.</p><p class=\"after-context\">Kauhavalla toimin Kokoomuksen valtuustoryhm\u00e4n puheenjohtajana.</p>","meta":{"source":"15-OB-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":291727065,"_task_hash":2026543316,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:07:25","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Olen my\u00f6s Pohjoismaiden neuvoston j\u00e4sen.</p><p>Kauhavalla toimin Kokoomuksen valtuustoryhm\u00e4n puheenjohtajana.</p><p class=\"after-context\">\u201dKun ihmisill\u00e4 on ty\u00f6t\u00e4 on tarvitsemillemme palveluille maksajia.</p>","meta":{"source":"15-OB-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":482952587,"_task_hash":1326608336,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:07:25","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kauhavalla toimin Kokoomuksen valtuustoryhm\u00e4n puheenjohtajana.</p><p>\u201dKun ihmisill\u00e4 on ty\u00f6t\u00e4 on tarvitsemillemme palveluille maksajia.</p><p class=\"after-context\">V\u00e4litt\u00e4mist\u00e4 ei voi ulkoistaa.</p>","meta":{"source":"15-OB-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":335020170,"_task_hash":2118228408,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:07:25","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">\u201dKun ihmisill\u00e4 on ty\u00f6t\u00e4 on tarvitsemillemme palveluille maksajia.</p><p>V\u00e4litt\u00e4mist\u00e4 ei voi ulkoistaa.</p><p class=\"after-context\">Tarvitsemme kuitenkin my\u00f6s yhteiskunnan turvaverkkoja.</p>","meta":{"source":"15-OB-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-182768317,"_task_hash":1120334627,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:07:25","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">V\u00e4litt\u00e4mist\u00e4 ei voi ulkoistaa.</p><p>Tarvitsemme kuitenkin my\u00f6s yhteiskunnan turvaverkkoja.</p><p class=\"after-context\">Ty\u00f6st\u00e4 saatavalla rahalla rakennamme perheillemme taloja ja haemme kaupasta ruokaa \u2013 suomalaisesta ty\u00f6st\u00e4 maksamme kaiken.</p>","meta":{"source":"15-OB-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":301094468,"_task_hash":1174641158,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:43","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tarvitsemme kuitenkin my\u00f6s yhteiskunnan turvaverkkoja.</p><p>Ty\u00f6st\u00e4 saatavalla rahalla rakennamme perheillemme taloja ja haemme kaupasta ruokaa \u2013 suomalaisesta ty\u00f6st\u00e4 maksamme kaiken.</p><p class=\"after-context\">On t\u00e4rke\u00e4\u00e4 huolehtia, ett\u00e4 yhteiskunta kannustaa meit\u00e4 kaikkia ahkeruuteen ja yritteli\u00e4isyyteen.\u201d.</p>","meta":{"source":"15-OB-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1813217683,"_task_hash":-580075122,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:43","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Ty\u00f6st\u00e4 saatavalla rahalla rakennamme perheillemme taloja ja haemme kaupasta ruokaa \u2013 suomalaisesta ty\u00f6st\u00e4 maksamme kaiken.</p><p>On t\u00e4rke\u00e4\u00e4 huolehtia, ett\u00e4 yhteiskunta kannustaa meit\u00e4 kaikkia ahkeruuteen ja yritteli\u00e4isyyteen.\u201d.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"15-OB-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-692651545,"_task_hash":2110796347,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:43","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Alkuper\u00e4inen nimi: Goodfellas </p><p class=\"after-context\">&quot; Niin pienest\u00e4 kuin muistan, olen halunnut gangsteriksi &quot;, sanoi Henry Hill vuonna 1955.</p>","meta":{"source":"16-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1117362286,"_task_hash":1073642536,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:43","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Alkuper\u00e4inen nimi: Goodfellas </p><p>&quot; Niin pienest\u00e4 kuin muistan, olen halunnut gangsteriksi &quot;, sanoi Henry Hill vuonna 1955.</p><p class=\"after-context\">Henry Hillin unelmat n\u00e4yttiv\u00e4t toteutuvan.</p>","meta":{"source":"16-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-365996234,"_task_hash":-1975155254,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:43","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">&quot; Niin pienest\u00e4 kuin muistan, olen halunnut gangsteriksi &quot;, sanoi Henry Hill vuonna 1955.</p><p>Henry Hillin unelmat n\u00e4yttiv\u00e4t toteutuvan.</p><p class=\"after-context\">Mafiaperheeseen v\u00e4rv\u00e4tty juoksupoika oppi pian hommat ja yleni luottamusj\u00e4senen\u00e4 rivigangsteriksi pikkubisneksiin.</p>","meta":{"source":"16-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1823362266,"_task_hash":1848975968,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:43","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Henry Hillin unelmat n\u00e4yttiv\u00e4t toteutuvan.</p><p>Mafiaperheeseen v\u00e4rv\u00e4tty juoksupoika oppi pian hommat ja yleni luottamusj\u00e4senen\u00e4 rivigangsteriksi pikkubisneksiin.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n oppi pit\u00e4m\u00e4\u00e4n puolensa, oppi varastamaan ja mittaamaan el\u00e4m\u00e4n arvoa rahassa.</p>","meta":{"source":"16-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-262364719,"_task_hash":-1890660965,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:43","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Mafiaperheeseen v\u00e4rv\u00e4tty juoksupoika oppi pian hommat ja yleni luottamusj\u00e4senen\u00e4 rivigangsteriksi pikkubisneksiin.</p><p>H\u00e4n oppi pit\u00e4m\u00e4\u00e4n puolensa, oppi varastamaan ja mittaamaan el\u00e4m\u00e4n arvoa rahassa.</p><p class=\"after-context\">Kaverit olivat mafiapoikia, avioliitot solmittiin ja perhe-el\u00e4m\u00e4 vietettiin omassa piiriss\u00e4.</p>","meta":{"source":"16-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-846480043,"_task_hash":83011614,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:43","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">H\u00e4n oppi pit\u00e4m\u00e4\u00e4n puolensa, oppi varastamaan ja mittaamaan el\u00e4m\u00e4n arvoa rahassa.</p><p>Kaverit olivat mafiapoikia, avioliitot solmittiin ja perhe-el\u00e4m\u00e4 vietettiin omassa piiriss\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Henryn kohtaloksi alkoivat koitua omat bisnekset, huumekauppa.</p>","meta":{"source":"16-RV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":22324820,"_task_hash":-1906583253,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:43","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kaverit olivat mafiapoikia, avioliitot solmittiin ja perhe-el\u00e4m\u00e4 vietettiin omassa piiriss\u00e4.</p><p>Henryn kohtaloksi alkoivat koitua omat bisnekset, huumekauppa.</p><p class=\"after-context\">Kun se ry\u00f6st\u00e4ytyi.</p>","meta":{"source":"16-RV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1499823999,"_task_hash":-1560753956,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:43","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Henryn kohtaloksi alkoivat koitua omat bisnekset, huumekauppa.</p><p>Kun se ry\u00f6st\u00e4ytyi.</p><p class=\"after-context\">Hyvi\u00e4 n\u00e4yttelij\u00e4suorituksia riitt\u00e4\u00e4, mm. Joe Pesci, Ray Liotta, ja Robert De Niro, tosin h\u00e4n on t\u00e4ss\u00e4 sivummalla kuin ehk\u00e4 yleens\u00e4.</p>","meta":{"source":"16-RV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1746467534,"_task_hash":-123495913,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:09:27","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kun se ry\u00f6st\u00e4ytyi.</p><p>Hyvi\u00e4 n\u00e4yttelij\u00e4suorituksia riitt\u00e4\u00e4, mm. Joe Pesci, Ray Liotta, ja Robert De Niro, tosin h\u00e4n on t\u00e4ss\u00e4 sivummalla kuin ehk\u00e4 yleens\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Scorsese jatkaa katukulmien raakuuksia kuvaavalla linjallaan, jonka muita teoksia edustavat esimerkiksi Sudenpes\u00e4 ja Taksikuski.</p>","meta":{"source":"16-RV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1307579900,"_task_hash":1051500029,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:09:27","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Hyvi\u00e4 n\u00e4yttelij\u00e4suorituksia riitt\u00e4\u00e4, mm. Joe Pesci, Ray Liotta, ja Robert De Niro, tosin h\u00e4n on t\u00e4ss\u00e4 sivummalla kuin ehk\u00e4 yleens\u00e4.</p><p>Scorsese jatkaa katukulmien raakuuksia kuvaavalla linjallaan, jonka muita teoksia edustavat esimerkiksi Sudenpes\u00e4 ja Taksikuski.</p><p class=\"after-context\">Mafiaveljet on j\u00e4lleen ihan hyv\u00e4 ja paikoitellen hienokin kuvaus gangsterien arjesta ja jokap\u00e4iv\u00e4isest\u00e4 el\u00e4m\u00e4st\u00e4, mutta sellaisenakin oikeastaan ehk\u00e4 liian perus.</p>","meta":{"source":"16-RV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-75757145,"_task_hash":-700542540,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:09:27","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Scorsese jatkaa katukulmien raakuuksia kuvaavalla linjallaan, jonka muita teoksia edustavat esimerkiksi Sudenpes\u00e4 ja Taksikuski.</p><p>Mafiaveljet on j\u00e4lleen ihan hyv\u00e4 ja paikoitellen hienokin kuvaus gangsterien arjesta ja jokap\u00e4iv\u00e4isest\u00e4 el\u00e4m\u00e4st\u00e4, mutta sellaisenakin oikeastaan ehk\u00e4 liian perus.</p><p class=\"after-context\">Tarina ei oikein yll\u00e4t\u00e4 eik\u00e4 kerronta erilaisuudestaan huolimatta jaksa j\u00e4rin vieh\u00e4tt\u00e4\u00e4.</p>","meta":{"source":"16-RV-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-646110557,"_task_hash":2092736203,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:09:27","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Mafiaveljet on j\u00e4lleen ihan hyv\u00e4 ja paikoitellen hienokin kuvaus gangsterien arjesta ja jokap\u00e4iv\u00e4isest\u00e4 el\u00e4m\u00e4st\u00e4, mutta sellaisenakin oikeastaan ehk\u00e4 liian perus.</p><p>Tarina ei oikein yll\u00e4t\u00e4 eik\u00e4 kerronta erilaisuudestaan huolimatta jaksa j\u00e4rin vieh\u00e4tt\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Jos alan miettim\u00e4\u00e4n sis\u00e4lt\u00f6\u00e4, l\u00f6yd\u00e4n toki kasan kirosanoja, hakkaamista, verta ja muuta julmaa, joiden voidaan katsoa kuvaavan satiirisestikin rappioituvaa l\u00e4nsimaista yhteiskuntaa, mutta t\u00e4llaista on n\u00e4hty aiemminkin, - enemm\u00e4n tai v\u00e4hemm\u00e4n samankaltaisena.</p>","meta":{"source":"16-RV-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":405326879,"_task_hash":1421586045,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:09:27","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tarina ei oikein yll\u00e4t\u00e4 eik\u00e4 kerronta erilaisuudestaan huolimatta jaksa j\u00e4rin vieh\u00e4tt\u00e4\u00e4.</p><p>Jos alan miettim\u00e4\u00e4n sis\u00e4lt\u00f6\u00e4, l\u00f6yd\u00e4n toki kasan kirosanoja, hakkaamista, verta ja muuta julmaa, joiden voidaan katsoa kuvaavan satiirisestikin rappioituvaa l\u00e4nsimaista yhteiskuntaa, mutta t\u00e4llaista on n\u00e4hty aiemminkin, - enemm\u00e4n tai v\u00e4hemm\u00e4n samankaltaisena.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"16-RV-OP.13"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-965431869,"_task_hash":-804848447,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:09:27","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>El\u00e4kel\u00e4isten hyvinvointi heikkeni kuluvana vuonna.</p><p class=\"after-context\">Laaja STAKES: n hyvinvointia kartoittanut kyselytutkimus osoittaa, ett\u00e4 suomalaisten hyvinvointi on kohentunut edelleen, mutta my\u00f6s erot hyvinvoinnissa ovat kasvaneet.</p>","meta":{"source":"18-OB-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-445866745,"_task_hash":-1249556137,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:09:27","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">El\u00e4kel\u00e4isten hyvinvointi heikkeni kuluvana vuonna.</p><p>Laaja STAKES: n hyvinvointia kartoittanut kyselytutkimus osoittaa, ett\u00e4 suomalaisten hyvinvointi on kohentunut edelleen, mutta my\u00f6s erot hyvinvoinnissa ovat kasvaneet.</p><p class=\"after-context\">El\u00e4kel\u00e4iset ovat jo vuosia havainneet tutkijoiden nyt esiin nostamat hyvinvoinnin heikennykset omassa el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n, kuluvana vuonna on erityisesti el\u00e4misen perushy\u00f6dykkeiden- terveys, ruoka ja asumisen- hinnat nousseet yli kymmenen prosenttia ja el\u00e4kkeiden korotusprosentti oli vain nelj\u00e4nnes siit\u00e4.</p>","meta":{"source":"18-OB-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1052955200,"_task_hash":1719118105,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:09:27","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Laaja STAKES: n hyvinvointia kartoittanut kyselytutkimus osoittaa, ett\u00e4 suomalaisten hyvinvointi on kohentunut edelleen, mutta my\u00f6s erot hyvinvoinnissa ovat kasvaneet.</p><p>El\u00e4kel\u00e4iset ovat jo vuosia havainneet tutkijoiden nyt esiin nostamat hyvinvoinnin heikennykset omassa el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n, kuluvana vuonna on erityisesti el\u00e4misen perushy\u00f6dykkeiden- terveys, ruoka ja asumisen- hinnat nousseet yli kymmenen prosenttia ja el\u00e4kkeiden korotusprosentti oli vain nelj\u00e4nnes siit\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Kelan tutkimuksen mukaan Suomessa k\u00f6yhyys keskittyy pelk\u00e4ll\u00e4 kansanel\u00e4kkeell\u00e4 toimeentuleviin, p\u00e4\u00e4osin ik\u00e4\u00e4ntyneisiin yli 75-vuotiaisiin naisiin.</p>","meta":{"source":"18-OB-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":410525238,"_task_hash":-631277797,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:09:27","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">El\u00e4kel\u00e4iset ovat jo vuosia havainneet tutkijoiden nyt esiin nostamat hyvinvoinnin heikennykset omassa el\u00e4m\u00e4ss\u00e4\u00e4n, kuluvana vuonna on erityisesti el\u00e4misen perushy\u00f6dykkeiden- terveys, ruoka ja asumisen- hinnat nousseet yli kymmenen prosenttia ja el\u00e4kkeiden korotusprosentti oli vain nelj\u00e4nnes siit\u00e4.</p><p>Kelan tutkimuksen mukaan Suomessa k\u00f6yhyys keskittyy pelk\u00e4ll\u00e4 kansanel\u00e4kkeell\u00e4 toimeentuleviin, p\u00e4\u00e4osin ik\u00e4\u00e4ntyneisiin yli 75-vuotiaisiin naisiin.</p><p class=\"after-context\">Tied\u00e4mme, ett\u00e4 sosiaali- ja terveyspalvelujen k\u00e4ytt\u00f6 lis\u00e4\u00e4ntyy ik\u00e4\u00e4ntyess\u00e4 eli n\u00e4m\u00e4 terveydenhoitomaksujen korotukset koskevat kipeimmin juuri pienituloisia yli 75-vuotiaita, joille toimeentulo koostuu vain pelk\u00e4st\u00e4 kansanel\u00e4kkeest\u00e4.</p>","meta":{"source":"18-OB-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1186734747,"_task_hash":-1996553916,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:09:27","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kelan tutkimuksen mukaan Suomessa k\u00f6yhyys keskittyy pelk\u00e4ll\u00e4 kansanel\u00e4kkeell\u00e4 toimeentuleviin, p\u00e4\u00e4osin ik\u00e4\u00e4ntyneisiin yli 75-vuotiaisiin naisiin.</p><p>Tied\u00e4mme, ett\u00e4 sosiaali- ja terveyspalvelujen k\u00e4ytt\u00f6 lis\u00e4\u00e4ntyy ik\u00e4\u00e4ntyess\u00e4 eli n\u00e4m\u00e4 terveydenhoitomaksujen korotukset koskevat kipeimmin juuri pienituloisia yli 75-vuotiaita, joille toimeentulo koostuu vain pelk\u00e4st\u00e4 kansanel\u00e4kkeest\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Hyvinvointia heikent\u00e4v\u00e4 vaikutus tuntuu kaikilla el\u00e4kel\u00e4isill\u00e4, koska el\u00e4kkeiden ostovoima ei ole kehittynyt.</p>","meta":{"source":"18-OB-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":756805405,"_task_hash":-1815754162,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:10:20","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tied\u00e4mme, ett\u00e4 sosiaali- ja terveyspalvelujen k\u00e4ytt\u00f6 lis\u00e4\u00e4ntyy ik\u00e4\u00e4ntyess\u00e4 eli n\u00e4m\u00e4 terveydenhoitomaksujen korotukset koskevat kipeimmin juuri pienituloisia yli 75-vuotiaita, joille toimeentulo koostuu vain pelk\u00e4st\u00e4 kansanel\u00e4kkeest\u00e4.</p><p>Hyvinvointia heikent\u00e4v\u00e4 vaikutus tuntuu kaikilla el\u00e4kel\u00e4isill\u00e4, koska el\u00e4kkeiden ostovoima ei ole kehittynyt.</p><p class=\"after-context\">Alkuvuodesta STT uutisoi 13.3.08 el\u00e4kel\u00e4isten ahdingosta joka paljastui Kirkkohallituksen ja potilasj\u00e4rjest\u00f6jen tutkimuksessa.</p>","meta":{"source":"18-OB-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-237730566,"_task_hash":-615833910,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:10:20","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Hyvinvointia heikent\u00e4v\u00e4 vaikutus tuntuu kaikilla el\u00e4kel\u00e4isill\u00e4, koska el\u00e4kkeiden ostovoima ei ole kehittynyt.</p><p>Alkuvuodesta STT uutisoi 13.3.08 el\u00e4kel\u00e4isten ahdingosta joka paljastui Kirkkohallituksen ja potilasj\u00e4rjest\u00f6jen tutkimuksessa.</p><p class=\"after-context\">Suomessa on pitk\u00e4n ty\u00f6uran tehneit\u00e4 el\u00e4kel\u00e4isi\u00e4, joiden varat eiv\u00e4t aikaisemminkaan ole riitt\u00e4neet edes l\u00e4\u00e4kkeisiin.</p>","meta":{"source":"18-OB-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-539161450,"_task_hash":1802736871,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:10:20","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Alkuvuodesta STT uutisoi 13.3.08 el\u00e4kel\u00e4isten ahdingosta joka paljastui Kirkkohallituksen ja potilasj\u00e4rjest\u00f6jen tutkimuksessa.</p><p>Suomessa on pitk\u00e4n ty\u00f6uran tehneit\u00e4 el\u00e4kel\u00e4isi\u00e4, joiden varat eiv\u00e4t aikaisemminkaan ole riitt\u00e4neet edes l\u00e4\u00e4kkeisiin.</p><p class=\"after-context\">Jotkut s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4t ottamalla p\u00e4ivitt\u00e4iseksi tarkoitetun l\u00e4\u00e4kkeen vain joka kolmas p\u00e4iv\u00e4.</p>","meta":{"source":"18-OB-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-572328589,"_task_hash":-217193817,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:10:20","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Suomessa on pitk\u00e4n ty\u00f6uran tehneit\u00e4 el\u00e4kel\u00e4isi\u00e4, joiden varat eiv\u00e4t aikaisemminkaan ole riitt\u00e4neet edes l\u00e4\u00e4kkeisiin.</p><p>Jotkut s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4t ottamalla p\u00e4ivitt\u00e4iseksi tarkoitetun l\u00e4\u00e4kkeen vain joka kolmas p\u00e4iv\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Potilas- ja vammaisj\u00e4rjest\u00f6ihin on viime vuoden aikana tullut yh\u00e4 enemm\u00e4n yhteydenottoja pitk\u00e4aikaissairailta, jotka ovat j\u00e4tt\u00e4neet l\u00e4\u00e4kkeens\u00e4 ostamatta, koska rahat eiv\u00e4t riit\u00e4 sek\u00e4 ruokaan ett\u00e4 l\u00e4\u00e4kkeisiin.</p>","meta":{"source":"18-OB-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1507641191,"_task_hash":-455453662,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:10:20","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Jotkut s\u00e4\u00e4st\u00e4v\u00e4t ottamalla p\u00e4ivitt\u00e4iseksi tarkoitetun l\u00e4\u00e4kkeen vain joka kolmas p\u00e4iv\u00e4.</p><p>Potilas- ja vammaisj\u00e4rjest\u00f6ihin on viime vuoden aikana tullut yh\u00e4 enemm\u00e4n yhteydenottoja pitk\u00e4aikaissairailta, jotka ovat j\u00e4tt\u00e4neet l\u00e4\u00e4kkeens\u00e4 ostamatta, koska rahat eiv\u00e4t riit\u00e4 sek\u00e4 ruokaan ett\u00e4 l\u00e4\u00e4kkeisiin.</p><p class=\"after-context\">Tilanne siis vain pahenee kun terveydenhuoltomaksuja on korotettu.</p>","meta":{"source":"18-OB-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":649544820,"_task_hash":-323324161,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:10:20","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Potilas- ja vammaisj\u00e4rjest\u00f6ihin on viime vuoden aikana tullut yh\u00e4 enemm\u00e4n yhteydenottoja pitk\u00e4aikaissairailta, jotka ovat j\u00e4tt\u00e4neet l\u00e4\u00e4kkeens\u00e4 ostamatta, koska rahat eiv\u00e4t riit\u00e4 sek\u00e4 ruokaan ett\u00e4 l\u00e4\u00e4kkeisiin.</p><p>Tilanne siis vain pahenee kun terveydenhuoltomaksuja on korotettu.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"18-OB-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":689388373,"_task_hash":-1848736795,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:10:20","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Mies sillalta 6.5.2013 </p><p class=\"after-context\">Inka Nousiaisen Kirkkaat p\u00e4iv\u00e4 ja ilta on kuulaankaunis, surumielinen ja samalla toiveikas kirja rakkaudesta, sodasta, kuolemasta ja sen ylitt\u00e4v\u00e4st\u00e4 uskosta.</p>","meta":{"source":"19-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-861121202,"_task_hash":-1894666749,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:10:20","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Mies sillalta 6.5.2013 </p><p>Inka Nousiaisen Kirkkaat p\u00e4iv\u00e4 ja ilta on kuulaankaunis, surumielinen ja samalla toiveikas kirja rakkaudesta, sodasta, kuolemasta ja sen ylitt\u00e4v\u00e4st\u00e4 uskosta.</p><p class=\"after-context\">Satu Ketolan teokselle Kirkkaat p\u00e4iv\u00e4 ja ilta( Siltala) suunnittelema graafinen ulkoasu \u2013 kannen siniseen sumuun katoava silta ja vanha kirjoituskoneen fontti \u2013 luovat odottavan, nostalgisen tunnelman.</p>","meta":{"source":"19-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":813734274,"_task_hash":-1581985124,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:10:20","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Inka Nousiaisen Kirkkaat p\u00e4iv\u00e4 ja ilta on kuulaankaunis, surumielinen ja samalla toiveikas kirja rakkaudesta, sodasta, kuolemasta ja sen ylitt\u00e4v\u00e4st\u00e4 uskosta.</p><p>Satu Ketolan teokselle Kirkkaat p\u00e4iv\u00e4 ja ilta( Siltala) suunnittelema graafinen ulkoasu \u2013 kannen siniseen sumuun katoava silta ja vanha kirjoituskoneen fontti \u2013 luovat odottavan, nostalgisen tunnelman.</p><p class=\"after-context\">Eik\u00e4 se pet\u00e4, kun sillalle kerran astuu, se on kuljettava saman tien loppuun asti.</p>","meta":{"source":"19-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-125532065,"_task_hash":-1996841247,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:10:20","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Satu Ketolan teokselle Kirkkaat p\u00e4iv\u00e4 ja ilta( Siltala) suunnittelema graafinen ulkoasu \u2013 kannen siniseen sumuun katoava silta ja vanha kirjoituskoneen fontti \u2013 luovat odottavan, nostalgisen tunnelman.</p><p>Eik\u00e4 se pet\u00e4, kun sillalle kerran astuu, se on kuljettava saman tien loppuun asti.</p><p class=\"after-context\">Niin intensiivisen oman maailman Inka Nousiainen kauniilla, eleett\u00f6m\u00e4ll\u00e4 kielell\u00e4\u00e4n pystyy luomaan.</p>","meta":{"source":"19-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":250323406,"_task_hash":-1693197067,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:02","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Eik\u00e4 se pet\u00e4, kun sillalle kerran astuu, se on kuljettava saman tien loppuun asti.</p><p>Niin intensiivisen oman maailman Inka Nousiainen kauniilla, eleett\u00f6m\u00e4ll\u00e4 kielell\u00e4\u00e4n pystyy luomaan.</p><p class=\"after-context\">Vanha Edla ja nuori palomies Viljami her\u00e4\u00e4v\u00e4t nykyaikana aivan erilaiseen aamuun.</p>","meta":{"source":"19-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1615384083,"_task_hash":832111958,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:02","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Niin intensiivisen oman maailman Inka Nousiainen kauniilla, eleett\u00f6m\u00e4ll\u00e4 kielell\u00e4\u00e4n pystyy luomaan.</p><p>Vanha Edla ja nuori palomies Viljami her\u00e4\u00e4v\u00e4t nykyaikana aivan erilaiseen aamuun.</p><p class=\"after-context\">Kerrostaloasunnossaan ikivanha Edla jo kyselee itselt\u00e4\u00e4n, mit\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 maailmassa en\u00e4\u00e4 tekee.</p>","meta":{"source":"19-RV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1885286417,"_task_hash":-1042106070,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:02","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Vanha Edla ja nuori palomies Viljami her\u00e4\u00e4v\u00e4t nykyaikana aivan erilaiseen aamuun.</p><p>Kerrostaloasunnossaan ikivanha Edla jo kyselee itselt\u00e4\u00e4n, mit\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 maailmassa en\u00e4\u00e4 tekee.</p><p class=\"after-context\">Nuori palomies Viljami puolestaan tumppaa tupakan lautaselle ja livist\u00e4\u00e4 asunnostaan, ettei tarvitsisi kohdata silm\u00e4st\u00e4 silm\u00e4\u00e4n eilis\u00f6ist\u00e4 petikumppaniaan.</p>","meta":{"source":"19-RV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1951617735,"_task_hash":-985251288,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:02","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kerrostaloasunnossaan ikivanha Edla jo kyselee itselt\u00e4\u00e4n, mit\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 maailmassa en\u00e4\u00e4 tekee.</p><p>Nuori palomies Viljami puolestaan tumppaa tupakan lautaselle ja livist\u00e4\u00e4 asunnostaan, ettei tarvitsisi kohdata silm\u00e4st\u00e4 silm\u00e4\u00e4n eilis\u00f6ist\u00e4 petikumppaniaan.</p><p class=\"after-context\">Miten heid\u00e4n tiens\u00e4 kohtaavat, mit\u00e4 yhteist\u00e4 heill\u00e4 voi olla? </p>","meta":{"source":"19-RV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-746292306,"_task_hash":477764169,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:02","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Nuori palomies Viljami puolestaan tumppaa tupakan lautaselle ja livist\u00e4\u00e4 asunnostaan, ettei tarvitsisi kohdata silm\u00e4st\u00e4 silm\u00e4\u00e4n eilis\u00f6ist\u00e4 petikumppaniaan.</p><p>Miten heid\u00e4n tiens\u00e4 kohtaavat, mit\u00e4 yhteist\u00e4 heill\u00e4 voi olla? </p><p class=\"after-context\">On ment\u00e4v\u00e4 ajassa taaksep\u00e4in, kuumaan kes\u00e4\u00e4n vuonna 1938 pieneen kyl\u00e4kouluun, jossa Edlan sisar Iida aloittaa oman el\u00e4m\u00e4ns\u00e4 alaluokan opettajana.</p>","meta":{"source":"19-RV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1949513499,"_task_hash":1964734458,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:02","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Miten heid\u00e4n tiens\u00e4 kohtaavat, mit\u00e4 yhteist\u00e4 heill\u00e4 voi olla? </p><p>On ment\u00e4v\u00e4 ajassa taaksep\u00e4in, kuumaan kes\u00e4\u00e4n vuonna 1938 pieneen kyl\u00e4kouluun, jossa Edlan sisar Iida aloittaa oman el\u00e4m\u00e4ns\u00e4 alaluokan opettajana.</p><p class=\"after-context\">Sillalla h\u00e4n tapaa miehen, Eliaksen, ja aika pys\u00e4htyy.</p>","meta":{"source":"19-RV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2000836708,"_task_hash":1241272118,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:02","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">On ment\u00e4v\u00e4 ajassa taaksep\u00e4in, kuumaan kes\u00e4\u00e4n vuonna 1938 pieneen kyl\u00e4kouluun, jossa Edlan sisar Iida aloittaa oman el\u00e4m\u00e4ns\u00e4 alaluokan opettajana.</p><p>Sillalla h\u00e4n tapaa miehen, Eliaksen, ja aika pys\u00e4htyy.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"19-RV-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1125580058,"_task_hash":1600430145,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:02","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Viel\u00e4 1800-luvulla Cornwallia pidettiin villin\u00e4 ja vaarallisena, koska paikalliset eiv\u00e4t vieraista v\u00e4litt\u00e4neet.</p><p class=\"after-context\">He h\u00e4mmensiv\u00e4t matkalaisia puhumalla kelttiper\u00e4ist\u00e4 kornin kielt\u00e4.</p>","meta":{"source":"20-AV-OP-DS-IG.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":331143568,"_task_hash":-1119812406,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:02","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Viel\u00e4 1800-luvulla Cornwallia pidettiin villin\u00e4 ja vaarallisena, koska paikalliset eiv\u00e4t vieraista v\u00e4litt\u00e4neet.</p><p>He h\u00e4mmensiv\u00e4t matkalaisia puhumalla kelttiper\u00e4ist\u00e4 kornin kielt\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Seutua kutsuttiinkin maaksi maan takana.</p>","meta":{"source":"20-AV-OP-DS-IG.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":859379115,"_task_hash":1656260510,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:02","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">He h\u00e4mmensiv\u00e4t matkalaisia puhumalla kelttiper\u00e4ist\u00e4 kornin kielt\u00e4.</p><p>Seutua kutsuttiinkin maaksi maan takana.</p><p class=\"after-context\">Kreivikunnan tunnelma on edelleen mystinen.</p>","meta":{"source":"20-AV-OP-DS-IG.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1983791881,"_task_hash":-1793532100,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:17","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Seutua kutsuttiinkin maaksi maan takana.</p><p>Kreivikunnan tunnelma on edelleen mystinen.</p><p class=\"after-context\">Sit\u00e4 lis\u00e4\u00e4 meren kosteus, joka hiipii sumuna nummiyl\u00e4ng\u00f6ille kanervikkojen ylle.</p>","meta":{"source":"20-AV-OP-DS-IG.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1512861764,"_task_hash":1617516853,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:17","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kreivikunnan tunnelma on edelleen mystinen.</p><p>Sit\u00e4 lis\u00e4\u00e4 meren kosteus, joka hiipii sumuna nummiyl\u00e4ng\u00f6ille kanervikkojen ylle.</p><p class=\"after-context\">Taruja ja historiaa Cornwall on muiden kelttil\u00e4isten seutujen tapaan tulvillaan kansantaruja.</p>","meta":{"source":"20-AV-OP-DS-IG.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":537444419,"_task_hash":-1078359568,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:17","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Sit\u00e4 lis\u00e4\u00e4 meren kosteus, joka hiipii sumuna nummiyl\u00e4ng\u00f6ille kanervikkojen ylle.</p><p>Taruja ja historiaa Cornwall on muiden kelttil\u00e4isten seutujen tapaan tulvillaan kansantaruja.</p><p class=\"after-context\">Folkloreen kuuluvat niin j\u00e4ttil\u00e4iset, keijut, pikkuihmiset kuin kuningas Arthurkin.</p>","meta":{"source":"20-AV-OP-DS-IG.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":156678253,"_task_hash":1443395422,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:17","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Taruja ja historiaa Cornwall on muiden kelttil\u00e4isten seutujen tapaan tulvillaan kansantaruja.</p><p>Folkloreen kuuluvat niin j\u00e4ttil\u00e4iset, keijut, pikkuihmiset kuin kuningas Arthurkin.</p><p class=\"after-context\">Tutustumme tarujen maisemiin ja historiallisiin kohteisiin p\u00e4iv\u00e4retkill\u00e4.</p>","meta":{"source":"20-AV-OP-DS-IG.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1922696268,"_task_hash":-853559440,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:17","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Folkloreen kuuluvat niin j\u00e4ttil\u00e4iset, keijut, pikkuihmiset kuin kuningas Arthurkin.</p><p>Tutustumme tarujen maisemiin ja historiallisiin kohteisiin p\u00e4iv\u00e4retkill\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Etel\u00e4rannalla, alle 400 metrin p\u00e4\u00e4ss\u00e4 pienest\u00e4 Marazionin kyl\u00e4st\u00e4 merest\u00e4 kohoaa St.</p>","meta":{"source":"20-AV-OP-DS-IG.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-678408938,"_task_hash":-1500016266,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:17","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tutustumme tarujen maisemiin ja historiallisiin kohteisiin p\u00e4iv\u00e4retkill\u00e4.</p><p>Etel\u00e4rannalla, alle 400 metrin p\u00e4\u00e4ss\u00e4 pienest\u00e4 Marazionin kyl\u00e4st\u00e4 merest\u00e4 kohoaa St.</p><p class=\"after-context\">Michael\u2019s Mountin saari, jonne p\u00e4\u00e4semme k\u00e4vellen laskuveden aikaan.</p>","meta":{"source":"20-AV-OP-DS-IG.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-597759349,"_task_hash":1740162932,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:17","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Etel\u00e4rannalla, alle 400 metrin p\u00e4\u00e4ss\u00e4 pienest\u00e4 Marazionin kyl\u00e4st\u00e4 merest\u00e4 kohoaa St.</p><p>Michael\u2019s Mountin saari, jonne p\u00e4\u00e4semme k\u00e4vellen laskuveden aikaan.</p><p class=\"after-context\">Nousuveden aikaan pit\u00e4\u00e4 turvautua venekyytiin.</p>","meta":{"source":"20-AV-OP-DS-IG.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1847294081,"_task_hash":2066180238,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:17","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Michael\u2019s Mountin saari, jonne p\u00e4\u00e4semme k\u00e4vellen laskuveden aikaan.</p><p>Nousuveden aikaan pit\u00e4\u00e4 turvautua venekyytiin.</p><p class=\"after-context\">Tarun mukaan saaren komeassa linnassa asui muinoin ilke\u00e4 j\u00e4ttil\u00e4inen, Cormoran.</p>","meta":{"source":"20-AV-OP-DS-IG.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-408916690,"_task_hash":1963282150,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:17","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Nousuveden aikaan pit\u00e4\u00e4 turvautua venekyytiin.</p><p>Tarun mukaan saaren komeassa linnassa asui muinoin ilke\u00e4 j\u00e4ttil\u00e4inen, Cormoran.</p><p class=\"after-context\">Pel\u00e4tyll\u00e4 hahmolla oli tapana napsia aamiaiseksi tilallisten karjaa.</p>","meta":{"source":"20-AV-OP-DS-IG.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1452456604,"_task_hash":-1778530089,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:17","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tarun mukaan saaren komeassa linnassa asui muinoin ilke\u00e4 j\u00e4ttil\u00e4inen, Cormoran.</p><p>Pel\u00e4tyll\u00e4 hahmolla oli tapana napsia aamiaiseksi tilallisten karjaa.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"20-AV-OP-DS-IG.13"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-984691459,"_task_hash":-44207800,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>K\u00e4dett\u00f6m\u00e4t kuninkaat ja muita h\u00e4iritsevi\u00e4 tarinoita -novellikokoelma koostuu Johanna Sinisalon aiemmin julkaisemista novelleista.</p><p class=\"after-context\">Lis\u00e4ksi mukana on yksi kertomus, joka on kirjoitettu t\u00e4t\u00e4 kokoelmaa varten.</p>","meta":{"source":"21-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1300177623,"_task_hash":-289048381,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">K\u00e4dett\u00f6m\u00e4t kuninkaat ja muita h\u00e4iritsevi\u00e4 tarinoita -novellikokoelma koostuu Johanna Sinisalon aiemmin julkaisemista novelleista.</p><p>Lis\u00e4ksi mukana on yksi kertomus, joka on kirjoitettu t\u00e4t\u00e4 kokoelmaa varten.</p><p class=\"after-context\">Novellit ovat saaneet kiitosta muun muassa Suomen fantasiakirjallisuuden ja science fictionin harrastajilta: kolme kokoelman novellista on saanut alan oman Atorox-palkinnon, nelj\u00e4 on tullut toiseksi.</p>","meta":{"source":"21-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1169831959,"_task_hash":-2078173074,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Lis\u00e4ksi mukana on yksi kertomus, joka on kirjoitettu t\u00e4t\u00e4 kokoelmaa varten.</p><p>Novellit ovat saaneet kiitosta muun muassa Suomen fantasiakirjallisuuden ja science fictionin harrastajilta: kolme kokoelman novellista on saanut alan oman Atorox-palkinnon, nelj\u00e4 on tullut toiseksi.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4it\u00e4 novelleja lukijat ovat jo pitk\u00e4\u00e4n pyyt\u00e4neet saada luettaviksi yksiss\u00e4 kansissa.</p>","meta":{"source":"21-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1762164321,"_task_hash":658588820,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Novellit ovat saaneet kiitosta muun muassa Suomen fantasiakirjallisuuden ja science fictionin harrastajilta: kolme kokoelman novellista on saanut alan oman Atorox-palkinnon, nelj\u00e4 on tullut toiseksi.</p><p>N\u00e4it\u00e4 novelleja lukijat ovat jo pitk\u00e4\u00e4n pyyt\u00e4neet saada luettaviksi yksiss\u00e4 kansissa.</p><p class=\"after-context\">Sinisalon tarinat sijoittuvat p\u00e4\u00e4osin meid\u00e4n aikaamme, tuttuihin maisemiin, joissa jokin on h\u00e4iritsev\u00e4sti ja pelottavasti toisin.</p>","meta":{"source":"21-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1522089052,"_task_hash":-945056845,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">N\u00e4it\u00e4 novelleja lukijat ovat jo pitk\u00e4\u00e4n pyyt\u00e4neet saada luettaviksi yksiss\u00e4 kansissa.</p><p>Sinisalon tarinat sijoittuvat p\u00e4\u00e4osin meid\u00e4n aikaamme, tuttuihin maisemiin, joissa jokin on h\u00e4iritsev\u00e4sti ja pelottavasti toisin.</p><p class=\"after-context\">Novellissa Lukko perheen kotona on keitti\u00f6n ovessa jykev\u00e4 lukko, jota kukaan muu ei n\u00e4e.</p>","meta":{"source":"21-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1699804726,"_task_hash":750125158,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Sinisalon tarinat sijoittuvat p\u00e4\u00e4osin meid\u00e4n aikaamme, tuttuihin maisemiin, joissa jokin on h\u00e4iritsev\u00e4sti ja pelottavasti toisin.</p><p>Novellissa Lukko perheen kotona on keitti\u00f6n ovessa jykev\u00e4 lukko, jota kukaan muu ei n\u00e4e.</p><p class=\"after-context\">K\u00e4dett\u00f6m\u00e4t kuninkaat avaa hyyt\u00e4v\u00e4sti sen miksi ja kenen v\u00e4likappaleina t\u00e4\u00e4ll\u00e4 el\u00e4mme, novellissa Me vakuutamme mainostoimiston copy huomaa toimivansa ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n jonkin suuremman maailmanj\u00e4rjestyksen ja myytin tahdottomana palvelijana.</p>","meta":{"source":"21-RV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-178226725,"_task_hash":-1076728097,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Novellissa Lukko perheen kotona on keitti\u00f6n ovessa jykev\u00e4 lukko, jota kukaan muu ei n\u00e4e.</p><p>K\u00e4dett\u00f6m\u00e4t kuninkaat avaa hyyt\u00e4v\u00e4sti sen miksi ja kenen v\u00e4likappaleina t\u00e4\u00e4ll\u00e4 el\u00e4mme, novellissa Me vakuutamme mainostoimiston copy huomaa toimivansa ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n jonkin suuremman maailmanj\u00e4rjestyksen ja myytin tahdottomana palvelijana.</p><p class=\"after-context\">J\u00e4rjestelm\u00e4llisesti Sinisalo muuttaa novelleissaan tutun ja totutun p\u00e4\u00e4laelleen ; se mit\u00e4 luulemme omaksemme on jonkin muun hallussa, ihmisen ymm\u00e4rrys maailmasta on jonkin toisen kirjoittama kuin h\u00e4nen itsens\u00e4, myytit totta ja totena pidetty pelkk\u00e4\u00e4 myytti\u00e4.</p>","meta":{"source":"21-RV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1177458230,"_task_hash":-90790279,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">K\u00e4dett\u00f6m\u00e4t kuninkaat avaa hyyt\u00e4v\u00e4sti sen miksi ja kenen v\u00e4likappaleina t\u00e4\u00e4ll\u00e4 el\u00e4mme, novellissa Me vakuutamme mainostoimiston copy huomaa toimivansa ty\u00f6ss\u00e4\u00e4n jonkin suuremman maailmanj\u00e4rjestyksen ja myytin tahdottomana palvelijana.</p><p>J\u00e4rjestelm\u00e4llisesti Sinisalo muuttaa novelleissaan tutun ja totutun p\u00e4\u00e4laelleen ; se mit\u00e4 luulemme omaksemme on jonkin muun hallussa, ihmisen ymm\u00e4rrys maailmasta on jonkin toisen kirjoittama kuin h\u00e4nen itsens\u00e4, myytit totta ja totena pidetty pelkk\u00e4\u00e4 myytti\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Sinisalon novellien maisema pit\u00e4\u00e4 sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n salaisuuksia jollaisia emme voi edes kuvitella siell\u00e4 olevan, ja samalla h\u00e4n avaa uusia viilt\u00e4vi\u00e4 valaistuskulmia omaan maailmaamme.</p>","meta":{"source":"21-RV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1512356376,"_task_hash":-110579018,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">J\u00e4rjestelm\u00e4llisesti Sinisalo muuttaa novelleissaan tutun ja totutun p\u00e4\u00e4laelleen ; se mit\u00e4 luulemme omaksemme on jonkin muun hallussa, ihmisen ymm\u00e4rrys maailmasta on jonkin toisen kirjoittama kuin h\u00e4nen itsens\u00e4, myytit totta ja totena pidetty pelkk\u00e4\u00e4 myytti\u00e4.</p><p>Sinisalon novellien maisema pit\u00e4\u00e4 sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n salaisuuksia jollaisia emme voi edes kuvitella siell\u00e4 olevan, ja samalla h\u00e4n avaa uusia viilt\u00e4vi\u00e4 valaistuskulmia omaan maailmaamme.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4iden novellien lukemisen j\u00e4lkeen ei mit\u00e4\u00e4n - ei edes itse\u00e4 - voi katsoa en\u00e4\u00e4 niin kuin ennen, sill\u00e4 kaikki mihin uskomme saattaakin olla h\u00e4iritsev\u00e4sti toisin.</p>","meta":{"source":"21-RV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1351074627,"_task_hash":1691131138,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:12:55","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Sinisalon novellien maisema pit\u00e4\u00e4 sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n salaisuuksia jollaisia emme voi edes kuvitella siell\u00e4 olevan, ja samalla h\u00e4n avaa uusia viilt\u00e4vi\u00e4 valaistuskulmia omaan maailmaamme.</p><p>N\u00e4iden novellien lukemisen j\u00e4lkeen ei mit\u00e4\u00e4n - ei edes itse\u00e4 - voi katsoa en\u00e4\u00e4 niin kuin ennen, sill\u00e4 kaikki mihin uskomme saattaakin olla h\u00e4iritsev\u00e4sti toisin.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"21-RV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1690432418,"_task_hash":-795672768,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:13:49","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Wolfshead \u2013 Promo 2012 </p><p class=\"after-context\">Vuonna 2011 perustettu Wolfshead tulee Oulusta ja r\u00e4imii perinteisen heavyn ja doom metallin sekoitelmaa, jonka juuret ovat Black Sabbath issa ja Pentagram issa.</p>","meta":{"source":"23-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1680929390,"_task_hash":-980220267,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:13:49","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Wolfshead \u2013 Promo 2012 </p><p>Vuonna 2011 perustettu Wolfshead tulee Oulusta ja r\u00e4imii perinteisen heavyn ja doom metallin sekoitelmaa, jonka juuret ovat Black Sabbath issa ja Pentagram issa.</p><p class=\"after-context\">Nyt arvostelussa on b\u00e4ndin julkaisu \u201d Promo 2012 \u201d.</p>","meta":{"source":"23-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":268775974,"_task_hash":-875872887,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:13:49","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Vuonna 2011 perustettu Wolfshead tulee Oulusta ja r\u00e4imii perinteisen heavyn ja doom metallin sekoitelmaa, jonka juuret ovat Black Sabbath issa ja Pentagram issa.</p><p>Nyt arvostelussa on b\u00e4ndin julkaisu \u201d Promo 2012 \u201d.</p><p class=\"after-context\">Wolfshead in miehist\u00f6st\u00e4 l\u00f6ytyy mm. Torture Pulse n ja Fall Of The Idols in j\u00e4senist\u00f6\u00e4, joten mit\u00e4\u00e4n aloittelijoita ei soitinten parissa h\u00e4\u00e4ri.</p>","meta":{"source":"23-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1753293149,"_task_hash":-379957470,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:13:49","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Nyt arvostelussa on b\u00e4ndin julkaisu \u201d Promo 2012 \u201d.</p><p>Wolfshead in miehist\u00f6st\u00e4 l\u00f6ytyy mm. Torture Pulse n ja Fall Of The Idols in j\u00e4senist\u00f6\u00e4, joten mit\u00e4\u00e4n aloittelijoita ei soitinten parissa h\u00e4\u00e4ri.</p><p class=\"after-context\">Wolfshead in musiikki on raskasta ja perinteisen kuuloista heavy metallia, jossa vokalistilla on mukavan viskinpolttama \u00e4\u00e4ni.</p>","meta":{"source":"23-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-652590710,"_task_hash":-2032055037,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:13:49","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Wolfshead in miehist\u00f6st\u00e4 l\u00f6ytyy mm. Torture Pulse n ja Fall Of The Idols in j\u00e4senist\u00f6\u00e4, joten mit\u00e4\u00e4n aloittelijoita ei soitinten parissa h\u00e4\u00e4ri.</p><p>Wolfshead in musiikki on raskasta ja perinteisen kuuloista heavy metallia, jossa vokalistilla on mukavan viskinpolttama \u00e4\u00e4ni.</p><p class=\"after-context\">Meno on raskaan rauhallista ja mukavan primitiivisen kuuloista.</p>","meta":{"source":"23-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2030198792,"_task_hash":1602754358,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:13:49","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Wolfshead in musiikki on raskasta ja perinteisen kuuloista heavy metallia, jossa vokalistilla on mukavan viskinpolttama \u00e4\u00e4ni.</p><p>Meno on raskaan rauhallista ja mukavan primitiivisen kuuloista.</p><p class=\"after-context\">Ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4 kikkailuja ei ole, ja meno on sopivan rouheaa.</p>","meta":{"source":"23-RV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1137111609,"_task_hash":-933410273,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:13:49","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Meno on raskaan rauhallista ja mukavan primitiivisen kuuloista.</p><p>Ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4 kikkailuja ei ole, ja meno on sopivan rouheaa.</p><p class=\"after-context\">Soundillisesti \u201d Promo 2012 \u201d on varsin hyv\u00e4n kuuloinen, ja varsinkin kitarat soivat komean jylh\u00e4sti.</p>","meta":{"source":"23-RV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2095043073,"_task_hash":1980048672,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:13:49","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isi\u00e4 kikkailuja ei ole, ja meno on sopivan rouheaa.</p><p>Soundillisesti \u201d Promo 2012 \u201d on varsin hyv\u00e4n kuuloinen, ja varsinkin kitarat soivat komean jylh\u00e4sti.</p><p class=\"after-context\">B\u00e4ndin parasta antia on kumminkin vokalisti Tero Laineen \u00e4\u00e4ni, jossa on armottoman paljon munaa.</p>","meta":{"source":"23-RV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":306654394,"_task_hash":1413151372,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:13:49","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Soundillisesti \u201d Promo 2012 \u201d on varsin hyv\u00e4n kuuloinen, ja varsinkin kitarat soivat komean jylh\u00e4sti.</p><p>B\u00e4ndin parasta antia on kumminkin vokalisti Tero Laineen \u00e4\u00e4ni, jossa on armottoman paljon munaa.</p><p class=\"after-context\">R\u00e4k\u00e4isen tukkoinen tulkinta sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 reippaasti asennetta, joten kaveria on ilo kuunnella.</p>","meta":{"source":"23-RV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-677095085,"_task_hash":1982278244,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:13:49","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">B\u00e4ndin parasta antia on kumminkin vokalisti Tero Laineen \u00e4\u00e4ni, jossa on armottoman paljon munaa.</p><p>R\u00e4k\u00e4isen tukkoinen tulkinta sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 reippaasti asennetta, joten kaveria on ilo kuunnella.</p><p class=\"after-context\">Kun t\u00e4h\u00e4n lis\u00e4\u00e4 simppelit kitarakuviot, jotka j\u00e4\u00e4v\u00e4t p\u00e4\u00e4h\u00e4n soimaan, on kasassa hyvin miellytt\u00e4v\u00e4 levy.</p>","meta":{"source":"23-RV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":2142673856,"_task_hash":5738657,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">R\u00e4k\u00e4isen tukkoinen tulkinta sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 reippaasti asennetta, joten kaveria on ilo kuunnella.</p><p>Kun t\u00e4h\u00e4n lis\u00e4\u00e4 simppelit kitarakuviot, jotka j\u00e4\u00e4v\u00e4t p\u00e4\u00e4h\u00e4n soimaan, on kasassa hyvin miellytt\u00e4v\u00e4 levy.</p><p class=\"after-context\">Nelj\u00e4 biisi\u00e4 sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n \u201d Promo 2012:n \u201d parasta antia on b\u00e4ndin nime\u00e4 kantava kolmas biisi \u201d Wolfshead \u201d, jossa Black Sabbath in vaikutteet ovat kivasti pinnalla.</p>","meta":{"source":"23-RV-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-123072600,"_task_hash":1780405641,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kun t\u00e4h\u00e4n lis\u00e4\u00e4 simppelit kitarakuviot, jotka j\u00e4\u00e4v\u00e4t p\u00e4\u00e4h\u00e4n soimaan, on kasassa hyvin miellytt\u00e4v\u00e4 levy.</p><p>Nelj\u00e4 biisi\u00e4 sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n \u201d Promo 2012:n \u201d parasta antia on b\u00e4ndin nime\u00e4 kantava kolmas biisi \u201d Wolfshead \u201d, jossa Black Sabbath in vaikutteet ovat kivasti pinnalla.</p><p class=\"after-context\">Varsin onnistunut ensijulkaisu b\u00e4ndilt\u00e4, jolle voi toivoa vain kaikkea hyv\u00e4\u00e4!.</p>","meta":{"source":"23-RV-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1998517572,"_task_hash":680784188,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Nelj\u00e4 biisi\u00e4 sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4n \u201d Promo 2012:n \u201d parasta antia on b\u00e4ndin nime\u00e4 kantava kolmas biisi \u201d Wolfshead \u201d, jossa Black Sabbath in vaikutteet ovat kivasti pinnalla.</p><p>Varsin onnistunut ensijulkaisu b\u00e4ndilt\u00e4, jolle voi toivoa vain kaikkea hyv\u00e4\u00e4!.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"23-RV-OP.13"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1533901398,"_task_hash":311838774,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Youngia vastaan nostettiin perjantaina San Diegossa 18 kohdan syyte muun muassa luvatta l\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4 toimimisesta ja t\u00f6rke\u00e4st\u00e4 varkaudesta.</p><p class=\"after-context\">Kalifornian terveysviranomaisten mukaan Youngin ep\u00e4ill\u00e4\u00e4n aiheuttaneet fyysisi\u00e4 vammoja asiakkailleen, kun h\u00e4n antoi heille suonensis\u00e4isi\u00e4 l\u00e4\u00e4kehoitoja.</p>","meta":{"source":"24-OB-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1664869959,"_task_hash":1269502633,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Youngia vastaan nostettiin perjantaina San Diegossa 18 kohdan syyte muun muassa luvatta l\u00e4\u00e4k\u00e4rin\u00e4 toimimisesta ja t\u00f6rke\u00e4st\u00e4 varkaudesta.</p><p>Kalifornian terveysviranomaisten mukaan Youngin ep\u00e4ill\u00e4\u00e4n aiheuttaneet fyysisi\u00e4 vammoja asiakkailleen, kun h\u00e4n antoi heille suonensis\u00e4isi\u00e4 l\u00e4\u00e4kehoitoja.</p><p class=\"after-context\">Joten Suomi ei ole ainoa maa, jossa on p\u00e4\u00e4ssyt l\u00e4\u00e4k\u00e4riksi ja l\u00e4\u00e4k\u00e4rin statuksen alle hieman v\u00e4h\u00e4isemm\u00e4ll\u00e4 l\u00e4\u00e4ketieteellisell\u00e4 koulutuksella.</p>","meta":{"source":"24-OB-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":466779921,"_task_hash":-1942588010,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kalifornian terveysviranomaisten mukaan Youngin ep\u00e4ill\u00e4\u00e4n aiheuttaneet fyysisi\u00e4 vammoja asiakkailleen, kun h\u00e4n antoi heille suonensis\u00e4isi\u00e4 l\u00e4\u00e4kehoitoja.</p><p>Joten Suomi ei ole ainoa maa, jossa on p\u00e4\u00e4ssyt l\u00e4\u00e4k\u00e4riksi ja l\u00e4\u00e4k\u00e4rin statuksen alle hieman v\u00e4h\u00e4isemm\u00e4ll\u00e4 l\u00e4\u00e4ketieteellisell\u00e4 koulutuksella.</p><p class=\"after-context\">Ja miksip\u00e4 huijareita kiinnostaa olla Dr, vaikka siihen ei olisi mit\u00e4\u00e4n koulutusta: Youngin avokadotilalla toimi luvaton vaihtoehtohoitoklinikka, joissa mies hoiti useita kroonisesti sairaita asiakkaita.</p>","meta":{"source":"24-OB-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1646264612,"_task_hash":634471556,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Joten Suomi ei ole ainoa maa, jossa on p\u00e4\u00e4ssyt l\u00e4\u00e4k\u00e4riksi ja l\u00e4\u00e4k\u00e4rin statuksen alle hieman v\u00e4h\u00e4isemm\u00e4ll\u00e4 l\u00e4\u00e4ketieteellisell\u00e4 koulutuksella.</p><p>Ja miksip\u00e4 huijareita kiinnostaa olla Dr, vaikka siihen ei olisi mit\u00e4\u00e4n koulutusta: Youngin avokadotilalla toimi luvaton vaihtoehtohoitoklinikka, joissa mies hoiti useita kroonisesti sairaita asiakkaita.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4m\u00e4 maksoivat hoidostaan jopa 50 000 dollaria.</p>","meta":{"source":"24-OB-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-224838928,"_task_hash":-416841488,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Ja miksip\u00e4 huijareita kiinnostaa olla Dr, vaikka siihen ei olisi mit\u00e4\u00e4n koulutusta: Youngin avokadotilalla toimi luvaton vaihtoehtohoitoklinikka, joissa mies hoiti useita kroonisesti sairaita asiakkaita.</p><p>N\u00e4m\u00e4 maksoivat hoidostaan jopa 50 000 dollaria.</p><p class=\"after-context\">Jos k\u00e4y niin ik\u00e4v\u00e4sti, ett\u00e4 vaihtoehtohoito ei toimi, niin kenellep\u00e4 valitat? 61-vuotias Young on kehitt\u00e4nyt uusi biologia -vaihtoehtohoitoja.</p>","meta":{"source":"24-OB-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":855715485,"_task_hash":-989520326,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">N\u00e4m\u00e4 maksoivat hoidostaan jopa 50 000 dollaria.</p><p>Jos k\u00e4y niin ik\u00e4v\u00e4sti, ett\u00e4 vaihtoehtohoito ei toimi, niin kenellep\u00e4 valitat? 61-vuotias Young on kehitt\u00e4nyt uusi biologia -vaihtoehtohoitoja.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4nen mukaansa ihmisen ainoa sairaus on kehon happamuus, eiv\u00e4tk\u00e4 esimerkiksi virukset aiheuta sairauksia.</p>","meta":{"source":"24-OB-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1322702934,"_task_hash":529938538,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Jos k\u00e4y niin ik\u00e4v\u00e4sti, ett\u00e4 vaihtoehtohoito ei toimi, niin kenellep\u00e4 valitat? 61-vuotias Young on kehitt\u00e4nyt uusi biologia -vaihtoehtohoitoja.</p><p>H\u00e4nen mukaansa ihmisen ainoa sairaus on kehon happamuus, eiv\u00e4tk\u00e4 esimerkiksi virukset aiheuta sairauksia.</p><p class=\"after-context\">Young on kirjoittanut useita oppikirjoja veren ph-arvon parantamisesta.</p>","meta":{"source":"24-OB-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-874775968,"_task_hash":789170587,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">H\u00e4nen mukaansa ihmisen ainoa sairaus on kehon happamuus, eiv\u00e4tk\u00e4 esimerkiksi virukset aiheuta sairauksia.</p><p>Young on kirjoittanut useita oppikirjoja veren ph-arvon parantamisesta.</p><p class=\"after-context\">Veren happamuuden poistaminen on h\u00e4nen mukaansa keino parantua jopa sy\u00f6v\u00e4st\u00e4.</p>","meta":{"source":"24-OB-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1707101139,"_task_hash":-173475638,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Young on kirjoittanut useita oppikirjoja veren ph-arvon parantamisesta.</p><p>Veren happamuuden poistaminen on h\u00e4nen mukaansa keino parantua jopa sy\u00f6v\u00e4st\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Tuntematon biologia lienee oikeampi nimitys hoidoille, joille ei ole edes pient\u00e4 pohjaa oikeassa biologiassa.</p>","meta":{"source":"24-OB-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1354532102,"_task_hash":1467191348,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Veren happamuuden poistaminen on h\u00e4nen mukaansa keino parantua jopa sy\u00f6v\u00e4st\u00e4.</p><p>Tuntematon biologia lienee oikeampi nimitys hoidoille, joille ei ole edes pient\u00e4 pohjaa oikeassa biologiassa.</p><p class=\"after-context\">Mutta n\u00e4it\u00e4h\u00e4n riitt\u00e4\u00e4, sill\u00e4 mik\u00e4\u00e4n ei ole helpompaa nykyisin, kuin kutsua itse\u00e4\u00e4n asiantuntijaksi.</p>","meta":{"source":"24-OB-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1295031082,"_task_hash":-180681642,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tuntematon biologia lienee oikeampi nimitys hoidoille, joille ei ole edes pient\u00e4 pohjaa oikeassa biologiassa.</p><p>Mutta n\u00e4it\u00e4h\u00e4n riitt\u00e4\u00e4, sill\u00e4 mik\u00e4\u00e4n ei ole helpompaa nykyisin, kuin kutsua itse\u00e4\u00e4n asiantuntijaksi.</p><p class=\"after-context\">Voit olla ravintoasiantuntija, vaikka et ole saanut edes yht\u00e4 tuntia opetusta yht\u00e4\u00e4n mist\u00e4\u00e4n ravintoon liittyv\u00e4st\u00e4.</p>","meta":{"source":"24-OB-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1472065672,"_task_hash":444619779,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:14:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Mutta n\u00e4it\u00e4h\u00e4n riitt\u00e4\u00e4, sill\u00e4 mik\u00e4\u00e4n ei ole helpompaa nykyisin, kuin kutsua itse\u00e4\u00e4n asiantuntijaksi.</p><p>Voit olla ravintoasiantuntija, vaikka et ole saanut edes yht\u00e4 tuntia opetusta yht\u00e4\u00e4n mist\u00e4\u00e4n ravintoon liittyv\u00e4st\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Asiantuntijan statukseen kun riitt\u00e4\u00e4 yleens\u00e4 oma ilmoitus.</p>","meta":{"source":"24-OB-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":162385476,"_task_hash":308421500,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Voit olla ravintoasiantuntija, vaikka et ole saanut edes yht\u00e4 tuntia opetusta yht\u00e4\u00e4n mist\u00e4\u00e4n ravintoon liittyv\u00e4st\u00e4.</p><p>Asiantuntijan statukseen kun riitt\u00e4\u00e4 yleens\u00e4 oma ilmoitus.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"24-OB-OP.13"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1247423116,"_task_hash":-1033448452,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Vaalih\u00e4vi\u00e4ji\u00e4 18.4.2011 06:46 </p><p class=\"after-context\">Nyt sattuu.</p>","meta":{"source":"25-OB-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-110739326,"_task_hash":-1375458516,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:37","annotator":"atte"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Vaalih\u00e4vi\u00e4ji\u00e4 18.4.2011 06:46 </p><p>Nyt sattuu.</p><p class=\"after-context\">Enk\u00e4 tarkoita sit\u00e4, ett\u00e4 Suomi joutuu el\u00e4m\u00e4\u00e4n seuraavat nelj\u00e4 vuotta ilman Paavo V\u00e4yryst\u00e4.</p>","meta":{"source":"25-OB-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1960911824,"_task_hash":352563139,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:37","annotator":"atte"}
