{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Esko Vatanen </p><p class=\"after-context\">Keskusareena vie 1,5 miljoonaa euroa vuodessa liikunnasta bisnekselle </p>","meta":{"source":"1-OB-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1870035871,"_task_hash":1855058502,"_session_id":null,"_view_id":"choice","config":{"choice_style":"single"},"accept":["neutral"],"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:50:33","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Esko Vatanen </p><p>Keskusareena vie 1,5 miljoonaa euroa vuodessa liikunnasta bisnekselle </p><p class=\"after-context\">Tampereen Keskusareena hankkeessa on mukana my\u00f6s muutamia muita kuin j\u00e4\u00e4kiekon edustajia.</p>","meta":{"source":"1-OB-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1052516089,"_task_hash":-795985353,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:50:33","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Keskusareena vie 1,5 miljoonaa euroa vuodessa liikunnasta bisnekselle </p><p>Tampereen Keskusareena hankkeessa on mukana my\u00f6s muutamia muita kuin j\u00e4\u00e4kiekon edustajia.</p><p class=\"after-context\">Heille on Areenahankkeen esittelyn mukaan luvattu siirt\u00e4\u00e4 Hakamets\u00e4n hallit muiden lajien k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n.</p>","meta":{"source":"1-OB-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1309539327,"_task_hash":-463043274,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:50:33","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tampereen Keskusareena hankkeessa on mukana my\u00f6s muutamia muita kuin j\u00e4\u00e4kiekon edustajia.</p><p>Heille on Areenahankkeen esittelyn mukaan luvattu siirt\u00e4\u00e4 Hakamets\u00e4n hallit muiden lajien k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n.</p><p class=\"after-context\">Hankkeen mukaan Hakamets\u00e4n kehitt\u00e4minen ja yll\u00e4pito tapahtuisi kuitenkin sinne harrastuksiaan siirt\u00e4vien seurojen rahoilla.</p>","meta":{"source":"1-OB-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1651241796,"_task_hash":1871367972,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:50:33","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Heille on Areenahankkeen esittelyn mukaan luvattu siirt\u00e4\u00e4 Hakamets\u00e4n hallit muiden lajien k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n.</p><p>Hankkeen mukaan Hakamets\u00e4n kehitt\u00e4minen ja yll\u00e4pito tapahtuisi kuitenkin sinne harrastuksiaan siirt\u00e4vien seurojen rahoilla.</p><p class=\"after-context\">Kaupungin nykyinen panostus siirtyisi Hakamets\u00e4st\u00e4 uudelle Areenalle.</p>","meta":{"source":"1-OB-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1637626233,"_task_hash":97190239,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:50:33","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Hankkeen mukaan Hakamets\u00e4n kehitt\u00e4minen ja yll\u00e4pito tapahtuisi kuitenkin sinne harrastuksiaan siirt\u00e4vien seurojen rahoilla.</p><p>Kaupungin nykyinen panostus siirtyisi Hakamets\u00e4st\u00e4 uudelle Areenalle.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4m\u00e4 merkitsee noin 1,5 miljoonan euron kaupungin tuen siirtymist\u00e4 pois muusta urheilusta bisnekselle perustuvan hallin yll\u00e4pit\u00e4miseen vuodessa.</p>","meta":{"source":"1-OB-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2057025844,"_task_hash":-2805,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:50:33","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kaupungin nykyinen panostus siirtyisi Hakamets\u00e4st\u00e4 uudelle Areenalle.</p><p>T\u00e4m\u00e4 merkitsee noin 1,5 miljoonan euron kaupungin tuen siirtymist\u00e4 pois muusta urheilusta bisnekselle perustuvan hallin yll\u00e4pit\u00e4miseen vuodessa.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"1-OB-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1768751843,"_task_hash":-733952685,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:50:33","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Raha-asiat </p><p class=\"after-context\">Oman talouden hoitamisen hankaluus yll\u00e4tt\u00e4\u00e4 monet nuoret kun muutto omaan ensimm\u00e4iseen asuntoon on ajankohtaista.</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1378080425,"_task_hash":117786772,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:50:33","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Raha-asiat </p><p>Oman talouden hoitamisen hankaluus yll\u00e4tt\u00e4\u00e4 monet nuoret kun muutto omaan ensimm\u00e4iseen asuntoon on ajankohtaista.</p><p class=\"after-context\">Miten saada kaikki rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n? </p>","meta":{"source":"3-AV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2137356812,"_task_hash":-460929020,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:50:33","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Oman talouden hoitamisen hankaluus yll\u00e4tt\u00e4\u00e4 monet nuoret kun muutto omaan ensimm\u00e4iseen asuntoon on ajankohtaista.</p><p>Miten saada kaikki rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n? </p><p class=\"after-context\">Mik\u00e4 neuvoksi yll\u00e4tt\u00e4vien menojen ilmetess\u00e4 kun vanhempien lompakko ei en\u00e4\u00e4 olekaan sinulle se viimeinen ja k\u00e4ytetyin oljenkorsi? </p>","meta":{"source":"3-AV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":71033527,"_task_hash":2063858706,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:50:33","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Miten saada kaikki rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n? </p><p>Mik\u00e4 neuvoksi yll\u00e4tt\u00e4vien menojen ilmetess\u00e4 kun vanhempien lompakko ei en\u00e4\u00e4 olekaan sinulle se viimeinen ja k\u00e4ytetyin oljenkorsi? </p><p class=\"after-context\">Vanha sanonta raha-asioissa p\u00e4tee viel\u00e4 t\u00e4n\u00e4kin p\u00e4iv\u00e4n\u00e4.</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":773653656,"_task_hash":40821147,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:08","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Mik\u00e4 neuvoksi yll\u00e4tt\u00e4vien menojen ilmetess\u00e4 kun vanhempien lompakko ei en\u00e4\u00e4 olekaan sinulle se viimeinen ja k\u00e4ytetyin oljenkorsi? </p><p>Vanha sanonta raha-asioissa p\u00e4tee viel\u00e4 t\u00e4n\u00e4kin p\u00e4iv\u00e4n\u00e4.</p><p class=\"after-context\">&quot; Oleellisinta eiv\u00e4t ole niink\u00e4\u00e4n ne suuret tulot vaan ne pienet menot.&quot; </p>","meta":{"source":"3-AV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-527626601,"_task_hash":118911481,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:08","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Vanha sanonta raha-asioissa p\u00e4tee viel\u00e4 t\u00e4n\u00e4kin p\u00e4iv\u00e4n\u00e4.</p><p>&quot; Oleellisinta eiv\u00e4t ole niink\u00e4\u00e4n ne suuret tulot vaan ne pienet menot.&quot; </p><p class=\"after-context\">Kuluttajana sinun itse t\u00e4ytyy suunnitella, mill\u00e4 perusteella rahaa k\u00e4yt\u00e4t ja mihin.</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1079852545,"_task_hash":126706171,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:08","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">&quot; Oleellisinta eiv\u00e4t ole niink\u00e4\u00e4n ne suuret tulot vaan ne pienet menot.&quot; </p><p>Kuluttajana sinun itse t\u00e4ytyy suunnitella, mill\u00e4 perusteella rahaa k\u00e4yt\u00e4t ja mihin.</p><p class=\"after-context\">J\u00e4rkev\u00e4ll\u00e4 suunnittelulla saat v\u00e4h\u00e4isetkin rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n paremmin v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miin hankintoihin.</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1851420219,"_task_hash":1852223629,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:08","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kuluttajana sinun itse t\u00e4ytyy suunnitella, mill\u00e4 perusteella rahaa k\u00e4yt\u00e4t ja mihin.</p><p>J\u00e4rkev\u00e4ll\u00e4 suunnittelulla saat v\u00e4h\u00e4isetkin rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n paremmin v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miin hankintoihin.</p><p class=\"after-context\">Yll\u00e4tt\u00e4viin menoihin kannattaa varautua jo etuk\u00e4teen.</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1002060414,"_task_hash":-1118947628,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:08","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">J\u00e4rkev\u00e4ll\u00e4 suunnittelulla saat v\u00e4h\u00e4isetkin rahat riitt\u00e4m\u00e4\u00e4n paremmin v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00f6miin hankintoihin.</p><p>Yll\u00e4tt\u00e4viin menoihin kannattaa varautua jo etuk\u00e4teen.</p><p class=\"after-context\">Asumismenot ottavat suurimman osan tuloista, asumiskuluihin kuuluvat vuokran tai vastikkeen lis\u00e4ksi my\u00f6s muita kuluja( vesi, s\u00e4hk\u00f6 jne.).</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1728553096,"_task_hash":-1733332510,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:08","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Yll\u00e4tt\u00e4viin menoihin kannattaa varautua jo etuk\u00e4teen.</p><p>Asumismenot ottavat suurimman osan tuloista, asumiskuluihin kuuluvat vuokran tai vastikkeen lis\u00e4ksi my\u00f6s muita kuluja( vesi, s\u00e4hk\u00f6 jne.).</p><p class=\"after-context\">Pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4 kirjaa menoistasi esim. parin kuukauden ajan pystyt paremmin arvioimaan sen, mihin kaikkeen rahasi oikeasti kuluvatkaan.</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-232912006,"_task_hash":-960244996,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:08","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Asumismenot ottavat suurimman osan tuloista, asumiskuluihin kuuluvat vuokran tai vastikkeen lis\u00e4ksi my\u00f6s muita kuluja( vesi, s\u00e4hk\u00f6 jne.).</p><p>Pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4 kirjaa menoistasi esim. parin kuukauden ajan pystyt paremmin arvioimaan sen, mihin kaikkeen rahasi oikeasti kuluvatkaan.</p><p class=\"after-context\">Oman budjetin seurantaan l\u00f6yd\u00e4t vinkkej\u00e4 marttaliiton taulukoista.</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":622445582,"_task_hash":-740465000,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:08","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Pit\u00e4m\u00e4ll\u00e4 kirjaa menoistasi esim. parin kuukauden ajan pystyt paremmin arvioimaan sen, mihin kaikkeen rahasi oikeasti kuluvatkaan.</p><p>Oman budjetin seurantaan l\u00f6yd\u00e4t vinkkej\u00e4 marttaliiton taulukoista.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"3-AV-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1161187680,"_task_hash":1471144131,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:08","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Asiat k\u00e4ytiin l\u00e4pi perusteellisesti. </p><p class=\"after-context\">Pienet kevennykset ja k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkit pitiv\u00e4t mielenkiintoa yll\u00e4.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":672635473,"_task_hash":1360510737,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:51:08","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Asiat k\u00e4ytiin l\u00e4pi perusteellisesti. </p><p>Pienet kevennykset ja k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkit pitiv\u00e4t mielenkiintoa yll\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Koskaan ei ole fysiikkaa n\u00e4in hyvin oppinut.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":287579315,"_task_hash":1912536430,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:11","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Pienet kevennykset ja k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkit pitiv\u00e4t mielenkiintoa yll\u00e4.</p><p>Koskaan ei ole fysiikkaa n\u00e4in hyvin oppinut.</p><p class=\"after-context\">Esitti asiat selke\u00e4sti ja antoi hyvi\u00e4 k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkkej\u00e4.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-738501659,"_task_hash":670283033,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:11","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Koskaan ei ole fysiikkaa n\u00e4in hyvin oppinut.</p><p>Esitti asiat selke\u00e4sti ja antoi hyvi\u00e4 k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkkej\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Hauska opettaja! </p>","meta":{"source":"4-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-875638560,"_task_hash":-354926787,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:11","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Esitti asiat selke\u00e4sti ja antoi hyvi\u00e4 k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n esimerkkej\u00e4.</p><p>Hauska opettaja! </p><p class=\"after-context\">Jaksoi aamulla tsempata, kun opetus oli hauskaa eik\u00e4 vaan luettu teoriaa.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1877108858,"_task_hash":-1159551562,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:11","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Hauska opettaja! </p><p>Jaksoi aamulla tsempata, kun opetus oli hauskaa eik\u00e4 vaan luettu teoriaa.</p><p class=\"after-context\">K\u00e4vi perusasiat tosi hyvin l\u00e4pi.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":480933,"_task_hash":-1425604763,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:11","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Jaksoi aamulla tsempata, kun opetus oli hauskaa eik\u00e4 vaan luettu teoriaa.</p><p>K\u00e4vi perusasiat tosi hyvin l\u00e4pi.</p><p class=\"after-context\">Vaikeista asioista tuli helppoja helposti ymm\u00e4rrett\u00e4vien esimerkkien avulla.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2084472529,"_task_hash":-1294299854,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:11","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">K\u00e4vi perusasiat tosi hyvin l\u00e4pi.</p><p>Vaikeista asioista tuli helppoja helposti ymm\u00e4rrett\u00e4vien esimerkkien avulla.</p><p class=\"after-context\">Selke\u00e4 ja tasainen tyyli.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":154829762,"_task_hash":-829174461,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:11","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Vaikeista asioista tuli helppoja helposti ymm\u00e4rrett\u00e4vien esimerkkien avulla.</p><p>Selke\u00e4 ja tasainen tyyli.</p><p class=\"after-context\">Opettaja oli eritt\u00e4in p\u00e4tev\u00e4 ja jos ei tiennyt jotain niin selvitti aina my\u00f6hemmin perusteellisesti.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-554442756,"_task_hash":1123578084,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:11","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Selke\u00e4 ja tasainen tyyli.</p><p>Opettaja oli eritt\u00e4in p\u00e4tev\u00e4 ja jos ei tiennyt jotain niin selvitti aina my\u00f6hemmin perusteellisesti.</p><p class=\"after-context\">Opetus oli todella selv\u00e4\u00e4.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2007683788,"_task_hash":-426040004,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:11","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Opettaja oli eritt\u00e4in p\u00e4tev\u00e4 ja jos ei tiennyt jotain niin selvitti aina my\u00f6hemmin perusteellisesti.</p><p>Opetus oli todella selv\u00e4\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Pidettiin huoli, ettei mik\u00e4\u00e4n j\u00e4\u00e4nyt ep\u00e4selv\u00e4ksi.</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":913841072,"_task_hash":-248230936,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:54:11","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Opetus oli todella selv\u00e4\u00e4.</p><p>Pidettiin huoli, ettei mik\u00e4\u00e4n j\u00e4\u00e4nyt ep\u00e4selv\u00e4ksi.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"4-RV-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-274635559,"_task_hash":-402837101,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:58:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Poikani herkk\u00e4 esteetikko, tytt\u00f6ni \u00e4\u00e4nek\u00e4s villikko Kerronpa v\u00e4h\u00e4n ajatuksiani, jotka l\u00e4htiv\u00e4t virtaamaan luettuani t\u00e4m\u00e4n Kuplia-palstan postauksen ja sen kommenttiboksia.</p><p class=\"after-context\">Olisi niin kamalasti tehnyt mieli itsekin osallistua keskusteluun ja oikoa joidenkin kommentoijien mielest\u00e4ni aivan kamalia asenteita ja ajatusmaailmoja.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-348293023,"_task_hash":-695912221,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:58:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Poikani herkk\u00e4 esteetikko, tytt\u00f6ni \u00e4\u00e4nek\u00e4s villikko Kerronpa v\u00e4h\u00e4n ajatuksiani, jotka l\u00e4htiv\u00e4t virtaamaan luettuani t\u00e4m\u00e4n Kuplia-palstan postauksen ja sen kommenttiboksia.</p><p>Olisi niin kamalasti tehnyt mieli itsekin osallistua keskusteluun ja oikoa joidenkin kommentoijien mielest\u00e4ni aivan kamalia asenteita ja ajatusmaailmoja.</p><p class=\"after-context\">Tajusin kuitenkin jo ennen kommentointia, ett\u00e4 tunteet k\u00e4viv\u00e4t kommenttiboksin puolella niin kuumina, ett\u00e4 oma osallistumiseni olisi ollut aivan turhaa ja mahdollisesti loppujen lopuksi olisin vain pahoittanut oman mieleni.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-759210678,"_task_hash":-31434568,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:58:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Olisi niin kamalasti tehnyt mieli itsekin osallistua keskusteluun ja oikoa joidenkin kommentoijien mielest\u00e4ni aivan kamalia asenteita ja ajatusmaailmoja.</p><p>Tajusin kuitenkin jo ennen kommentointia, ett\u00e4 tunteet k\u00e4viv\u00e4t kommenttiboksin puolella niin kuumina, ett\u00e4 oma osallistumiseni olisi ollut aivan turhaa ja mahdollisesti loppujen lopuksi olisin vain pahoittanut oman mieleni.</p><p class=\"after-context\">Taistelu ja riitely eiv\u00e4t muutenkaan ole niit\u00e4 keinoja, joilla koen asioiden etenev\u00e4n yleens\u00e4k\u00e4\u00e4n yht\u00e4\u00e4n mihink\u00e4\u00e4n.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-603004249,"_task_hash":1615722450,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:58:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tajusin kuitenkin jo ennen kommentointia, ett\u00e4 tunteet k\u00e4viv\u00e4t kommenttiboksin puolella niin kuumina, ett\u00e4 oma osallistumiseni olisi ollut aivan turhaa ja mahdollisesti loppujen lopuksi olisin vain pahoittanut oman mieleni.</p><p>Taistelu ja riitely eiv\u00e4t muutenkaan ole niit\u00e4 keinoja, joilla koen asioiden etenev\u00e4n yleens\u00e4k\u00e4\u00e4n yht\u00e4\u00e4n mihink\u00e4\u00e4n.</p><p class=\"after-context\">Erityisesti asenteiden ja ajatusmaailmojen muuttamisen ja avartamisen ollessa kyseess\u00e4, olen sit\u00e4 mielt\u00e4 ett\u00e4 tehokkaampaa on kunnioittavasti ja hillitysti esitell\u00e4 omat ajatuksensa ja oma tapansa - se mit\u00e4 tietenkin pit\u00e4\u00e4 parempana( mutta jota nyt ei tarvitse kovaan \u00e4\u00e4neen kuuluttaa).</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1101299880,"_task_hash":270132541,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:58:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Taistelu ja riitely eiv\u00e4t muutenkaan ole niit\u00e4 keinoja, joilla koen asioiden etenev\u00e4n yleens\u00e4k\u00e4\u00e4n yht\u00e4\u00e4n mihink\u00e4\u00e4n.</p><p>Erityisesti asenteiden ja ajatusmaailmojen muuttamisen ja avartamisen ollessa kyseess\u00e4, olen sit\u00e4 mielt\u00e4 ett\u00e4 tehokkaampaa on kunnioittavasti ja hillitysti esitell\u00e4 omat ajatuksensa ja oma tapansa - se mit\u00e4 tietenkin pit\u00e4\u00e4 parempana( mutta jota nyt ei tarvitse kovaan \u00e4\u00e4neen kuuluttaa).</p><p class=\"after-context\">J\u00e4t\u00e4n siis nyt kommentoimatta kokonaan mit\u00e4 mielt\u00e4 olen Pelimies- ja lipunmyyj\u00e4 vauvabodyist\u00e4, sill\u00e4 luulen ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4n postauksen luettuasi tied\u00e4t jokatapauksessa kuinka ko.asiaan suhtaudun.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":862681913,"_task_hash":-494705453,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:58:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Erityisesti asenteiden ja ajatusmaailmojen muuttamisen ja avartamisen ollessa kyseess\u00e4, olen sit\u00e4 mielt\u00e4 ett\u00e4 tehokkaampaa on kunnioittavasti ja hillitysti esitell\u00e4 omat ajatuksensa ja oma tapansa - se mit\u00e4 tietenkin pit\u00e4\u00e4 parempana( mutta jota nyt ei tarvitse kovaan \u00e4\u00e4neen kuuluttaa).</p><p>J\u00e4t\u00e4n siis nyt kommentoimatta kokonaan mit\u00e4 mielt\u00e4 olen Pelimies- ja lipunmyyj\u00e4 vauvabodyist\u00e4, sill\u00e4 luulen ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4n postauksen luettuasi tied\u00e4t jokatapauksessa kuinka ko.asiaan suhtaudun.</p><p class=\"after-context\">Niinkuin tied\u00e4tte, on meill\u00e4 kaksi lasta.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-83206256,"_task_hash":872921156,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:58:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">J\u00e4t\u00e4n siis nyt kommentoimatta kokonaan mit\u00e4 mielt\u00e4 olen Pelimies- ja lipunmyyj\u00e4 vauvabodyist\u00e4, sill\u00e4 luulen ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4n postauksen luettuasi tied\u00e4t jokatapauksessa kuinka ko.asiaan suhtaudun.</p><p>Niinkuin tied\u00e4tte, on meill\u00e4 kaksi lasta.</p><p class=\"after-context\">Toinen on toukokuussa nelj\u00e4 vuotta t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4 poika ja toinen kaksivuotias tytt\u00f6.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":412448102,"_task_hash":1824203808,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:58:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Niinkuin tied\u00e4tte, on meill\u00e4 kaksi lasta.</p><p>Toinen on toukokuussa nelj\u00e4 vuotta t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4 poika ja toinen kaksivuotias tytt\u00f6.</p><p class=\"after-context\">Ulkoisesti he t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t kaikki &quot; perinteiset &quot; sukupuolilleen ominaiset &quot; kriteerit &quot;.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":601298889,"_task_hash":-1602833716,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:58:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Toinen on toukokuussa nelj\u00e4 vuotta t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4 poika ja toinen kaksivuotias tytt\u00f6.</p><p>Ulkoisesti he t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t kaikki &quot; perinteiset &quot; sukupuolilleen ominaiset &quot; kriteerit &quot;.</p><p class=\"after-context\">Pojan nimi on selke\u00e4sti pojan nimi, h\u00e4nell\u00e4 on lyhyt tukka ja h\u00e4n viilett\u00e4\u00e4 menem\u00e4\u00e4n sinivoittoisissa vaatteissaan.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":228887935,"_task_hash":1791808669,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 11:58:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Ulkoisesti he t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t kaikki &quot; perinteiset &quot; sukupuolilleen ominaiset &quot; kriteerit &quot;.</p><p>Pojan nimi on selke\u00e4sti pojan nimi, h\u00e4nell\u00e4 on lyhyt tukka ja h\u00e4n viilett\u00e4\u00e4 menem\u00e4\u00e4n sinivoittoisissa vaatteissaan.</p><p class=\"after-context\">Tytt\u00f6 taasen omaa &quot; tytt\u00f6m\u00e4isen &quot; luontonimen, h\u00e4nell\u00e4 on pitk\u00e4 tukka ja vaatekaapista l\u00f6ytyy suunnilleen sateenkaaren v\u00e4rien koko kirjo - vaaleanpunainen mukaan lukien.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1116136158,"_task_hash":-768727305,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:03:59","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Pojan nimi on selke\u00e4sti pojan nimi, h\u00e4nell\u00e4 on lyhyt tukka ja h\u00e4n viilett\u00e4\u00e4 menem\u00e4\u00e4n sinivoittoisissa vaatteissaan.</p><p>Tytt\u00f6 taasen omaa &quot; tytt\u00f6m\u00e4isen &quot; luontonimen, h\u00e4nell\u00e4 on pitk\u00e4 tukka ja vaatekaapista l\u00f6ytyy suunnilleen sateenkaaren v\u00e4rien koko kirjo - vaaleanpunainen mukaan lukien.</p><p class=\"after-context\">Voisit siis halutessasi helposti syytt\u00e4\u00e4 minua siit\u00e4, ett\u00e4 ahdistan lapseni perinteisiin roolimalleihin ja ahtaisiin asenteisiin siit\u00e4 kuinka tytt\u00f6jen ja poikien tulee k\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4.</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-841572201,"_task_hash":-331223095,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:03:59","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tytt\u00f6 taasen omaa &quot; tytt\u00f6m\u00e4isen &quot; luontonimen, h\u00e4nell\u00e4 on pitk\u00e4 tukka ja vaatekaapista l\u00f6ytyy suunnilleen sateenkaaren v\u00e4rien koko kirjo - vaaleanpunainen mukaan lukien.</p><p>Voisit siis halutessasi helposti syytt\u00e4\u00e4 minua siit\u00e4, ett\u00e4 ahdistan lapseni perinteisiin roolimalleihin ja ahtaisiin asenteisiin siit\u00e4 kuinka tytt\u00f6jen ja poikien tulee k\u00e4ytt\u00e4yty\u00e4.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"5-OB-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1957612095,"_task_hash":-1224353057,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:03:59","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>T\u00e4m\u00e4 on Palohein\u00e4n kirjaston lukupiirin oma blogi </p><p class=\"after-context\">Valikko Syyskuu 2011 \u2013 Carpelan: Axel </p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":847880450,"_task_hash":1849218574,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:03:59","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">T\u00e4m\u00e4 on Palohein\u00e4n kirjaston lukupiirin oma blogi </p><p>Valikko Syyskuu 2011 \u2013 Carpelan: Axel </p><p class=\"after-context\">Bo Carpelanin( 1926\u20132011) romaanissa Axel( 1987) nimihenkil\u00f6 on Axel Carpelan, kirjailijan isois\u00e4n veli ja Jean Sibeliuksen paras yst\u00e4v\u00e4.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":425909740,"_task_hash":-2001832018,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:03:59","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Valikko Syyskuu 2011 \u2013 Carpelan: Axel </p><p>Bo Carpelanin( 1926\u20132011) romaanissa Axel( 1987) nimihenkil\u00f6 on Axel Carpelan, kirjailijan isois\u00e4n veli ja Jean Sibeliuksen paras yst\u00e4v\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Jo lapsena Axel ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4 oman erikoisen laatunsa: yht\u00e4\u00e4lt\u00e4 herkkyytens\u00e4 ja intohimonsa musiikkiin, toisaalta taas kyvytt\u00f6myytens\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 taiteellisia lahjojaan.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1104558189,"_task_hash":-1117640139,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:03:59","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Bo Carpelanin( 1926\u20132011) romaanissa Axel( 1987) nimihenkil\u00f6 on Axel Carpelan, kirjailijan isois\u00e4n veli ja Jean Sibeliuksen paras yst\u00e4v\u00e4.</p><p>Jo lapsena Axel ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4 oman erikoisen laatunsa: yht\u00e4\u00e4lt\u00e4 herkkyytens\u00e4 ja intohimonsa musiikkiin, toisaalta taas kyvytt\u00f6myytens\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 taiteellisia lahjojaan.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4nen p\u00e4\u00e4ns\u00e4 t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t sinfoniat, joita h\u00e4n ei koskaan saa ulos s\u00e4vellyksin\u00e4.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-918469281,"_task_hash":1630689933,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:03:59","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Jo lapsena Axel ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4 oman erikoisen laatunsa: yht\u00e4\u00e4lt\u00e4 herkkyytens\u00e4 ja intohimonsa musiikkiin, toisaalta taas kyvytt\u00f6myytens\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 taiteellisia lahjojaan.</p><p>H\u00e4nen p\u00e4\u00e4ns\u00e4 t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t sinfoniat, joita h\u00e4n ei koskaan saa ulos s\u00e4vellyksin\u00e4.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n ei edes kykene loihtimaan viulustaan esiin sellaista paloa ja tulkintaa, jotka h\u00e4n sisimm\u00e4ss\u00e4\u00e4n tavoittaa toisten luomista konsertoista.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1204399360,"_task_hash":894150770,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:03:59","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">H\u00e4nen p\u00e4\u00e4ns\u00e4 t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t sinfoniat, joita h\u00e4n ei koskaan saa ulos s\u00e4vellyksin\u00e4.</p><p>H\u00e4n ei edes kykene loihtimaan viulustaan esiin sellaista paloa ja tulkintaa, jotka h\u00e4n sisimm\u00e4ss\u00e4\u00e4n tavoittaa toisten luomista konsertoista.</p><p class=\"after-context\">Axelista kasvaa sairaalloinen, vet\u00e4ytyv\u00e4 ja uneksuva mies, muiden mielest\u00e4 hermoheikko kummajainen.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":669300757,"_task_hash":-1144173372,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:03:59","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">H\u00e4n ei edes kykene loihtimaan viulustaan esiin sellaista paloa ja tulkintaa, jotka h\u00e4n sisimm\u00e4ss\u00e4\u00e4n tavoittaa toisten luomista konsertoista.</p><p>Axelista kasvaa sairaalloinen, vet\u00e4ytyv\u00e4 ja uneksuva mies, muiden mielest\u00e4 hermoheikko kummajainen.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n on kuitenkin yksi ensimm\u00e4isist\u00e4, jotka tajuavat Sibeliuksen musikaalisen nerouden ja t\u00e4m\u00e4n merkityksen suomalaisuutta ilment\u00e4v\u00e4n\u00e4 voimana.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-631306509,"_task_hash":-374252153,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:03:59","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Axelista kasvaa sairaalloinen, vet\u00e4ytyv\u00e4 ja uneksuva mies, muiden mielest\u00e4 hermoheikko kummajainen.</p><p>H\u00e4n on kuitenkin yksi ensimm\u00e4isist\u00e4, jotka tajuavat Sibeliuksen musikaalisen nerouden ja t\u00e4m\u00e4n merkityksen suomalaisuutta ilment\u00e4v\u00e4n\u00e4 voimana.</p><p class=\"after-context\">Kun Axel viimein uskaltaa l\u00e4hesty\u00e4 s\u00e4velt\u00e4j\u00e4\u00e4, hapuillen alkavasta kirjeenvaihdosta kehittyy syv\u00e4llinen yst\u00e4vyys.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":163176393,"_task_hash":-1627364706,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">H\u00e4n on kuitenkin yksi ensimm\u00e4isist\u00e4, jotka tajuavat Sibeliuksen musikaalisen nerouden ja t\u00e4m\u00e4n merkityksen suomalaisuutta ilment\u00e4v\u00e4n\u00e4 voimana.</p><p>Kun Axel viimein uskaltaa l\u00e4hesty\u00e4 s\u00e4velt\u00e4j\u00e4\u00e4, hapuillen alkavasta kirjeenvaihdosta kehittyy syv\u00e4llinen yst\u00e4vyys.</p><p class=\"after-context\">Romaani on v\u00e4kev\u00e4 ja monikerroksinen: kaiken tiet\u00e4v\u00e4\u00e4 kerrontaa el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4t katkelmat Axelin kuvitellusta p\u00e4iv\u00e4kirjasta, kuohuva aikakausi ja kulttuuriel\u00e4m\u00e4 lomittuvat yksin\u00e4isen miehen traagiseen kohtaloon.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-619179261,"_task_hash":1991584766,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kun Axel viimein uskaltaa l\u00e4hesty\u00e4 s\u00e4velt\u00e4j\u00e4\u00e4, hapuillen alkavasta kirjeenvaihdosta kehittyy syv\u00e4llinen yst\u00e4vyys.</p><p>Romaani on v\u00e4kev\u00e4 ja monikerroksinen: kaiken tiet\u00e4v\u00e4\u00e4 kerrontaa el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4t katkelmat Axelin kuvitellusta p\u00e4iv\u00e4kirjasta, kuohuva aikakausi ja kulttuuriel\u00e4m\u00e4 lomittuvat yksin\u00e4isen miehen traagiseen kohtaloon.</p><p class=\"after-context\">Ennen kaikkea teos kertoo yst\u00e4vyydest\u00e4, unelmista ja kauneuden kaipuusta, taiteesta ja sen ehdottomuudesta.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":460659963,"_task_hash":915464780,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Romaani on v\u00e4kev\u00e4 ja monikerroksinen: kaiken tiet\u00e4v\u00e4\u00e4 kerrontaa el\u00e4v\u00f6itt\u00e4v\u00e4t katkelmat Axelin kuvitellusta p\u00e4iv\u00e4kirjasta, kuohuva aikakausi ja kulttuuriel\u00e4m\u00e4 lomittuvat yksin\u00e4isen miehen traagiseen kohtaloon.</p><p>Ennen kaikkea teos kertoo yst\u00e4vyydest\u00e4, unelmista ja kauneuden kaipuusta, taiteesta ja sen ehdottomuudesta.</p><p class=\"after-context\">Axelista Carpelanille my\u00f6nnettiin valtion kirjallisuuspalkinto, romaani oli my\u00f6s Finlandia-ehdokkaana.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":129695857,"_task_hash":1520665343,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Ennen kaikkea teos kertoo yst\u00e4vyydest\u00e4, unelmista ja kauneuden kaipuusta, taiteesta ja sen ehdottomuudesta.</p><p>Axelista Carpelanille my\u00f6nnettiin valtion kirjallisuuspalkinto, romaani oli my\u00f6s Finlandia-ehdokkaana.</p><p class=\"after-context\">Piiril\u00e4isi\u00e4 Axelin tarina niin ilahduttaa kuin surettaa: Bo Carpelan oli itse niin kauhean valoisa ja positiivinen persoona, h\u00e4nest\u00e4 j\u00e4i niin positiivinen mielikuva.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1093493855,"_task_hash":-558120292,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Axelista Carpelanille my\u00f6nnettiin valtion kirjallisuuspalkinto, romaani oli my\u00f6s Finlandia-ehdokkaana.</p><p>Piiril\u00e4isi\u00e4 Axelin tarina niin ilahduttaa kuin surettaa: Bo Carpelan oli itse niin kauhean valoisa ja positiivinen persoona, h\u00e4nest\u00e4 j\u00e4i niin positiivinen mielikuva.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4n oli ihan viime hetkiins\u00e4 asti my\u00f6nteinen.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.13"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":478728052,"_task_hash":400952075,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Piiril\u00e4isi\u00e4 Axelin tarina niin ilahduttaa kuin surettaa: Bo Carpelan oli itse niin kauhean valoisa ja positiivinen persoona, h\u00e4nest\u00e4 j\u00e4i niin positiivinen mielikuva.</p><p>H\u00e4n oli ihan viime hetkiins\u00e4 asti my\u00f6nteinen.</p><p class=\"after-context\">H\u00e4nelle lapsuus ja kaikki mit\u00e4, h\u00e4n oli el\u00e4nyt, oli l\u00e4sn\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 ja nyt.</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.14"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-769012711,"_task_hash":378390684,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">H\u00e4n oli ihan viime hetkiins\u00e4 asti my\u00f6nteinen.</p><p>H\u00e4nelle lapsuus ja kaikki mit\u00e4, h\u00e4n oli el\u00e4nyt, oli l\u00e4sn\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 ja nyt.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"6-CB-NA-RV-OP.15"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1276279845,"_task_hash":1430546012,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Taistelevan britin paluu </p><p class=\"after-context\">Lent\u00e4j\u00e4-\u00e4ss\u00e4 Battler Brittonin ensiesiintyminen suomalaisessa Korkeaj\u00e4nnityssarjassa n\u00e4htiin jo vuonna 1958.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":541899293,"_task_hash":-761736514,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Taistelevan britin paluu </p><p>Lent\u00e4j\u00e4-\u00e4ss\u00e4 Battler Brittonin ensiesiintyminen suomalaisessa Korkeaj\u00e4nnityssarjassa n\u00e4htiin jo vuonna 1958.</p><p class=\"after-context\">Everstiluutnantti Robert Hereward &quot; Battler &quot; Britton oli saanut alkunsa Mike Butterworthin kyn\u00e4st\u00e4 vuonna 1956 ja hahmon ensimm\u00e4inen kuvittaja oli Geoff Campion, mutta vuosien varrella sarjalla on ollut lukuisa joukko piirt\u00e4ji\u00e4.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":602755552,"_task_hash":-22365717,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:06:27","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Lent\u00e4j\u00e4-\u00e4ss\u00e4 Battler Brittonin ensiesiintyminen suomalaisessa Korkeaj\u00e4nnityssarjassa n\u00e4htiin jo vuonna 1958.</p><p>Everstiluutnantti Robert Hereward &quot; Battler &quot; Britton oli saanut alkunsa Mike Butterworthin kyn\u00e4st\u00e4 vuonna 1956 ja hahmon ensimm\u00e4inen kuvittaja oli Geoff Campion, mutta vuosien varrella sarjalla on ollut lukuisa joukko piirt\u00e4ji\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Muiden muassa Hugo Pratt on kuvittanut sankarin edesottamuksia.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1126505028,"_task_hash":-784425368,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:45","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Everstiluutnantti Robert Hereward &quot; Battler &quot; Britton oli saanut alkunsa Mike Butterworthin kyn\u00e4st\u00e4 vuonna 1956 ja hahmon ensimm\u00e4inen kuvittaja oli Geoff Campion, mutta vuosien varrella sarjalla on ollut lukuisa joukko piirt\u00e4ji\u00e4.</p><p>Muiden muassa Hugo Pratt on kuvittanut sankarin edesottamuksia.</p><p class=\"after-context\">Alkuper\u00e4iset tarinat sis\u00e4lsiv\u00e4t villej\u00e4 seikkaluja, joilla ei ollut paljoakaan tekemist\u00e4 sodan todellisuuden kanssa.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1179058571,"_task_hash":-1291134345,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:45","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Muiden muassa Hugo Pratt on kuvittanut sankarin edesottamuksia.</p><p>Alkuper\u00e4iset tarinat sis\u00e4lsiv\u00e4t villej\u00e4 seikkaluja, joilla ei ollut paljoakaan tekemist\u00e4 sodan todellisuuden kanssa.</p><p class=\"after-context\">N\u00e4ist\u00e4 tarinoista on saanut viimeksi nauttia pari vuotta sitten, kun niit\u00e4 julkaistiin Erikoiskorkkarissa.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1834565908,"_task_hash":-2018907669,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:45","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Alkuper\u00e4iset tarinat sis\u00e4lsiv\u00e4t villej\u00e4 seikkaluja, joilla ei ollut paljoakaan tekemist\u00e4 sodan todellisuuden kanssa.</p><p>N\u00e4ist\u00e4 tarinoista on saanut viimeksi nauttia pari vuotta sitten, kun niit\u00e4 julkaistiin Erikoiskorkkarissa.</p><p class=\"after-context\">Nyt Battler Britton on palannut kovempana kuin koskaan.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":919104427,"_task_hash":-1877646382,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:45","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">N\u00e4ist\u00e4 tarinoista on saanut viimeksi nauttia pari vuotta sitten, kun niit\u00e4 julkaistiin Erikoiskorkkarissa.</p><p>Nyt Battler Britton on palannut kovempana kuin koskaan.</p><p class=\"after-context\">Battler Brittonin uuden tulemisen takana on nimekk\u00e4it\u00e4 ammattitekij\u00f6it\u00e4.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-907343351,"_task_hash":799616761,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:45","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Nyt Battler Britton on palannut kovempana kuin koskaan.</p><p>Battler Brittonin uuden tulemisen takana on nimekk\u00e4it\u00e4 ammattitekij\u00f6it\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Garth Ennis on noussut kansan suosioon ennen kaikkea erinomaisen Preacher-sarjansa kautta, mutta h\u00e4n on my\u00f6s n\u00e4ytt\u00e4nyt kykyns\u00e4 mm.Punisherin( kotoisemmin Tuomarin) ja Hellblazerin parissa.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1106885273,"_task_hash":1793452306,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:45","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Battler Brittonin uuden tulemisen takana on nimekk\u00e4it\u00e4 ammattitekij\u00f6it\u00e4.</p><p>Garth Ennis on noussut kansan suosioon ennen kaikkea erinomaisen Preacher-sarjansa kautta, mutta h\u00e4n on my\u00f6s n\u00e4ytt\u00e4nyt kykyns\u00e4 mm.Punisherin( kotoisemmin Tuomarin) ja Hellblazerin parissa.</p><p class=\"after-context\">Suomeksi Preacheria tuli vain vaivaiset kaksi albumia, mutta onneksi Ennisin sanan s\u00e4il\u00e4st\u00e4 on p\u00e4\u00e4ssyt nauttimaan mm. kahdessa Karkeaj\u00e4nnitys-lehdess\u00e4.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":620730517,"_task_hash":-2135098441,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:45","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Garth Ennis on noussut kansan suosioon ennen kaikkea erinomaisen Preacher-sarjansa kautta, mutta h\u00e4n on my\u00f6s n\u00e4ytt\u00e4nyt kykyns\u00e4 mm.Punisherin( kotoisemmin Tuomarin) ja Hellblazerin parissa.</p><p>Suomeksi Preacheria tuli vain vaivaiset kaksi albumia, mutta onneksi Ennisin sanan s\u00e4il\u00e4st\u00e4 on p\u00e4\u00e4ssyt nauttimaan mm. kahdessa Karkeaj\u00e4nnitys-lehdess\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Ennisin tuotannolle on ominaista r\u00e4\u00e4vit\u00f6n huumori ja brutaalit ihmiskohtalot, joita t\u00e4ss\u00e4 teoksessa ei valitettavasti kuitenkaan n\u00e4hd\u00e4.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1613722345,"_task_hash":-2008550509,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:45","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Suomeksi Preacheria tuli vain vaivaiset kaksi albumia, mutta onneksi Ennisin sanan s\u00e4il\u00e4st\u00e4 on p\u00e4\u00e4ssyt nauttimaan mm. kahdessa Karkeaj\u00e4nnitys-lehdess\u00e4.</p><p>Ennisin tuotannolle on ominaista r\u00e4\u00e4vit\u00f6n huumori ja brutaalit ihmiskohtalot, joita t\u00e4ss\u00e4 teoksessa ei valitettavasti kuitenkaan n\u00e4hd\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Colin Wilson on sen sijaan aito sekaty\u00f6mies.</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1474516015,"_task_hash":-82959903,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:45","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Ennisin tuotannolle on ominaista r\u00e4\u00e4vit\u00f6n huumori ja brutaalit ihmiskohtalot, joita t\u00e4ss\u00e4 teoksessa ei valitettavasti kuitenkaan n\u00e4hd\u00e4.</p><p>Colin Wilson on sen sijaan aito sekaty\u00f6mies.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"7-RV-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-924726223,"_task_hash":-1307677434,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:08:45","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Arvostelussa Rayman Legends </p><p class=\"after-context\">Alkujaan vain Wii U:n yksinoikeudeksi suunniteltu Rayman Legends on kokenut jos jonkinlaista dramatiikkaa.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":351139986,"_task_hash":-1602840491,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:24","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Arvostelussa Rayman Legends </p><p>Alkujaan vain Wii U:n yksinoikeudeksi suunniteltu Rayman Legends on kokenut jos jonkinlaista dramatiikkaa.</p><p class=\"after-context\">Konsolin julkaisupeliksi tarkoitettu tasoloikka my\u00f6h\u00e4styi ensin aiotusta p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4, muuttui sitten multiplattariksi ja viiv\u00e4styi viel\u00e4 toistamiseen, jotta peli saataisiin julkaistua yhtaikaisesti kaikille alustoille.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":950715122,"_task_hash":314391241,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:24","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Alkujaan vain Wii U:n yksinoikeudeksi suunniteltu Rayman Legends on kokenut jos jonkinlaista dramatiikkaa.</p><p>Konsolin julkaisupeliksi tarkoitettu tasoloikka my\u00f6h\u00e4styi ensin aiotusta p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4, muuttui sitten multiplattariksi ja viiv\u00e4styi viel\u00e4 toistamiseen, jotta peli saataisiin julkaistua yhtaikaisesti kaikille alustoille.</p><p class=\"after-context\">Porun h\u00e4lvetty\u00e4 on kuitenkin mukava todeta, ett\u00e4 hyv\u00e4\u00e4 kannatti odottaa.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1334226112,"_task_hash":-820064825,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:24","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Konsolin julkaisupeliksi tarkoitettu tasoloikka my\u00f6h\u00e4styi ensin aiotusta p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4st\u00e4, muuttui sitten multiplattariksi ja viiv\u00e4styi viel\u00e4 toistamiseen, jotta peli saataisiin julkaistua yhtaikaisesti kaikille alustoille.</p><p>Porun h\u00e4lvetty\u00e4 on kuitenkin mukava todeta, ett\u00e4 hyv\u00e4\u00e4 kannatti odottaa.</p><p class=\"after-context\">Rayman Legends jatkaa parin vuoden takaisesta Rayman Originsista, vaikka varsinainen juoni ei kovin h\u00e4\u00e4pp\u00f6ist\u00e4 tarjoa.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":569254694,"_task_hash":1025086656,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:24","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Porun h\u00e4lvetty\u00e4 on kuitenkin mukava todeta, ett\u00e4 hyv\u00e4\u00e4 kannatti odottaa.</p><p>Rayman Legends jatkaa parin vuoden takaisesta Rayman Originsista, vaikka varsinainen juoni ei kovin h\u00e4\u00e4pp\u00f6ist\u00e4 tarjoa.</p><p class=\"after-context\">Raajaton Rayman muine sankareineen on koisinut leppoisasti vuosisadan putkeen, mink\u00e4 aikana pahuus on levinnyt j\u00e4lleen pitkin pit\u00e4ji\u00e4 ja napannut pienet teensiesit vangikseen.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-85176973,"_task_hash":1877939720,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:24","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Rayman Legends jatkaa parin vuoden takaisesta Rayman Originsista, vaikka varsinainen juoni ei kovin h\u00e4\u00e4pp\u00f6ist\u00e4 tarjoa.</p><p>Raajaton Rayman muine sankareineen on koisinut leppoisasti vuosisadan putkeen, mink\u00e4 aikana pahuus on levinnyt j\u00e4lleen pitkin pit\u00e4ji\u00e4 ja napannut pienet teensiesit vangikseen.</p><p class=\"after-context\">Auvoiselta levolta her\u00e4tty\u00e4\u00e4n ryhm\u00e4r\u00e4m\u00e4 joutuukin hypp\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n taulujen k\u00e4tk\u00f6iss\u00e4 oleviin maailmoihin pelastamaan yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4 ja kukistamaan siell\u00e4 lorvailevat ilkimykset.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1114976560,"_task_hash":1331537977,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:24","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Raajaton Rayman muine sankareineen on koisinut leppoisasti vuosisadan putkeen, mink\u00e4 aikana pahuus on levinnyt j\u00e4lleen pitkin pit\u00e4ji\u00e4 ja napannut pienet teensiesit vangikseen.</p><p>Auvoiselta levolta her\u00e4tty\u00e4\u00e4n ryhm\u00e4r\u00e4m\u00e4 joutuukin hypp\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n taulujen k\u00e4tk\u00f6iss\u00e4 oleviin maailmoihin pelastamaan yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4 ja kukistamaan siell\u00e4 lorvailevat ilkimykset.</p><p class=\"after-context\">Michel Ancelin edellinen ter\u00e4v\u00e4piirtosovitus ker\u00e4si mainetta ennen kaikkea pelin v\u00e4rikk\u00e4\u00e4n visuaalisuutensa sek\u00e4 hupaisien tehosteiden ja s\u00e4vellysten osalta, eik\u00e4 itse pelattavuuskaan j\u00e4\u00e4nyt vaille suitsutuksia.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1215925276,"_task_hash":359842016,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:24","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Auvoiselta levolta her\u00e4tty\u00e4\u00e4n ryhm\u00e4r\u00e4m\u00e4 joutuukin hypp\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n taulujen k\u00e4tk\u00f6iss\u00e4 oleviin maailmoihin pelastamaan yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4 ja kukistamaan siell\u00e4 lorvailevat ilkimykset.</p><p>Michel Ancelin edellinen ter\u00e4v\u00e4piirtosovitus ker\u00e4si mainetta ennen kaikkea pelin v\u00e4rikk\u00e4\u00e4n visuaalisuutensa sek\u00e4 hupaisien tehosteiden ja s\u00e4vellysten osalta, eik\u00e4 itse pelattavuuskaan j\u00e4\u00e4nyt vaille suitsutuksia.</p><p class=\"after-context\">Rayman Legends jatkaa toimivaksi havaitulla linjalla, mutta tekee kaiken hyv\u00e4n jatko-osan tapaan isommin ja kauniimmin.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-2050489152,"_task_hash":1400783091,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:24","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Michel Ancelin edellinen ter\u00e4v\u00e4piirtosovitus ker\u00e4si mainetta ennen kaikkea pelin v\u00e4rikk\u00e4\u00e4n visuaalisuutensa sek\u00e4 hupaisien tehosteiden ja s\u00e4vellysten osalta, eik\u00e4 itse pelattavuuskaan j\u00e4\u00e4nyt vaille suitsutuksia.</p><p>Rayman Legends jatkaa toimivaksi havaitulla linjalla, mutta tekee kaiken hyv\u00e4n jatko-osan tapaan isommin ja kauniimmin.</p><p class=\"after-context\">Yli 120 tasoa on jaettu kuuteen visuaalisesti toisistaan eroavaan maailmaan.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.9"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":819901577,"_task_hash":339192176,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:24","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Rayman Legends jatkaa toimivaksi havaitulla linjalla, mutta tekee kaiken hyv\u00e4n jatko-osan tapaan isommin ja kauniimmin.</p><p>Yli 120 tasoa on jaettu kuuteen visuaalisesti toisistaan eroavaan maailmaan.</p><p class=\"after-context\">Maksimissaan kolmen kaverin kera pelaajan teht\u00e4v\u00e4 on yksinkertaisesti selvit\u00e4 kunkin kent\u00e4n kalkkiviivoille saakka ja vapauttaa hyppelyn lomassa vangeiksi joutuneita teensiesi\u00e4, jotta matka seuraavalle taululle aukeaa.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.10"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1895114034,"_task_hash":390675348,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:11:24","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Yli 120 tasoa on jaettu kuuteen visuaalisesti toisistaan eroavaan maailmaan.</p><p>Maksimissaan kolmen kaverin kera pelaajan teht\u00e4v\u00e4 on yksinkertaisesti selvit\u00e4 kunkin kent\u00e4n kalkkiviivoille saakka ja vapauttaa hyppelyn lomassa vangeiksi joutuneita teensiesi\u00e4, jotta matka seuraavalle taululle aukeaa.</p><p class=\"after-context\">Aivan viimeisint\u00e4 maailmaa lukuun ottamatta isonen\u00e4isi\u00e4 keijukaisia ei liioin tarvitse mets\u00e4st\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen eteenp\u00e4in, joskin n\u00e4iden pelastuksen ymp\u00e4rille rakennetut esteet ja ongelmat ovat useimmiten tasojen mielekk\u00e4int\u00e4 antia ratkaistaviksi.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.11"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":997676147,"_task_hash":-244743865,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Maksimissaan kolmen kaverin kera pelaajan teht\u00e4v\u00e4 on yksinkertaisesti selvit\u00e4 kunkin kent\u00e4n kalkkiviivoille saakka ja vapauttaa hyppelyn lomassa vangeiksi joutuneita teensiesi\u00e4, jotta matka seuraavalle taululle aukeaa.</p><p>Aivan viimeisint\u00e4 maailmaa lukuun ottamatta isonen\u00e4isi\u00e4 keijukaisia ei liioin tarvitse mets\u00e4st\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen eteenp\u00e4in, joskin n\u00e4iden pelastuksen ymp\u00e4rille rakennetut esteet ja ongelmat ovat useimmiten tasojen mielekk\u00e4int\u00e4 antia ratkaistaviksi.</p><p class=\"after-context\">Pelattavuuden osalta touhua on p\u00e4ivitetty hieman monipuolisemmaksi.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.12"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1171955829,"_task_hash":-1538424383,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Aivan viimeisint\u00e4 maailmaa lukuun ottamatta isonen\u00e4isi\u00e4 keijukaisia ei liioin tarvitse mets\u00e4st\u00e4\u00e4 p\u00e4\u00e4st\u00e4kseen eteenp\u00e4in, joskin n\u00e4iden pelastuksen ymp\u00e4rille rakennetut esteet ja ongelmat ovat useimmiten tasojen mielekk\u00e4int\u00e4 antia ratkaistaviksi.</p><p>Pelattavuuden osalta touhua on p\u00e4ivitetty hieman monipuolisemmaksi.</p><p class=\"after-context\">Edellisosan tuttu repertuaari s\u00e4ilyy ennallaan, ja pelaajat pystyv\u00e4t yh\u00e4 juoksemaan pitkin seini\u00e4, leijumaan ilmassa ja l\u00e4iskim\u00e4\u00e4n vihollisia.</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.13"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":801130205,"_task_hash":1024624233,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Pelattavuuden osalta touhua on p\u00e4ivitetty hieman monipuolisemmaksi.</p><p>Edellisosan tuttu repertuaari s\u00e4ilyy ennallaan, ja pelaajat pystyv\u00e4t yh\u00e4 juoksemaan pitkin seini\u00e4, leijumaan ilmassa ja l\u00e4iskim\u00e4\u00e4n vihollisia.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"8-RV-OP.14"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1480877671,"_task_hash":376959767,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Kuha:n musiikissa on r\u00e4j\u00e4ht\u00e4v\u00e4\u00e4 potentiaalia.</p><p class=\"after-context\">Kuha nousee uudella levyll\u00e4\u00e4n suoraan suomalaisen progressiivisen tiederokin ehdottomaan eliittiin.</p>","meta":{"source":"10-RV-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1093000911,"_task_hash":-1774558140,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kuha:n musiikissa on r\u00e4j\u00e4ht\u00e4v\u00e4\u00e4 potentiaalia.</p><p>Kuha nousee uudella levyll\u00e4\u00e4n suoraan suomalaisen progressiivisen tiederokin ehdottomaan eliittiin.</p><p class=\"after-context\">Tahtilajien t\u00e4htisade ja luennoiva laulutyyli kuuluvat edelleen tavaramerkkeihin, mutta nyt pintapoliittinen kikkailu on siirtynyt sivuosaan suoremman tieteellisen tavan tielt\u00e4.</p>","meta":{"source":"10-RV-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-101313346,"_task_hash":870463125,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kuha nousee uudella levyll\u00e4\u00e4n suoraan suomalaisen progressiivisen tiederokin ehdottomaan eliittiin.</p><p>Tahtilajien t\u00e4htisade ja luennoiva laulutyyli kuuluvat edelleen tavaramerkkeihin, mutta nyt pintapoliittinen kikkailu on siirtynyt sivuosaan suoremman tieteellisen tavan tielt\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Kansallinen tiedeprogressiivinen tulevaisuus n\u00e4ytt\u00e4\u00e4 valoisalta.</p>","meta":{"source":"10-RV-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1283167670,"_task_hash":-964784848,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Tahtilajien t\u00e4htisade ja luennoiva laulutyyli kuuluvat edelleen tavaramerkkeihin, mutta nyt pintapoliittinen kikkailu on siirtynyt sivuosaan suoremman tieteellisen tavan tielt\u00e4.</p><p>Kansallinen tiedeprogressiivinen tulevaisuus n\u00e4ytt\u00e4\u00e4 valoisalta.</p><p class=\"after-context\">#&quot; Akseli Hemminki K.</p>","meta":{"source":"10-RV-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1476580909,"_task_hash":-1983543586,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["positive"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Kansallinen tiedeprogressiivinen tulevaisuus n\u00e4ytt\u00e4\u00e4 valoisalta.</p><p>#&quot; Akseli Hemminki K.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"10-RV-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":548888581,"_task_hash":1881968388,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Sitaattien heittely\u00e4 4. 8. 2011 | Martti Tuure </p><p class=\"after-context\">Toimittaja Toni Viljanmaa on kahdesti ottanut Aamulehden palstoilla vihapuheen esimerkkiedustajaksi kalastaja ja ekofilosofi Pentti Linkolan( Linkola, tuhon apostoli 29.7. ja Vihasivustoihin on pakko tottua 3.8.).</p>","meta":{"source":"11-OB-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-76294186,"_task_hash":-107858395,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["negative"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Sitaattien heittely\u00e4 4. 8. 2011 | Martti Tuure </p><p>Toimittaja Toni Viljanmaa on kahdesti ottanut Aamulehden palstoilla vihapuheen esimerkkiedustajaksi kalastaja ja ekofilosofi Pentti Linkolan( Linkola, tuhon apostoli 29.7. ja Vihasivustoihin on pakko tottua 3.8.).</p><p class=\"after-context\">Molemmissa kirjoituksissa Viljanmaa viittaa Linkolan Tieteess\u00e4 tapahtuu - lehdess\u00e4 4-5/2011 julkaistuun kirjoitukseen, joka on alun perin vastine.</p>","meta":{"source":"11-OB-OP.2"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1074217015,"_task_hash":1793281891,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Toimittaja Toni Viljanmaa on kahdesti ottanut Aamulehden palstoilla vihapuheen esimerkkiedustajaksi kalastaja ja ekofilosofi Pentti Linkolan( Linkola, tuhon apostoli 29.7. ja Vihasivustoihin on pakko tottua 3.8.).</p><p>Molemmissa kirjoituksissa Viljanmaa viittaa Linkolan Tieteess\u00e4 tapahtuu - lehdess\u00e4 4-5/2011 julkaistuun kirjoitukseen, joka on alun perin vastine.</p><p class=\"after-context\">Viljanmaan mukaan Linkolan teksti on natsismia ylist\u00e4v\u00e4\u00e4 vihapuhetta.</p>","meta":{"source":"11-OB-OP.3"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1746776274,"_task_hash":528613688,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Molemmissa kirjoituksissa Viljanmaa viittaa Linkolan Tieteess\u00e4 tapahtuu - lehdess\u00e4 4-5/2011 julkaistuun kirjoitukseen, joka on alun perin vastine.</p><p>Viljanmaan mukaan Linkolan teksti on natsismia ylist\u00e4v\u00e4\u00e4 vihapuhetta.</p><p class=\"after-context\">T\u00e4m\u00e4 ihailee natseja puhuessaan juutalaisten kansanmurhan luontoyst\u00e4v\u00e4llisest\u00e4 tehokkuudesta: \u201d junat kulkivat ja logistiikka pelasi \u201d, ja kuten Linkola totesi: \u201d Ekotaseen kannalta ihanteellista oli viel\u00e4 ruumiiden hy\u00f6tyk\u00e4ytt\u00f6, hiuksia my\u00f6ten.\u201d </p>","meta":{"source":"11-OB-OP.4"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-960812849,"_task_hash":-1479007022,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Viljanmaan mukaan Linkolan teksti on natsismia ylist\u00e4v\u00e4\u00e4 vihapuhetta.</p><p>T\u00e4m\u00e4 ihailee natseja puhuessaan juutalaisten kansanmurhan luontoyst\u00e4v\u00e4llisest\u00e4 tehokkuudesta: \u201d junat kulkivat ja logistiikka pelasi \u201d, ja kuten Linkola totesi: \u201d Ekotaseen kannalta ihanteellista oli viel\u00e4 ruumiiden hy\u00f6tyk\u00e4ytt\u00f6, hiuksia my\u00f6ten.\u201d </p><p class=\"after-context\">Yksitt\u00e4isi\u00e4 lauseita Linkolan kirjoituksesta irrottamalla saa kyll\u00e4 karmean tuntuisia esimerkkej\u00e4.</p>","meta":{"source":"11-OB-OP.5"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-902953510,"_task_hash":757516298,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["other"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">T\u00e4m\u00e4 ihailee natseja puhuessaan juutalaisten kansanmurhan luontoyst\u00e4v\u00e4llisest\u00e4 tehokkuudesta: \u201d junat kulkivat ja logistiikka pelasi \u201d, ja kuten Linkola totesi: \u201d Ekotaseen kannalta ihanteellista oli viel\u00e4 ruumiiden hy\u00f6tyk\u00e4ytt\u00f6, hiuksia my\u00f6ten.\u201d </p><p>Yksitt\u00e4isi\u00e4 lauseita Linkolan kirjoituksesta irrottamalla saa kyll\u00e4 karmean tuntuisia esimerkkej\u00e4.</p><p class=\"after-context\">Mutta siin\u00e4 ei ole koko totuus.</p>","meta":{"source":"11-OB-OP.6"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-989962658,"_task_hash":2071128466,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Yksitt\u00e4isi\u00e4 lauseita Linkolan kirjoituksesta irrottamalla saa kyll\u00e4 karmean tuntuisia esimerkkej\u00e4.</p><p>Mutta siin\u00e4 ei ole koko totuus.</p><p class=\"after-context\">Linkola puhuu asiasta ekotaseen kannalta.</p>","meta":{"source":"11-OB-OP.7"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":97292573,"_task_hash":-64033623,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">Mutta siin\u00e4 ei ole koko totuus.</p><p>Linkola puhuu asiasta ekotaseen kannalta.</p><p class=\"after-context\">-DOCEND-</p>","meta":{"source":"11-OB-OP.8"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":1955160721,"_task_hash":1689042492,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
{"html":"<p class=\"before-context\">-DOCSTART-</p><p>Hevosenlihaskandaaliin on monenlaisia tapoja suhtautua.</p><p class=\"after-context\">Joku syytt\u00e4\u00e4 EU:ta, joka onkin ollut viime vuosina suosiota saanut kansanhuvi.</p>","meta":{"source":"12-OB-OP.1"},"options":[{"id":"neutral","text":"\ud83d\ude36 Neutral"},{"id":"positive","text":"\ud83d\ude00 Positive"},{"id":"negative","text":"\ud83d\ude41 Negative"},{"id":"other","text":"\ud83e\udd14 Other"}],"_input_hash":-1419333284,"_task_hash":1032268076,"_session_id":null,"_view_id":"choice","accept":["neutral"],"config":{"choice_style":"single"},"answer":"accept","created":"2020-09-07 12:15:09","annotator":"julia"}
